{"meta":{"license":{"name":"Open Database License (ODbL) v1.0","url":"https:\/\/opendatacommons.org\/licenses\/odbl\/1.0\/"},"contributer":["Tagesspiegel Data"],"subsets":["https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/api\/parliament\/bundestag\/deputies.json?subsets=votes","https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/api\/parliament\/bundestag\/deputies.json?subsets=dialogues","https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/api\/parliament\/bundestag\/deputies.json?subsets=sidejobs"]},"profiles":[{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3a08158b-eb25-4cff-9594-363493dfb4d0","username":"alexander-graf-lambsdorff","questions":21,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alexander-graf-lambsdorff"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alexander","last_name":"Graf Lambsdorff","gender":"male","birthyear":"1966","education":"Geschichte","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/graf_lambsdorff_alexander_0.jpg","copyright":"\u003Cp\u003EGraf Alexander Lambsdorff\u003C\/p\u003E"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Bonn","uuid":"5016d552-912c-47dd-a981-bb7b5ac763f4","number":"96","result":"10,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d623efb5-7afc-4b56-a794-dfe6c1def0f9","username":"martin-schulz-1","questions":35,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martin-schulz-1"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martin","last_name":"Schulz","gender":"male","birthyear":"1955","education":"Buchh\u00e4ndler","profession":"MdB, Parteivorsitzender","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"W\u00fcrselen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/rvpbhavw_400x400_0.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e0209560-579a-4f65-bed9-a189a7146690","username":"michael-theurer","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-theurer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Theurer","gender":"male","birthyear":"1967","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Horb am Neckar","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/theurer_michael.jpg","copyright":"\u003Cp\u003EMichael Theurer\u003C\/p\u003E"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Karlsruhe-Stadt","uuid":"4d366929-f236-4d2e-80c7-61fd390d364f","number":"271","result":"8,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a96583f1-e2b0-4e41-aa4c-e0494cdff322","username":"fabio-de-masi","questions":21,"answers":21,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/fabio-de-masi"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Fabio","last_name":"De Masi","gender":"male","birthyear":"1980","education":"Dipl.-Volkswirt, MSoSc International Relations, Master of Arts International Economics","profession":"MdB, stellv. Vorsitzender Fraktion DIE LINKE im Bundestag, finanzpolitischer Sprecher","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg, Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/img_0587.jpg","copyright":"Karen Demarowitz"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a5a53285-3632-4854-af0e-1bf301417955","username":"sarah-ryglewski","questions":11,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sarah-ryglewski"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sarah","last_name":"Ryglewski","gender":"female","birthyear":"1983","education":"Diplompolitologin","profession":"MdB, Finanzausschuss und im Petitionsausschuss","location":{"country":"DE","state":"Bremen","city":"Bremen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/btw_2017_ryglewski_sarah_resized.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bremen I","uuid":"a4a5ba6f-e20e-4971-a3ee-6d50aba5eaff","number":"54","result":"30,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bremen","uuid":"2ad5c24a-fe3f-43e6-8d20-9bc40e7247cd","position":"1","won":null},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"eb69b75e-37df-412f-bb48-fc39ab8d4d46","username":"anke-domscheit-berg","questions":13,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/anke-domscheit-berg"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Anke","last_name":"Domscheit-Berg","gender":"female","birthyear":"1968","education":"M.A. European Business Administration","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"F\u00fcrstenberg\/Havel","postal_code":"16798"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/anke_d_b_2336_11111.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Brandenburg an der Havel - Potsdam-Mittelmark I - Havelland III - Teltow-Fl\u00e4ming I","uuid":"851ef20a-f053-41c2-9d18-f9b23d27abd0","number":"60","result":"15,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Forewoman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"eb61c982-5ba0-4ee7-8eba-249ec5537d0c","username":"beatrix-von-storch","questions":28,"answers":19,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/beatrix-von-storch"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Beatrix","last_name":"von Storch","gender":"female","birthyear":"1971","education":"Juristin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bvs-78-a_small.jpg","copyright":"by Beatrix von Storch"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretende Fraktionsvorsitzende"],"constituency":{"name":"Berlin-Mitte","uuid":"4507acf0-75e6-4845-b649-bae7f7aee5dd","number":"75","result":"7,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"388cc4cb-b806-4839-b47e-c5d550bd2286","username":"konstantin-kuhle","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/konstantin-kuhle"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Konstantin Elias","last_name":"Kuhle","gender":"male","birthyear":"1989","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"G\u00f6ttingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kuhle_konstantin_c_philipp_wehrend_fotografie_.jpeg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"G\u00f6ttingen","uuid":"539d571c-cea3-4911-896e-fb27a0f1c6e2","number":"53","result":"4,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Spokesman"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0c832474-e59c-408c-bfe1-8762b846a07b","username":"johannes-schraps","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/johannes-schraps"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Johannes","last_name":"Schraps","gender":"male","birthyear":"1983","education":"Politikwissenschaftler (M.A.)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/spd_schraps_johannes_btw17_b_0182_100srgb-jpg_web_datei_150dpi_rbg-1024x744.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hameln-Pyrmont - Holzminden","uuid":"5b3c7e77-284a-4d4c-8dba-c22fe2390033","number":"46","result":"39,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"13","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d4fb1326-3ba4-4740-8d09-d9f6a87fa8e1","username":"armin-paul-hampel","questions":4,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/armin-paul-hampel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Armin Paul","last_name":"Hampel","gender":"male","birthyear":"1957","education":"Journalist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Wriedel","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hameln-Pyrmont - Holzminden","uuid":"5b3c7e77-284a-4d4c-8dba-c22fe2390033","number":"46","result":"9,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d0a32833-7319-48a7-9afe-214a74d5a9eb","username":"petr-bystron","questions":10,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/petr-bystron"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Petr","last_name":"Bystron","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Diplom-Politologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/3u7a7904.jpg","copyright":"Petr Bystron MdB"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-Nord","uuid":"21d27a74-6c3f-4c67-87c4-fe442add9429","number":"217","result":"7,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Foreman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f5b62359-d305-4ad5-b2e7-6c8f33abc3fe","username":"waldemar-herdt","questions":9,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/waldemar-herdt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Waldemar","last_name":"Herdt","gender":"male","birthyear":"1962","education":"Agraringenieur","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Neuenkirchen-V\u00f6rden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/waldemar_herdt_kandidatenplakat_btw_1_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Osnabr\u00fcck-Land","uuid":"2d2978a0-b6f3-4d86-aa87-c44cb416d1f0","number":"38","result":"6,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"35996cbb-1a83-428f-95c3-9a646cdb3867","username":"manfred-todtenhausen","questions":3,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/manfred-todtenhausen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Manfred","last_name":"Todtenhausen","gender":"male","birthyear":"1950","education":"Elektromeister ","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Wuppertal","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/swfertigmanfred_todtenhausen_039_print-2.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Wuppertal I","uuid":"680f2d5e-5506-4104-908a-bdcb51d6b172","number":"102","result":"8,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"18","won":true},"committees":[{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"524376ad-cac5-4b44-b2bf-4f1b0012536d","username":"norbert-muller-4","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/norbert-muller-4"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Norbert","last_name":"M\u00fcller","gender":"male","birthyear":"1986","education":"Student Geschichte, Lebenskunde\/Ethik\/Religion auf Lehramt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Potsdam","postal_code":"14469"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/wahlplakat.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Potsdam - Potsdam-Mittelmark II - Teltow-Fl\u00e4ming II","uuid":"a80f26cc-68f3-4502-ba00-f64a46d0752f","number":"61","result":"16,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Spokesman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8caa249f-9e46-49c2-a476-6406d32c469e","username":"alexander-krauss","questions":31,"answers":29,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alexander-krauss"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alexander","last_name":"Krau\u00df","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Politikwissenschaftler","profession":"MdB, MdL","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/alexanderkrauss.jpg","copyright":"Alexander Krau\u00df"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Erzgebirgskreis I","uuid":"ec1eb7d5-09c0-48c3-a889-51c2201709da","number":"164","result":"34,7","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"51cb0d99-fb5a-4dd5-8b2c-5653fcf6a651","username":"dr-juergen-martens","questions":6,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-juergen-martens"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"J\u00fcrgen","last_name":"Martens","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB, Rechtsantwalt","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Meerane","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/dirk_martens.jpg","copyright":"FDP-Fraktion\/J\u00fcrgen Martens"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Zwickau","uuid":"2fdcd578-7e01-41a0-9663-2f069cf530fd","number":"165","result":"13,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Spokesman"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"03f528a4-7c7c-4fa6-b69a-e1fc09f9cbac","username":"alexander-gauland","questions":26,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alexander-gauland"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Alexander","last_name":"Gauland","gender":"male","birthyear":"1941","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Potsdam","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/gauland2_webversion.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Frankfurt (Oder) - Oder-Spree","uuid":"a9409ca6-38a1-480b-a7b2-e8a1b9fcf617","number":"63","result":"21,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4382cc54-fa7f-4288-8bda-376431b59c98","username":"steffen-kotre","questions":1,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/steffen-kotre"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Steffen","last_name":"Kotr\u00e9","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Diplom-Ingenieur","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kotre_klein.jpg","copyright":"Steffen Kotr\u00e9"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5f191f82-0ce2-4b41-a67c-f4ca84bfd1d7","username":"frauke-petry","questions":13,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/frauke-petry\/archive\/267876"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Frauke","last_name":"Petry","gender":"female","birthyear":"1975","education":"Promovierte Chemikerin","profession":"MdL, MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Frohburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/afdpetry.jpg","copyright":"Frauke Petry"}},"party":"Die blaue Partei","fraction":"fraktionslos","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2017-09-26"},"roles":[],"constituency":{"name":"S\u00e4chsische Schweiz-Osterzgebirge","uuid":"cce42810-fcae-4e44-967a-dc548461ac06","number":"158","result":"37,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Advisory member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3fd6f50d-ddaa-4c2e-8f7d-9a28ea4c5c3f","username":"lars-herrmann","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/lars-herrmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Lars","last_name":"Herrmann","gender":"male","birthyear":"1977","education":"gehobener Polizeivollzugsdienst","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Parthenstein","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/lars_herrman_kleiner.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Leipzig-Land","uuid":"6250add8-fef8-41af-9b20-d11937da6c49","number":"154","result":"28,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ee430b38-ad3b-4db2-9d3b-e574a62ae158","username":"christoph-neumann","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christoph-neumann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christoph","last_name":"Neumann","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Dipl.Ing.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Leipzig","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Leipzig I","uuid":"835d550f-037b-4125-a5bb-ffb9e9540b68","number":"152","result":"20,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"11","won":true},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Foreman"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b4aaa77f-3609-4104-b510-e5337ba63d9d","username":"siegbert-droese","questions":0,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/siegbert-droese"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Siegbert","last_name":"Droese","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Hotelkaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Leipzig","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/droese_siegbert_gross.jpg","copyright":"Mathias Kirsch"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Leipzig II","uuid":"bd702c39-fabf-4b67-9049-fe94c496ceee","number":"153","result":"15,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3180f557-ab52-4919-8fe2-56d7be482d61","username":"detlev-spangenberg","questions":7,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/detlev-spangenberg"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Detlev","last_name":"Spangenberg","gender":"male","birthyear":"1944","education":"Dipl.-Betriebswirt, Vertiefung Steuerrecht, Bilanzen","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Radebeul","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/detlef_spangenberg.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Nordsachsen","uuid":"5335c4e6-b465-4de8-b08d-2b13f8b7cfc0","number":"151","result":"26,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b74b9a59-8034-4aa5-8d85-1199bf92ad55","username":"torsten-herbst","questions":1,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/torsten-herbst"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Torsten","last_name":"Herbst","gender":"male","birthyear":"1973","education":"Dipl. Kaufmann (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Dresden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portraet_klein.png","copyright":"Torsten Herbst"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bautzen I","uuid":"965a4c5e-9377-4937-834c-2d993de58155","number":"156","result":"5,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Foreman"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"25c5923e-82a3-473f-b614-7a7cb94049c3","username":"thomas-kemmerich","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-kemmerich"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas L.","last_name":"Kemmerich","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Rechtswissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Erfurt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portraitphoto_thomas_l._kemmerich_fdp_thueringen_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Erfurt - Weimar - Weimarer Land II","uuid":"a4c50ae6-511d-4a25-8eb4-c1da0b3bd9d0","number":"193","result":"6,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6160060d-a6b3-4825-b272-da570c2424ee","username":"stephan-brandner","questions":187,"answers":187,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stephan-brandner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stephan","last_name":"Brandner","gender":"male","birthyear":"1966","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/brandner_stephan.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Erfurt - Weimar - Weimarer Land II","uuid":"a4c50ae6-511d-4a25-8eb4-c1da0b3bd9d0","number":"193","result":"17,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Chairman"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"35cfe747-cda3-41b6-8cdf-bfb530297c8b","username":"christoph-de-vries","questions":14,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christoph-de-vries"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christoph","last_name":"de Vries","gender":"male","birthyear":"1974","education":"Diplom-Soziologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/christoph-de-vries.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Mitte","uuid":"7a8eac0f-a052-437a-9998-38f70e6d65e0","number":"18","result":"24,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4fe874a1-caeb-4bf6-9fb1-5d51c1e28868","username":"christoph-plos","questions":15,"answers":15,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christoph-plos"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Christoph","last_name":"Plo\u00df","gender":"male","birthyear":"1985","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/180219oellermannploss012577b2.jpg","copyright":"Jens Oellermann"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Nord","uuid":"244ceb61-5ebb-4a01-ada9-30d8ae05337d","number":"21","result":"33,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"4","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-07-01 12:07","uuid":"0375666d-7628-4aaf-94af-d7101d512c6e","username":"dr-bernd-baumann","questions":8,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-bernd-baumann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Bernd","last_name":"Baumann","gender":"male","birthyear":"1958","education":"Promotion Wirtschaftswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Hamburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/baumann_rathaus_1_428.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"],"constituency":{"name":"Hamburg-Altona","uuid":"776af5e3-42e2-47d2-9941-63740bf12384","number":"19","result":"5,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5d3f92c6-f4e9-4a13-b962-1391510dad39","username":"kay-gottschalk","questions":10,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kay-gottschalk"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kay","last_name":"Gottschalk","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Diplom Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Nettetal","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/kay_im_gruenen.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Viersen","uuid":"a92d4ec2-be59-497d-bbfe-c2922ef30045","number":"111","result":"7,0","won":false},"list":[],"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Spokesman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"32c306f9-1e01-4cb2-8525-9ef1b740d7ab","username":"zaklin-nastic","questions":4,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/zaklin-nastic"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Zaklin","last_name":"Nastic","gender":"female","birthyear":"1980","education":"Studium in Slawistik","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Hamburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto_420x640_0.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Eimsb\u00fcttel","uuid":"f7080a40-c948-4b4b-bb8b-e1bbdfe5f9e8","number":"20","result":"10,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"aa0ac3cf-c09b-42af-927c-059140f3ef21","username":"katja-suding","questions":8,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katja-suding"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katja","last_name":"Suding","gender":"female","birthyear":"1975","education":"Studium der Romanistik, Kommunikations- und Politikwissenschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg","postal_code":"20148"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/katja_suding_1055.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretende Fraktionsvorsitzende"],"constituency":{"name":"Hamburg-Altona","uuid":"776af5e3-42e2-47d2-9941-63740bf12384","number":"19","result":"8,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a76fc5a1-b156-4410-be10-744e5193511b","username":"dr-wieland-schinnenburg","questions":10,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-wieland-schinnenburg"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Wieland","last_name":"Schinnenburg","gender":"male","birthyear":"1958","education":"Zahnarzt, Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/schinnenburgbuergerschaftswahl2011.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Wandsbek","uuid":"7e4f4f57-6b53-4141-9f20-e914859c1a98","number":"22","result":"7,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-19 11:44","uuid":"d8e3f15b-b58d-4940-bc44-9aef23b24a02","username":"frank-magnitz","questions":7,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/frank-magnitz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Frank","last_name":"Magnitz","gender":"male","birthyear":"1952","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Bremen-Burglesum","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/magnitz_frank_gross_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bremen II - Bremerhaven","uuid":"044a1bbc-9fcf-4a34-b1db-0c2dbe130609","number":"55","result":"11,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bremen","uuid":"2ad5c24a-fe3f-43e6-8d20-9bc40e7247cd","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"851d49af-7eee-48a1-857e-d27e4d5c44b4","username":"dr-kirsten-kappert-gonther","questions":35,"answers":35,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-kirsten-kappert-gonther"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Kirsten","last_name":"Kappert-Gonther","gender":"female","birthyear":"1966","education":"Fach\u00e4rztin f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bremen","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kappert-gonther.png","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bremen I","uuid":"a4a5ba6f-e20e-4971-a3ee-6d50aba5eaff","number":"54","result":"11,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bremen","uuid":"2ad5c24a-fe3f-43e6-8d20-9bc40e7247cd","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Forewoman"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"209f93f7-05da-42a0-a88a-3acefca9e455","username":"dr-jens-zimmermann","questions":12,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-jens-zimmermann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Jens","last_name":"Zimmermann","gender":"male","birthyear":"1981","education":"Diplom-Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Gro\u00df-Umstadt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/fotojz_wk2017_portraetausschnitt_klein_fuer_web.jpg","copyright":"Susi Knoll"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Odenwald","uuid":"57ca45cc-2b61-4010-a8aa-4a87e83119dc","number":"187","result":"29,0","won":null},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Foreman"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c5ec6414-2304-4326-92bc-c52198d86c89","username":"yvonne-magwas","questions":6,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/yvonne-magwas"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Yvonne","last_name":"Magwas","gender":"female","birthyear":"1979","education":"Diplom Soziologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/img_1262.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Vogtlandkreis","uuid":"35a0c6de-bb48-4aad-ab15-0923ad6aba15","number":"166","result":"35,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"4","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1a514c99-6e93-4736-96e3-0857a6b67877","username":"dr-diether-dehm","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-diether-dehm"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Diether","last_name":"Dehm","gender":"male","birthyear":"1950","education":"promovierter Diplomheilp\u00e4dagoge","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Sehnde","postal_code":"31319"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/_drdietherdehm_mdb.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hannover-Land I","uuid":"1890f440-bded-4222-81a0-8e2a3f57ce3c","number":"43","result":"5,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"eafa3b4d-919c-4420-b3b1-2b274aff441b","username":"johannes-steiniger","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/johannes-steiniger"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Johannes","last_name":"Steiniger","gender":"male","birthyear":"1987","education":"Gymnasiallehrer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Bad D\u00fcrkheim","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/1_5.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Neustadt - Speyer","uuid":"5ddfdefc-e1b9-4638-80fb-5dc71ecac686","number":"208","result":"40,0","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-07-02 09:30","uuid":"490d12bc-2866-4501-b3da-9428707f0cb0","username":"astrid-freudenstein","questions":0,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/astrid-freudenstein"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Astrid","last_name":"Freudenstein","gender":"female","birthyear":"1973","education":"Studium der Germanistik, Geographie","profession":"Mitglied des Bundestages","location":{"country":"DE","state":"","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_astrid_freudenstein_91.jpg","copyright":"\u003Cp\u003EFotohaus Zachararias \/ Karola Schilling-Song, Lizenz: CC-BY-SA 3.0\u003C\/p\u003E"}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2019-07-02"},"roles":[],"constituency":[],"list":[],"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ef1149dc-f433-4982-ae25-23cd092b5f76","username":"nina-warken","questions":0,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/nina-warken"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Nina","last_name":"Warken","gender":"female","birthyear":"1979","education":"Rechtsanw\u00e4ltin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Tauberbischofsheim","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/warken_klein.jpg","copyright":"Tobias Koch"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2018-12-05"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"14","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7b0d69ad-29a3-4dd2-97c5-b35b0432c92a","username":"artur-auernhammer","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/artur-auernhammer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Artur","last_name":"Auernhammer","gender":"male","birthyear":null,"education":"Landwirtschaftsmeister","profession":"MdB, Landwirt","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Wei\u00dfenburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/_1tk2080_a_ed_9x13_pressephoto_2.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ansbach","uuid":"71a5b522-5549-4536-9141-baecea81e8ca","number":"241","result":"44,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"38","won":false},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1c75f5b0-9428-491c-a7ea-229f3b47e662","username":"dr-silke-launert","questions":15,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-silke-launert"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Silke","last_name":"Launert","gender":"female","birthyear":"1976","education":"Juristin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Bayreuth","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/silke_launert_66.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bayreuth","uuid":"357b6013-b291-48ca-b0f4-7012a78e2806","number":"237","result":"46,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"18","won":false},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Forewoman"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e3f479c9-8fa3-4be3-9209-6c6fd39ddc6f","username":"peter-altmaier","questions":88,"answers":29,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/peter-altmaier"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Peter","last_name":"Altmaier","gender":"male","birthyear":"1958","education":"Volljurist","profession":"Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Energie, MdB","location":{"country":"DE","state":"Saarland","city":"Rehlingen-Siersburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/peter_altmaier_259.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Saarlouis","uuid":"65aa2c39-f702-4f1a-b26d-da5826143845","number":"297","result":"38,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Saarland","uuid":"e0890546-73f1-4664-8555-c3c97231c447","position":"1","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1578ef7e-464a-495d-9cfd-4109118cf124","username":"alexander-ulrich","questions":7,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alexander-ulrich"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alexander","last_name":"Ulrich","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Gewerkschaftssekret\u00e4r","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Reichenbach-Steegen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/au_6_17_0.jpg","copyright":"DIE LINKE im Bundestag"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Kaiserslautern","uuid":"77db877b-eba3-43e0-a4b7-be719de717f1","number":"209","result":"7,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Foreman"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ad57c925-3b3f-4ca9-a80e-fbbdae59eb34","username":"kai-whittaker","questions":8,"answers":3,"standard_replies":5,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kai-whittaker"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kai","last_name":"Whittaker","gender":"male","birthyear":"1985","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Baden-Baden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/kai_whittaker_93.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rastatt","uuid":"5d05ceb5-e991-4c5d-9910-f71cd720b524","number":"273","result":"44,1","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2ebe1597-55b6-4bb1-aa4d-2c27a473b60f","username":"johann-wadephul","questions":6,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/johann-wadephul"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Johann","last_name":"Wadephul","gender":"male","birthyear":"1963","education":null,"profession":"Rechtsanwalt\/ MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Molfsee","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/johann_wadephul_5.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rendsburg-Eckernf\u00f6rde","uuid":"53b9bcb7-3775-4dd9-9101-d1fcf1dcd111","number":"4","result":"42,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2b69f12f-1b75-40f6-a69a-77c7c1a3b6f6","username":"dr-konstantin-von-notz","questions":45,"answers":43,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-konstantin-von-notz"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Konstantin","last_name":"von Notz","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"M\u00f6lln","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/von-notz-mdb_-konstantin_431x315.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Herzogtum Lauenburg - Stormarn-S\u00fcd","uuid":"5049298a-fe5a-4eb2-80fe-83f63f9ce331","number":"10","result":"9,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"3e3d6ce8-213b-41d8-a956-1a63985edac2","name":"Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"852817ee-a23d-4101-8321-7f62ac849e83","username":"carsten-trager","questions":14,"answers":14,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/carsten-trager"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Carsten","last_name":"Tr\u00e4ger","gender":"male","birthyear":"1973","education":"Dipl. Kommunikationswirt, Politikwissenschaftler (M.A.)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"F\u00fcrth","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/carsten_traeger_8.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2017-12-06"},"roles":[],"constituency":{"name":"F\u00fcrth","uuid":"8741fd5f-8945-4bfe-97ed-db1196bcb831","number":"243","result":"22,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"19","won":false},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Foreman"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7723ee65-422a-46ae-9859-87442d29d9d3","username":"dr-petra-sitte","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-petra-sitte"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Petra","last_name":"Sitte","gender":"female","birthyear":"1960","education":"Dipl. \u00d6konomin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Halle","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/imageportraet_petra_sitte_029_270x180.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Halle","uuid":"a7632574-cc36-471d-9fdd-fe668404431a","number":"72","result":"20,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c2d05a34-99a4-4a37-9b49-4f7b118d7f38","username":"detlef-seif","questions":2,"answers":0,"standard_replies":2,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/detlef-seif"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Detlef","last_name":"Seif","gender":"male","birthyear":"1962","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB, Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Weilerswist","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/detlef_seif_68.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Euskirchen - Rhein-Erft-Kreis II","uuid":"9aebf627-9ddf-443a-9850-1027bd375cc5","number":"92","result":"42,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"49","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Foreman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1376d343-ba63-48e9-b2b9-abe66454caad","username":"johannes-selle","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/johannes-selle"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Johannes","last_name":"Selle","gender":"male","birthyear":"1956","education":"Dipl. Mathematiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Sondershausen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/johannes_selle_kleiner.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Jena \u2013 S\u00f6mmerda \u2013 Weimarer Land I","uuid":"1ab94cd1-90a7-4736-87b0-55215629ce3d","number":"191","result":"29,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"7","won":false},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"402fcdc6-aeb7-4266-8963-70d247f8b4a8","username":"reinhold-sendker","questions":3,"answers":0,"standard_replies":3,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/reinhold-sendker"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Reinhold","last_name":"Sendker","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Lehrer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Ennigerloh","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/reinhold_sendker_87.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Warendorf","uuid":"37980517-aec2-40d5-a3b0-4ddb256958a5","number":"130","result":"46,4","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a17cbdb6-dcee-4385-883c-c6c40af2e9db","username":"patrick-sensburg","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/patrick-sensburg"},"personal":{"degree":"Prof. Dr.","first_name":"Patrick","last_name":"Sensburg","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Professor f\u00fcr \u00f6ffentliche Verwaltung","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Brilon","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/patrick_sensburg_169.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hochsauerlandkreis","uuid":"b606b25c-8974-48d7-bd80-c7dce872a448","number":"147","result":"48,0","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Chairman"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"3e3d6ce8-213b-41d8-a956-1a63985edac2","name":"Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4e807fc3-c1ae-4a64-810d-af01f36950c0","username":"thomas-silberhorn","questions":11,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-silberhorn"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Silberhorn","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Hirschaid","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/170726_portrait_thomas_silberhorn_klein_.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bamberg","uuid":"d2fd087f-b0d7-4a98-8003-26329905ee5f","number":"236","result":"42,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"12","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7914448c-6e36-4049-a1d2-a231c197290a","username":"uwe-schummer","questions":22,"answers":22,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/uwe-schummer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Uwe","last_name":"Schummer","gender":"male","birthyear":"1957","education":"Kaufmann im Gro\u00df- und Au\u00dfenhandel","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Viersen","postal_code":"41747"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/gb0617_2040-2-28x40.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Viersen","uuid":"a92d4ec2-be59-497d-bbfe-c2922ef30045","number":"111","result":"47,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"40","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"467895af-c7b8-45df-b50b-109a8ef94ff1","username":"mahmut-ozdemir","questions":19,"answers":19,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/mahmut-ozdemir"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Mahmut","last_name":"\u00d6zdemir","gender":"male","birthyear":"1987","education":"Rechtsreferendar (beurlaubt)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Duisburg","postal_code":"47198"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/170327_bearbeitet_spd_oezdemir_mahmut_btw17_s14479_100srgb.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Duisburg II","uuid":"d7abffc7-94d9-4774-9d5b-a7ffcdd9809b","number":"116","result":"34,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"63","won":null},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ba465005-6da8-4a6e-a7b5-a79d6ca6afe4","username":"frithjof-schmidt","questions":2,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/frithjof-schmidt"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Frithjof","last_name":"Schmidt","gender":"male","birthyear":"1953","education":"promovierter Sozialwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bochum","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/frithjof_schmidt_96.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bochum I","uuid":"38fb4d76-ba70-4d35-9623-b92202c7d415","number":"140","result":"7,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e681cf8f-73cb-4b1a-857c-53992a0fa9bf","username":"patrick-schnieder","questions":10,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/patrick-schnieder"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Patrick","last_name":"Schnieder","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Arzfeld","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/patrick_schnieder_-_kopie.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bitburg","uuid":"b16310e1-cf30-4a81-9690-2935fa5b01dc","number":"202","result":"51,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"50e2c8a8-3bb5-4d98-8d50-b2498da0a926","username":"dr-rolf-mutzenich","questions":27,"answers":25,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-rolf-mutzenich"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Rolf","last_name":"M\u00fctzenich","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Poltikwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"K\u00f6ln","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_rolf_muetzenich_137.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"K\u00f6ln III","uuid":"f61858d8-74b5-45f3-8add-7fee40807138","number":"95","result":"32,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"60","won":false},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"80b6034a-6537-47cc-a4c5-32a04f70fc36","username":"andrea-nahles","questions":418,"answers":349,"standard_replies":3,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andrea-nahles"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andrea","last_name":"Nahles","gender":"female","birthyear":"1970","education":"Literaturwissenschaftlerin M. A.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Weiler","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/nahles-andrea.jpg","copyright":"Foto: Susie Knoll"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Ahrweiler","uuid":"94701380-7ec3-4229-a995-14a775ac8593","number":"198","result":"27,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"1","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b5b59a73-2820-4967-829b-916c855bc2b0","username":"bettina-muller","questions":11,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bettina-muller"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bettina","last_name":"M\u00fcller","gender":"female","birthyear":"1959","education":"Krankenschwester, Rechtsanw\u00e4ltin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Fl\u00f6rsbachtal","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/mueller_bettina_final.jpg","copyright":"SPD-Parteivorstand\/Susie Knoll"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Main-Kinzig - Wetterau II - Schotten","uuid":"28b71c5a-188f-4ab8-90ea-ead30c8d2e99","number":"175","result":"28,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-07-01 14:21","uuid":"b42a560e-5996-41c0-ab1f-3e3435dfc65f","username":"marlene-mortler","questions":34,"answers":4,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marlene-mortler\/archive\/251096"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marlene","last_name":"Mortler","gender":"female","birthyear":"1955","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/marlene_mortler_300.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","retired":"2019-07-01"},"roles":[],"constituency":{"name":"Roth","uuid":"90c480d5-d644-4be9-bb20-cfa15bcd2034","number":"246","result":"44,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"9","won":false},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a657b918-039f-46a2-a7da-c19ba158379f","username":"jan-metzler","questions":4,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jan-metzler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jan","last_name":"Metzler","gender":"male","birthyear":"1981","education":"Dipl. Betriebswirt (FH), MA International Management","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Worms","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/jan_metzler_59.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Worms","uuid":"ff2ff1fc-7e63-4e09-87b1-d9b74ec4c32f","number":"206","result":"41,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"6","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d00f3cb5-e187-4aea-acc2-fbee1aec74c4","username":"hilde-mattheis","questions":26,"answers":26,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hilde-mattheis"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hilde","last_name":"Mattheis","gender":"female","birthyear":"1954","education":"Lehrerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Ulm","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/kampagnenbild_bearbeitet.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ulm","uuid":"29fe5fb5-226c-42c2-862f-8eaaf5b5fad5","number":"291","result":"20,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a402184d-93f3-4188-b130-13a917b44436","username":"dr-gesine-lotzsch","questions":8,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-gesine-lotzsch"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Gesine","last_name":"L\u00f6tzsch","gender":"female","birthyear":"1961","education":"Philologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":"10365"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_gesine_loetzsch_66.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Lichtenberg","uuid":"962e6c7f-769e-465f-ace5-5c679e6b69d7","number":"86","result":"34,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Forewoman"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"91f4691f-14b7-4092-a1f1-44d203641d67","username":"katja-leikert","questions":9,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katja-leikert"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Katja","last_name":"Leikert","gender":"female","birthyear":"1975","education":"Politikwissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/katja_leikert_97.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hanau","uuid":"803275a7-04a7-41bd-8d99-0ba44812b9d4","number":"180","result":"35,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"6","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b79eb877-c2db-42c2-a8a6-41101143324b","username":"markus-kurth","questions":12,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/markus-kurth"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Markus","last_name":"Kurth","gender":"male","birthyear":"1966","education":"Diplom-Politologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Dortmund","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/unbenannt_9.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Dortmund I","uuid":"26ffeba1-8506-4344-a48c-c74b8b3e83a8","number":"142","result":"7,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Spokesman"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"84522938-105c-4fb3-9408-2b727b47fc31","username":"sylvia-kotting-uhl","questions":12,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sylvia-kotting-uhl"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sylvia","last_name":"Kotting-Uhl","gender":"female","birthyear":"1952","education":"Dramaturgin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Karlsruhe","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bild_web.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Karlsruhe-Stadt","uuid":"4d366929-f236-4d2e-80c7-61fd390d364f","number":"271","result":"17,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c667afb6-a2d3-49ed-9b2a-1f7440cb19da","username":"jan-korte","questions":17,"answers":15,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jan-korte"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jan","last_name":"Korte","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Politikwissenschaftler MA","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto_jankorte_ricoprauss.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Anhalt","uuid":"82b125d1-a279-42fb-9151-e0c0446dda4d","number":"71","result":"21,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"28f0fee3-23a1-4660-af46-22ccc0e1ca1e","username":"volkmar-klein","questions":10,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/volkmar-klein"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Volkmar","last_name":"Klein","gender":"male","birthyear":"1960","education":"Diplom-Volkswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Burbach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/volkmar_klein_95.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Siegen-Wittgenstein","uuid":"56c80be3-c9cc-45b1-b280-ddde26763a81","number":"148","result":"40,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"25","won":false},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Foreman"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"51930075-e52a-47fe-9287-c5fbc3781b71","username":"sven-christian-kindler","questions":12,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sven-christian-kindler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sven-Christian","last_name":"Kindler","gender":"male","birthyear":"1985","education":"Betriebswirtschaftslehre","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Hannover","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/kindler_36.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stadt Hannover II","uuid":"74df3ba2-aa4a-4b2c-9619-256bd51b00a1","number":"42","result":"11,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4d67405e-401e-43ea-9d57-24257abc5784","username":"oliver-kaczmarek","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/oliver-kaczmarek"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Oliver","last_name":"Kaczmarek","gender":"male","birthyear":"1970","education":"1. Staatsexamen f\u00fcr Lehr\u00e4mter der Sekundarstufen II und I","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Unna","postal_code":"59425"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/oliver-kaczmarek-170524-485.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Unna I","uuid":"5fa742d9-5eed-4186-a313-7f5d78b27b8f","number":"144","result":"38,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"50","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Foreman"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"507d89d3-8efc-4821-a229-e7212e6065be","username":"heike-hansel","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/heike-hansel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Heike","last_name":"H\u00e4nsel","gender":"female","birthyear":"1966","education":"Diplom-Oecotrophologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"T\u00fcbingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/heike_haensel_40.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"T\u00fcbingen","uuid":"b25f57bb-95e3-4f1c-9592-f466d10a44b2","number":"290","result":"8,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8cab5ddc-1488-4cc7-9952-4fa3b4517b00","username":"dr-stephan-harbarth","questions":9,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-stephan-harbarth\/archive\/263717"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Stephan","last_name":"Harbarth","gender":"male","birthyear":"1971","education":null,"profession":"MdB, Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/harbarth-stephan-portrait-2017-1.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","retired":"2018-11-30"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Rhein-Neckar","uuid":"48db5bda-0234-4ba0-b584-d14a6cbe5bc9","number":"277","result":"37,4","won":true},"list":[],"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9ab19754-2b1d-4b34-afa8-db19dcb6391d","username":"jurgen-hardt","questions":9,"answers":0,"standard_replies":9,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jurgen-hardt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"J\u00fcrgen","last_name":"Hardt","gender":"male","birthyear":"1963","education":"Dipl. Volkswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Wuppertal","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portrait_jh_cdu_csu.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Solingen - Remscheid - Wuppertal II","uuid":"dde80ae4-d971-4b8b-a0da-a0f1b0e1de7f","number":"103","result":"38,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"23","won":false},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cba6c788-60dd-4989-972f-62a586ae0dbd","username":"thomas-hitschler","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-hitschler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Hitschler","gender":"male","birthyear":"1982","education":"Politikwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Hainfeld","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/wkbild.png","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"S\u00fcdpfalz","uuid":"2fb8cefe-879f-4799-9afe-0f8f2abdc4a6","number":"211","result":"26,0","won":null},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"67bdbb26-d96d-4002-8abc-5d00bfd2786d","username":"christian-hirte","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christian-hirte"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christian","last_name":"Hirte","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Rechtsanwalt und Fachanwalt f\u00fcr Steuerrecht","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Bad Salzungen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/hirte_2017_-_hochformat.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Eisenach \u2013 Wartburgkreis \u2013 Unstrut-Hainich-Kreis","uuid":"0f93d07e-4d63-4611-b602-8669bd0ab91e","number":"190","result":"34,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"4","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"05d6cf89-1c30-4928-a182-be101d20de1d","username":"ulla-jelpke","questions":15,"answers":15,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ulla-jelpke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ulla","last_name":"Jelpke","gender":"female","birthyear":"1951","education":"Journalistin, Diplom-Soziologin, Volkswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Dortmund","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/jelpke_pressefoto_weisser_hintergrund_klein.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Dortmund I","uuid":"26ffeba1-8506-4344-a48c-c74b8b3e83a8","number":"142","result":"7,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Forewoman"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"738028f4-1c3a-4039-962b-6d6eeb48a7c2","username":"andreas-jung","questions":6,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andreas-jung"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andreas","last_name":"Jung","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Konstanz","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/andreas_jung_37.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Konstanz","uuid":"168c0ed9-f0ba-4faf-a690-18be958e5d8f","number":"287","result":"44,8","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"014490fc-3403-4255-b92d-175816269937","username":"ursula-groden-kranich","questions":11,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ursula-groden-kranich"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ursula","last_name":"Groden-Kranich","gender":"female","birthyear":"1965","education":"Bankkauffrau","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/offizielles_1.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mainz","uuid":"57146707-1218-4369-ab49-d9c63202755a","number":"205","result":"35,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"11","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3f6987a6-de3b-438b-81cf-3295255848c4","username":"hermann-grohe","questions":14,"answers":0,"standard_replies":12,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hermann-grohe"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hermann","last_name":"Gr\u00f6he","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/hermann_groehe_153.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Neuss I","uuid":"a1ad33fb-979e-4242-84af-175a790adf6c","number":"108","result":"44,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"04b9aad2-cf6c-4411-a27f-9fda675c5d3d","username":"klaus-dieter-grohler","questions":7,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/klaus-dieter-grohler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Klaus-Dieter","last_name":"Gr\u00f6hler","gender":"male","birthyear":"1966","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/klaus_dieter_groehler_32.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Charlottenburg-Wilmersdorf","uuid":"51fedbc9-37d4-4804-aed7-ed66e332c299","number":"80","result":"30,2","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"960f560b-1dea-4a30-b6d1-46713252c01d","username":"hans-joachim-fuchtel","questions":5,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hans-joachim-fuchtel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hans-Joachim","last_name":"Fuchtel","gender":"male","birthyear":"1952","education":"Jurist","profession":"MdB, Jurist","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Altensteig","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/hans_joachim_fuchtel_61.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Calw","uuid":"8849d191-024e-46fb-93cc-1d4be9bc23df","number":"280","result":"43,3","won":true},"list":[],"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6fc905ac-9ebf-49b5-bf92-3b0c2f2bc683","username":"agnieszka-brugger","questions":10,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/agnieszka-brugger"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Agnieszka","last_name":"Brugger","gender":"female","birthyear":"1985","education":"Politikwissenschaft, Philosophie und \u00d6ffentliches Recht","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Ravensburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/pressefoto_agnieszka_brugger_mdb_verkleinert.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ravensburg","uuid":"48c29115-c55a-49d6-bec2-21ecca0fddd4","number":"294","result":"20,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9ed4acaf-aa54-48b2-86c2-c7a535036333","username":"christine-buchholz","questions":21,"answers":17,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christine-buchholz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christine","last_name":"Buchholz","gender":"female","birthyear":"1971","education":"Studium in Erziehungs- und Sozialwissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Berlin","postal_code":"12435"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/christine_buchholz_9.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Offenbach","uuid":"1efcb926-c043-44fa-94ea-8d40b22d225e","number":"185","result":"7,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e32e8916-3b91-48ad-855d-50a0a63ac415","username":"dr-karl-heinz-brunner","questions":9,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-karl-heinz-brunner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Karl-Heinz","last_name":"Brunner","gender":"male","birthyear":"1953","education":"BWL-, Rechtspflege- und Management-Studium","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Illertissen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_karl_heinz_brunner_36.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Neu-Ulm","uuid":"ae2c7370-9000-4c75-aca3-db934afd4aa7","number":"255","result":"14,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"15","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a9ed779d-fa41-43d6-a406-5f8621e20099","username":"michael-brand","questions":13,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-brand"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Brand","gender":"male","birthyear":"1973","education":"Studium der Politikwissenschaft, Geschichte und Rechtswissenschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Fulda","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/michael_brand_59.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Fulda","uuid":"20c8d4ff-3c25-4975-8f74-2f2bd31c9b32","number":"174","result":"45,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"11","won":false},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Spokesman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"123daaf7-a79e-4a1d-9cb1-7b42205ed102","username":"matthias-birkwald","questions":14,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/matthias-birkwald"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Matthias W.","last_name":"Birkwald","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Diplom-Sozialwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"K\u00f6ln","postal_code":"50678"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/130604_mwbirkwald_2-200dpi.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"K\u00f6ln II","uuid":"511c524a-b31d-4d39-bea3-51f2f3627593","number":"94","result":"8,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Spokesman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b6d4eae8-8d9f-44c0-abab-7f7918656a04","username":"ulrike-bahr","questions":18,"answers":18,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ulrike-bahr"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ulrike","last_name":"Bahr","gender":"female","birthyear":"1964","education":"Lehrerin Englisch \/ Geschichte, Deutsch, Musik","profession":"MdB, AG Strategien gegen Rechtsextremismus der SPD Bundestagsfraktion,  AG Demographischer Wandel der SPD Bundestagsfraktion","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Augsburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ulrike_bahr.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Augsburg-Stadt","uuid":"f4c59b10-254d-4b01-b9d0-a9f8a077a7b3","number":"252","result":"19,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a8582255-68be-4331-8b05-57d3e3b42ff2","username":"soren-bartol","questions":22,"answers":20,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/soren-bartol"},"personal":{"degree":null,"first_name":"S\u00f6ren","last_name":"Bartol","gender":"male","birthyear":"1974","education":"Diplom-Politologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Marburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/soeren_bartol_96.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Marburg","uuid":"0a98c161-b5ba-43c4-8be8-c8d6a347f662","number":"171","result":"35,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"5","won":false},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5bab32cb-d4a7-448c-9de4-3d7536f22d5c","username":"dr-matthias-bartke","questions":51,"answers":51,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-matthias-bartke"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Matthias","last_name":"Bartke","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Jurist (Dr. jur.)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg","postal_code":"22765"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/18010148_1122966434515952_2325588779670743477_n_0.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Altona","uuid":"776af5e3-42e2-47d2-9941-63740bf12384","number":"19","result":"28,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"6","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Spokesman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cb970cbe-d16a-4961-8377-0cbfe0d6ff6e","username":"katrin-goring-eckardt","questions":159,"answers":156,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katrin-goring-eckardt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katrin","last_name":"G\u00f6ring-Eckardt","gender":"female","birthyear":"1966","education":null,"profession":"MdB, Fraktionsvorsitzende, Spitzenkandidatin","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Ingersleben","postal_code":"99192"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/gruene_presse_dsc2495_rgb_-_beschnitten.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Erfurt - Weimar - Weimarer Land II","uuid":"a4c50ae6-511d-4a25-8eb4-c1da0b3bd9d0","number":"193","result":"7,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"1","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fcc51aa0-f054-497b-8a0e-eebb6b78e244","username":"thomas-lutze","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-lutze"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Lutze","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Maschinenbauer, B\u00fcrokaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Saarland","city":"Saarbr\u00fccken","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/thomas_lutze_57.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Saarland","uuid":"e0890546-73f1-4664-8555-c3c97231c447","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Spokesman"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3f12a5e1-7df3-486b-a199-b8ee518754ce","username":"dr-sascha-raabe","questions":21,"answers":21,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-sascha-raabe"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Sascha","last_name":"Raabe","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Politologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Hanau","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/facebook_b.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hanau","uuid":"803275a7-04a7-41bd-8d99-0ba44812b9d4","number":"180","result":"30,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"30139fef-68fb-44da-9af1-5c49ee3582b3","username":"martina-renner","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martina-renner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martina","last_name":"Renner","gender":"female","birthyear":"1967","education":"Studium Philosophie\/Kulturwissenschaft\/Kunstwissenschaft und Biologie","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Erfurt","postal_code":"99089"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/martinarenner_17.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Erfurt - Weimar - Weimarer Land II","uuid":"a4c50ae6-511d-4a25-8eb4-c1da0b3bd9d0","number":"193","result":"18,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4b2fcce2-5cd3-490e-9a2a-f94e128d8de6","username":"prof-dr-matthias-zimmer","questions":36,"answers":36,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/prof-dr-matthias-zimmer"},"personal":{"degree":"Prof. Dr.","first_name":"Matthias","last_name":"Zimmer","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Studium der Politikwissenschaft, Neueren Geschichte und V\u00f6lkerrecht","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/prof_dr_matthias_zimmer_138.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Frankfurt am Main I","uuid":"131a2f33-a163-40d8-a9e8-21fdff4bbe09","number":"182","result":"30,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"8","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3725c235-14d8-49c4-b207-e4c0e5ae9412","username":"sabine-zimmermann","questions":11,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sabine-zimmermann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sabine","last_name":"Zimmermann","gender":"female","birthyear":"1960","education":"Ausbildung Anlagentechnikerin; Studium Baustofftechnologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Werdau","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/sabine_zimmermann_0.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Zwickau","uuid":"2fdcd578-7e01-41a0-9663-2f069cf530fd","number":"165","result":"25,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Chairman"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e7d6dea5-f5a3-47cb-99de-d8f833101699","username":"markus-tressel","questions":4,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/markus-tressel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Markus","last_name":"Tressel","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Politik- und Verwaltungswissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Saarland","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/markustressel-imgl5852-bearbeitet.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Saarlouis","uuid":"65aa2c39-f702-4f1a-b26d-da5826143845","number":"297","result":"3,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Saarland","uuid":"e0890546-73f1-4664-8555-c3c97231c447","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Foreman"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3d1acc48-c269-4f90-b07f-a8e1351caf0e","username":"pia-zimmermann","questions":6,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/pia-zimmermann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Pia","last_name":"Zimmermann","gender":"female","birthyear":"1956","education":"Mediengestalterin, Diplom-Sozialp\u00e4dagogin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Wolfsburg","postal_code":"38440"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pia900600.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Helmstedt - Wolfsburg","uuid":"93404c7a-4ad6-4203-b481-ba9d271769ea","number":"51","result":"6,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"11b5b514-a8ff-4bf4-bfbd-6ddf7b11fac7","username":"stefan-zierke","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stefan-zierke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stefan","last_name":"Zierke","gender":"male","birthyear":"1970","education":"Werkzeugmacher, Fachwirt f\u00fcr Tourismus","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Prenzlau","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/zierke_mdb_susie_knoll.jpg","copyright":"Susie Knoll"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Uckermark - Barnim I","uuid":"c76a22de-81df-442b-8ea0-cfc3c945a295","number":"57","result":"19,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"4","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0c32f33f-144e-4b7a-8153-b3b0154a5606","username":"dagmar-ziegler","questions":4,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dagmar-ziegler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dagmar","last_name":"Ziegler","gender":"female","birthyear":"1960","education":"Diplom Finanz\u00f6konomin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Neuruppin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/spd_ziegler_dagmar_btw17_b_0144_100srgb-jpg_druck_datei_300dpi_cmyk_gesicht.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Prignitz - Ostprignitz-Ruppin - Havelland I","uuid":"574d3b1b-41ed-4023-b4fc-65dd9a306b60","number":"56","result":"23,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"79e4005e-d2af-4342-a552-f1230fda81ef","username":"emmi-zeulner","questions":12,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/emmi-zeulner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Emmi","last_name":"Zeulner","gender":"female","birthyear":"1987","education":"Examinierte Gesundheits- und Krankenpflegerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Lichtenfels","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/emmi_zeulner_7148_c_2015_paul_blau.jpg","copyright":"Paul Blau"}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Kulmbach","uuid":"ef58f52c-760b-473d-8057-3bf02af754db","number":"240","result":"55,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"16","won":false},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Forewoman"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4db9d8e3-32f0-4a04-9060-c20787badd80","username":"hubertus-zdebel","questions":1,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hubertus-zdebel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hubertus","last_name":"Zdebel","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Journalist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"M\u00fcnster","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/hubertus_zdebel_40.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnster","uuid":"48564844-cf0b-474c-9842-5f33bf848014","number":"129","result":"6,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0b08ea79-0554-4274-ab42-91d289e8160b","username":"gulistan-yuksel","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gulistan-yuksel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"G\u00fclistan","last_name":"Y\u00fcksel","gender":"female","birthyear":"1962","education":"pharmazeutisch-kaufm\u00e4nnische Assistentin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"M\u00f6nchengladbach","postal_code":"41236"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/abgeordnete_yueksel2.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00f6nchengladbach","uuid":"0749c0e8-4403-47f8-8c0e-5a1d933c79c8","number":"109","result":"24,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"12","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"aa9a5c1f-ab0e-45e9-ab61-becd66f3660f","username":"dirk-wiese","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dirk-wiese"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dirk","last_name":"Wiese","gender":"male","birthyear":"1983","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Brilon","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kampagne17.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hochsauerlandkreis","uuid":"b606b25c-8974-48d7-bd80-c7dce872a448","number":"147","result":"26,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"13","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2fd800a8-7246-4c0b-ac5f-461753f42937","username":"klaus-peter-willsch","questions":7,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/klaus-peter-willsch"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Klaus-Peter","last_name":"Willsch","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Dipl. Volkswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/klaus_peter_willsch_67.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rheingau-Taunus - Limburg","uuid":"a837612f-92f9-4104-9e85-c9ee37b37b0b","number":"178","result":"41,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"10","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8a908c80-13f7-4d1e-bc22-61837ba7f8ce","username":"elisabeth-winkelmeier-becker","questions":21,"answers":21,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/elisabeth-winkelmeier-becker"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Elisabeth","last_name":"Winkelmeier-Becker","gender":"female","birthyear":"1962","education":"Studium der Rechtswissenschaften, Richterin am Amtsgericht a.D.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/_p0b7339_a_m.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rhein-Sieg-Kreis I","uuid":"2ac4016d-495c-4820-bef5-b2815ad4d244","number":"97","result":"44,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a3ec2292-4b40-429a-a022-ada2d1bcbc21","username":"oliver-wittke","questions":1,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/oliver-wittke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Oliver","last_name":"Wittke","gender":"male","birthyear":"1966","education":"Diplom-Geograph","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Gelsenkirchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/olli_bearb_quer_klein_gepackt_1.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gelsenkirchen","uuid":"a5bc5aa6-8071-4374-877e-7f69ce9cdaa3","number":"123","result":"25,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"4","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"99cc8726-d4aa-463b-887a-a0fa5c2455db","username":"anja-weisgerber","questions":18,"answers":18,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/anja-weisgerber"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Anja","last_name":"Weisgerber","gender":"female","birthyear":"1976","education":"Rechtsanw\u00e4ltin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Schweinfurt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/weisgerber_anja_20170512_2tobiaskoch9203_pl-08-berlin_0.jpg","copyright":"Tobias Koch"}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Schweinfurt","uuid":"fd216dd9-4032-433d-919f-ff7a9dfb305e","number":"250","result":"47,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"10","won":false},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Forewoman"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"edd7cf78-b985-4134-9133-34a93256da78","username":"sabine-weiss","questions":4,"answers":0,"standard_replies":2,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sabine-weiss"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sabine","last_name":"Weiss","gender":"female","birthyear":"1958","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Dinslaken","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/sabine_weiss_11.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretende Fraktionsvorsitzende"],"constituency":{"name":"Wesel I","uuid":"80e20833-9467-4693-859b-acc70c14c25f","number":"113","result":"39,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"20","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"88433c43-f7c4-44ed-8bd0-8b94492acc95","username":"peter-weis","questions":17,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/peter-weis"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Peter","last_name":"Wei\u00df","gender":"male","birthyear":"1956","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Emmendingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/peterweiss_cdu_presse.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Emmendingen - Lahr","uuid":"e380fa12-e9f8-496a-92e7-b97a3113b483","number":"283","result":"37,6","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"349355d2-7297-4597-9e3e-2a2d8f71aa8c","username":"ingo-wellenreuther","questions":11,"answers":10,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ingo-wellenreuther"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ingo","last_name":"Wellenreuther","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Vorsitzender Richter am Landgericht","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Karlsruhe","postal_code":"76133"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ci_117392_wellenreuther_passfoto_ohne_krawatte.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Karlsruhe-Stadt","uuid":"4d366929-f236-4d2e-80c7-61fd390d364f","number":"271","result":"28,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"5","won":false},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"70166544-e106-4cdc-aa25-a117639dc3cc","username":"marian-wendt","questions":6,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marian-wendt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marian","last_name":"Wendt","gender":"male","birthyear":"1985","education":"Dipl.-Verwaltungswirt (FH); Master of Laws (Recht der \u00f6ffentlichen Verwaltung)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Torgau","postal_code":"04860"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/marianwendtprofilbildklein.jpg","copyright":"Foto: Jan Kopetzki"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Nordsachsen","uuid":"5335c4e6-b465-4de8-b08d-2b13f8b7cfc0","number":"151","result":"32,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"11","won":false},"committees":[{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Chairman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"70823ad0-2ebe-4d54-8d5d-41249d10e8d7","username":"bernd-westphal","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bernd-westphal"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bernd","last_name":"Westphal","gender":"male","birthyear":"1960","education":"Gewerkschaftssekret\u00e4r, Chemielaborant","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Giesen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/portrait_westphal_bernd_btw17.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hildesheim","uuid":"ab773854-d322-47b7-8b91-61521804da1e","number":"48","result":"37,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"17","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Spokesman"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c0aaa650-de62-41a9-9ace-6cf337be0202","username":"gabi-weber","questions":10,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gabi-weber"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gabi","last_name":"Weber","gender":"female","birthyear":"1955","education":"Keramikmalerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Wirges","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/weber_gabi_klein.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Montabaur","uuid":"6853d5b0-2ebd-45f8-b1fd-7776a87493c6","number":"204","result":"29,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Forewoman"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2ebd1527-280e-4ff1-af67-f2181cbef53e","username":"kai-wegner","questions":15,"answers":15,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kai-wegner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kai","last_name":"Wegner","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Versicherungskaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin-Spandau","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/ci_114213.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Spandau-Charlottenburg Nord","uuid":"7b091886-1be9-44a5-bd7f-8d22d49cd22a","number":"78","result":"30,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Spokesman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cbdde860-6842-41eb-a405-f3cf82af507d","username":"albert-weiler","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/albert-weiler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Albert","last_name":"Weiler","gender":"male","birthyear":"1956","education":"Verwaltungs- und Betriebswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Milda","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/albert_weiler_38.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Saalfeld-Rudolstadt \u2013 Saale-Holzland-Kreis \u2013 Saale-Orla-Kreis","uuid":"b3be3988-b5a7-4eb1-b421-135fc1fac34e","number":"195","result":"30,9","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4000e973-c360-4906-8ccc-05ffef93a0b8","username":"harald-weinberg","questions":23,"answers":19,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/harald-weinberg"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Harald","last_name":"Weinberg","gender":"male","birthyear":"1957","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Ansbach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/5ef17ed4d733d4dc3519b291889643fe_xl.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ansbach","uuid":"71a5b522-5549-4536-9141-baecea81e8ca","number":"241","result":"6,1","won":null},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"41a29daa-da1f-450d-a15d-8894e2290d40","username":"marcus-weinberg","questions":29,"answers":29,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marcus-weinberg"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marcus","last_name":"Weinberg","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Lehramt Geschichte, Sozialwissenschaften und Erziehungswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/m_h_0173.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Altona","uuid":"776af5e3-42e2-47d2-9941-63740bf12384","number":"19","result":"25,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Spokesman"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9de46dac-1cdd-4062-9b99-990813a472b0","username":"marco-wanderwitz","questions":9,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marco-wanderwitz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marco","last_name":"Wanderwitz","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Rechtsanwalt\/Volljurist","profession":"Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r","location":{"country":"DE","state":"","city":"Hohenstein-Ernstthal","postal_code":"09337"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bfd5df7e-876d-4b62-9765-9f5abd4566d0.jpeg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Chemnitzer Umland - Erzgebirgskreis II","uuid":"f68f165f-304c-4f9f-b5ac-2229fbafd5d5","number":"163","result":"35,1","won":true},"list":[],"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"47b3e404-b468-4b6d-b74b-e696c6378f9c","username":"dr-sahra-wagenknecht","questions":26,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-sahra-wagenknecht"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Sahra","last_name":"Wagenknecht","gender":"female","birthyear":"1969","education":"Philosophie- und Literaturstudium, Promotion in Wirtschaftswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"D\u00fcsseldorf","postal_code":"40215"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/sahrawagenknecht_170119_466_ausschnitt_fuerabgeordnetenwatch.jpg","copyright":"DiG"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"D\u00fcsseldorf II","uuid":"b825e597-797b-4440-ad57-7e1a0d94ffa9","number":"107","result":"13,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"bf548c17-28a9-4e05-a0fa-4b1659b1d8d8","username":"beate-walter-rosenheimer","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/beate-walter-rosenheimer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Beate","last_name":"Walter-Rosenheimer","gender":"female","birthyear":"1964","education":"Diplom Psychologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Germering","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bwr_portrait_1.png","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"F\u00fcrstenfeldbruck","uuid":"fda6b864-e0d7-4a6c-bf9f-487cb849c740","number":"215","result":"9,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"22bdef04-58be-4c1c-a795-448f7db42ffe","username":"dirk-vopel","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dirk-vopel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dirk","last_name":"V\u00f6pel","gender":"male","birthyear":"1971","education":"selbstst\u00e4ndiger IT-Systembetreuer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Oberhausen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dirk_voepel_14.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Oberhausen - Wesel III","uuid":"78306fd6-9b3c-4ef7-94d7-d89a84959837","number":"117","result":"38,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"62","won":false},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"15e0cb5f-0680-4761-81ed-84751af80497","username":"christian-von-stetten","questions":8,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christian-von-stetten"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christian","last_name":"von Stetten","gender":"male","birthyear":"1970","education":"selbstst\u00e4ndiger Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"K\u00fcnzelsau","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/von_stetten_5.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Schw\u00e4bisch Hall - Hohenlohe","uuid":"351221d1-3b55-4072-bedb-284aacd2bb13","number":"268","result":"40,5","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"bd094ef2-cc8f-4295-b38d-52eec82a8a3a","username":"ursula-von-der-leyen","questions":32,"answers":0,"standard_replies":16,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ursula-von-der-leyen"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Ursula","last_name":"von der Leyen","gender":"female","birthyear":"1958","education":"\u00c4rztin","profession":"Bundesministerin der Verteidigung, MdB, stellvertretende Parteivorsitzende","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/ursula_von_der_leyen_103.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stadt Hannover II","uuid":"74df3ba2-aa4a-4b2c-9619-256bd51b00a1","number":"42","result":"28,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"1","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ca70eaf8-f3e2-4ead-aaff-c9d12a5ce07d","username":"hans-georg-von-der-marwitz","questions":7,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hans-georg-von-der-marwitz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hans-Georg","last_name":"von der Marwitz","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Landwirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/hans_georg_von_der_marwitz_29.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00e4rkisch-Oderland - Barnim II","uuid":"cf2b0ea5-40d3-471b-95cd-4bae731e7fb4","number":"59","result":"28,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"9","won":false},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1c7c1828-35ad-425d-a287-95372b7a2a44","username":"matern-von-marschall","questions":18,"answers":17,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/matern-von-marschall"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Matern","last_name":"von Marschall","gender":"male","birthyear":"1962","education":"Studium der Romanistik und Geschichte","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Freiburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/matern_marschall_von_bieberstein_16.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Freiburg","uuid":"4e9c2b1b-19dc-41d8-8464-2d4f98c5c29c","number":"281","result":"28,0","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e64dc903-e322-4707-b7b3-b44483200408","username":"oswin-veith","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/oswin-veith"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Oswin","last_name":"Veith","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/ci_118887_0.jpg","copyright":"Fotograf: Jan Kopetzky"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Wetterau I","uuid":"4f57ffd1-c2d1-49ea-af23-ba60de81a8ce","number":"177","result":"36,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"14","won":false},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c9f91d85-9ee5-4345-bdb2-79aa98a231bd","username":"julia-verlinden","questions":9,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/julia-verlinden"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Julia","last_name":"Verlinden","gender":"female","birthyear":"1979","education":"Dr. phil. und Diplom-Umweltwissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"L\u00fcneburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portrait_fuer_bundestagsseite_0.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"L\u00fcchow-Dannenberg - L\u00fcneburg","uuid":"fb0dcfc1-f5ac-4fb5-8acb-c35efd084743","number":"37","result":"14,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9b9dcd0a-7d51-4ccc-bb72-2a3cf6b7158e","username":"volkmar-vogel","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/volkmar-vogel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Volkmar","last_name":"Vogel","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Dipl. Ingenieurin (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Gera","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/volkmar_vogel_39.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gera \u2013 Greiz \u2013 Altenburger Land","uuid":"0eb9b5ef-f3e0-4afc-81ef-aad766c5d2a9","number":"194","result":"30,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"09ca3c47-18eb-4554-bfea-761ecaea2c32","username":"kathrin-vogler","questions":7,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kathrin-vogler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kathrin","last_name":"Vogler","gender":"female","birthyear":null,"education":"Studium der Soziologie","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Steinfurt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kathrin_vogler_20151213_portraet_hintergrund_heller_kleiner.jpg","copyright":"Kathrin Vogler\/Uwe Warda"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Steinfurt III","uuid":"c000ef02-633f-4bf2-a115-7e7f236de26c","number":"128","result":"5,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f4297b39-4768-450a-9f83-ba410dd2a34e","username":"ute-vogt","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ute-vogt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ute","last_name":"Vogt","gender":"female","birthyear":"1964","education":"Rechtsanw\u00e4ltin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Stuttgart","postal_code":"70182"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/vogt_ute_btw17_s_20512.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stuttgart I","uuid":"b29cf868-7c06-4309-824f-d21f304e72d7","number":"258","result":"12,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6d021708-da72-4607-a21f-edbbb9fdfbcb","username":"arnold-vaatz","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/arnold-vaatz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Arnold","last_name":"Vaatz","gender":"male","birthyear":"1955","education":"Theologiestudium, Mathematikstudium","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/foto_seite_81.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Dresden II - Bautzen II","uuid":"37a7288c-b656-4846-acec-f3a3341105fb","number":"160","result":"25,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"2","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cc7bd344-2fd6-413f-8f17-598010816295","username":"dr-volker-ullrich","questions":6,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-volker-ullrich"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Volker","last_name":"Ullrich","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Jurist, Dipl. Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Augsburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_volker_ullrich_60.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Augsburg-Stadt","uuid":"f4c59b10-254d-4b01-b9d0-a9f8a077a7b3","number":"252","result":"34,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"25","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ce1b06b0-2bae-4acf-a44a-14805cd1327e","username":"jurgen-trittin","questions":16,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jurgen-trittin"},"personal":{"degree":null,"first_name":"J\u00fcrgen","last_name":"Trittin","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Diplom-Sozialwirt, Journalist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/juergen_trittin_154.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"G\u00f6ttingen","uuid":"539d571c-cea3-4911-896e-fb27a0f1c6e2","number":"53","result":"11,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ca22f080-ec9f-4d59-b4d8-cdc729683fed","username":"antje-tillmann","questions":29,"answers":28,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/antje-tillmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Antje","last_name":"Tillmann","gender":"female","birthyear":null,"education":"Dipl. Finanzwirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Erfurt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/cdu_at_kandidatenplakat_594x841mm_06_06_2017_72dpi_cmyk_bild.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Erfurt - Weimar - Weimarer Land II","uuid":"a4c50ae6-511d-4a25-8eb4-c1da0b3bd9d0","number":"193","result":"27,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"2","won":false},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0d7b9569-4448-4b82-959d-cc5a33892d20","username":"michael-thews","questions":18,"answers":17,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-thews"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Thews","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Diplom Chemie-Ingenieur","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"L\u00fcnen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/michale_thews_neu.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamm - Unna II","uuid":"f6c9164f-0a03-4af0-af34-a2b9aa803ff8","number":"145","result":"36,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"61","won":false},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c5647914-d579-4c03-99e0-8cb8497f4327","username":"michael-stubgen","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-stubgen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"St\u00fcbgen","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Baufacharbeiter, Pfarrer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Finsterwalde","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bild_stuebgen_2017hf_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Elbe-Elster - Oberspreewald-Lausitz II","uuid":"33e085b8-c127-4907-a086-1173ad80c05c","number":"65","result":"29,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"1","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3583b7cf-35c2-4bd2-8fab-ec4561cd28d1","username":"kerstin-tack","questions":28,"answers":28,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kerstin-tack"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kerstin","last_name":"Tack","gender":"female","birthyear":"1968","education":"Diplom-Sozialp\u00e4dagogin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Hannover","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bild_kerstin_tack.png","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stadt Hannover I","uuid":"30bd807f-47d2-4856-8dd8-b484a64dd820","number":"41","result":"35,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"22","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f201d720-033c-4895-82ad-949e95aa12d6","username":"dr-kirsten-tackmann","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-kirsten-tackmann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Kirsten","last_name":"Tackmann","gender":"female","birthyear":"1960","education":"Veterin\u00e4rmedizinerin, Chemielaborantin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Wusterhausen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/17_wk_portraet_kt_foto_die_linke.brandenburg.png","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Prignitz - Ostprignitz-Ruppin - Havelland I","uuid":"574d3b1b-41ed-4023-b4fc-65dd9a306b60","number":"56","result":"17,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Forewoman"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ee650c23-9ebc-486d-bcf1-534dc22ad5ee","username":"peter-tauber","questions":23,"answers":21,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/peter-tauber"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Peter","last_name":"Tauber","gender":"male","birthyear":"1974","education":"Historiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/peter_tauber_210.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Main-Kinzig - Wetterau II - Schotten","uuid":"28b71c5a-188f-4ab8-90ea-ead30c8d2e99","number":"175","result":"36,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"4","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"684dd5bb-423a-452c-9bec-969c84f97c45","username":"claudia-tausend","questions":15,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/claudia-tausend"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Claudia","last_name":"Tausend","gender":"female","birthyear":"1964","education":"Diplom in Wirtschafts- und Sozialgeographie","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/claudia_tausend_90.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-Ost","uuid":"2c1f2cdf-b406-4ed0-b821-e73f04a47753","number":"218","result":"21,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"12","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cb6eed64-3aaf-4edb-b339-445aaacf738f","username":"karin-strenz","questions":9,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/karin-strenz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Karin","last_name":"Strenz","gender":"female","birthyear":"1967","education":"Dipl. Lehrerin f\u00fcr Sonderschulen","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Schwerin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/karin_strenz_22.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ludwigslust-Parchim II - Nordwestmecklenburg II - Landkreis Rostock I","uuid":"b90bfaf5-7662-4f8c-8eea-d59e06b6e05d","number":"13","result":"30,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"4","won":false},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"02da6707-6255-4c8b-8e80-818c2d732943","username":"max-straubinger","questions":9,"answers":0,"standard_replies":3,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/max-straubinger"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Max","last_name":"Straubinger","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Landwirtschaftsmeister","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Haunersdorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/max_straubinger_30.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rottal-Inn","uuid":"d65b7f60-1a3a-4853-88a7-092a3753510a","number":"230","result":"45,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"13","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d4ba9524-b108-45ed-971b-6dcd49815bc0","username":"stephan-stracke","questions":16,"answers":15,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stephan-stracke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stephan","last_name":"Stracke","gender":"male","birthyear":"1974","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Kaufbeuren","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/stephan_stracke_74.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ostallg\u00e4u","uuid":"9fadf79b-16dc-4079-805b-8b0fc123a102","number":"257","result":"49,2","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8d74051e-89c6-4e83-ac27-0dbee77254fc","username":"gero-storjohann","questions":8,"answers":0,"standard_replies":7,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gero-storjohann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gero","last_name":"Storjohann","gender":"male","birthyear":"1958","education":"Diplom Betriebswirt (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Seth","postal_code":"23845"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/20431516_10155536291459509_33814856522368046_n.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Segeberg - Stormarn-Mitte","uuid":"30ce0976-63d2-4d89-a306-eed94b8bdd11","number":"8","result":"41,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"5","won":false},"committees":[{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Spokesman"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e0a86aa6-802a-486f-854f-4f98de4eee55","username":"dieter-stier","questions":3,"answers":0,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dieter-stier"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dieter","last_name":"Stier","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Dipl. Ing. agr.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Wei\u00dfenfels","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dieter_stier_39.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Burgenland - Saalekreis","uuid":"289bbe28-f0fa-49ab-8766-3ba062347481","number":"73","result":"33,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"4","won":null},"committees":[{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"42ada060-4959-4a87-8d90-63e4b09e8a08","username":"albert-stegemann","questions":4,"answers":2,"standard_replies":2,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/albert-stegemann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Albert","last_name":"Stegemann","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Landwirtschaftsmeister","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/profilbild_facebook_1200x1200.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mittelems","uuid":"4111f9ce-61fb-4411-b30f-afb868f8ad1b","number":"31","result":"53,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"30","won":false},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"75ee6c5b-422b-4e7f-975f-bf9775aec46c","username":"peter-stein","questions":4,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/peter-stein"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Peter","last_name":"Stein","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Dipl. Ingenieur","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"M\u00f6nchhagen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/peter_stein_72.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rostock - Landkreis Rostock II","uuid":"40ceba66-018b-4583-800a-4998985fcba5","number":"14","result":"29,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"5","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d73cd422-8c9f-4b2c-9cc5-e83c256b4cc0","username":"sebastian-steineke","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sebastian-steineke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sebastian","last_name":"Steineke","gender":"male","birthyear":"1973","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Neuruppin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/sebastian_steineke_10.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Prignitz - Ostprignitz-Ruppin - Havelland I","uuid":"574d3b1b-41ed-4023-b4fc-65dd9a306b60","number":"56","result":"30,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"7","won":false},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"67a020e4-cc3b-499c-b77b-efd000fa8f84","username":"kersten-steinke","questions":1,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kersten-steinke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kersten","last_name":"Steinke","gender":"female","birthyear":"1958","education":"Agraringeneurin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Bad Frankenhausen","postal_code":"06567"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/kersten_steinke_35.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Eichsfeld \u2013 Nordhausen \u2013 Kyffh\u00e4userkreis","uuid":"b2607f92-c3f1-4819-8f29-248cf38a5066","number":"189","result":"15,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a43661d6-6a8e-45a3-88a9-309900f8b745","username":"sonja-steffen","questions":14,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sonja-steffen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sonja","last_name":"Steffen","gender":"female","birthyear":"1963","education":"Juristin","profession":"MdB, Rechtsanw\u00e4ltin","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Stralsund","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/spd_steffen_sonja_btw17_hg_100srgb-jpg_druck_datei_300dpi_cmyk_blau_1mb.jpg","copyright":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.sonja-steffen.de\u0022\u003Ehttp:\/\/www.sonja-steffen.de\u003C\/a\u003E"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Vorpommern-R\u00fcgen - Vorpommern-Greifswald I","uuid":"7cd05462-c820-4424-bed8-8315cd64775b","number":"15","result":"11,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7918c30d-9e42-48be-befe-5c16d393f2f5","username":"wolfgang-stefinger","questions":12,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/wolfgang-stefinger"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Wolfgang","last_name":"Stefinger","gender":"male","birthyear":"1985","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/wolfgang_stefinger_77.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-Ost","uuid":"2c1f2cdf-b406-4ed0-b821-e73f04a47753","number":"218","result":"36,8","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cd2c455e-67cb-47c6-b334-b4873750ab8f","username":"dr-frank-steffel","questions":32,"answers":32,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-frank-steffel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Frank","last_name":"Steffel","gender":"male","birthyear":"1966","education":"Promovierter Diplom-Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/frank_steffel_2017.png","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Reinickendorf","uuid":"06731354-2f0f-4111-a431-55bb673a0614","number":"77","result":"36,8","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"bf822de8-f15c-45ca-a608-874f6bccbf33","username":"martina-stamm-fibich","questions":7,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martina-stamm-fibich"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martina","last_name":"Stamm-Fibich","gender":"female","birthyear":"1965","education":"Rechtsanwaltsfachangestellte","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Erlangen-H\u00f6chstadt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/2017_04_mstammfibich_portrait8648.png","copyright":"Marco Leibetseder \/ \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.editorial247.com\u0022\u003Eeditorial247.com\u003C\/a\u003E"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Erlangen","uuid":"bbee4f1d-36c1-444e-a021-d35ea954be5f","number":"242","result":"21,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"14","won":true},"committees":[{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"17afe0e7-c1b4-4cef-8f1e-70d61a22f806","username":"tino-sorge","questions":19,"answers":15,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/tino-sorge"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Tino","last_name":"Sorge","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Magdeburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/sorge-tino_58.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Magdeburg","uuid":"0fa53439-3e5a-4996-97de-97de0b1a75a7","number":"69","result":"27,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"af816c9b-980b-40f3-b99d-a829f0cb672d","username":"jens-spahn","questions":123,"answers":0,"standard_replies":103,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jens-spahn"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jens","last_name":"Spahn","gender":"male","birthyear":"1980","education":"Bankkaufmann","profession":"Bundesminister f\u00fcr Gesundheit, MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Ahaus","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/jens_spahn_70.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Steinfurt I - Borken I","uuid":"3f3ac900-0fa6-43f4-a1f2-de4d7edce01c","number":"124","result":"51,3","won":true},"list":[],"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f7918374-3656-4241-a4a2-0abd3c07cd6a","username":"rainer-spiering","questions":13,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/rainer-spiering"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Rainer","last_name":"Spiering","gender":"male","birthyear":"1956","education":"Oberstudienrat","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Bad Rothenfelde","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/2017-03-28_-_wahlkampfbild_rainer_spiering_klein.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Osnabr\u00fcck-Land","uuid":"2d2978a0-b6f3-4d86-aa87-c44cb416d1f0","number":"38","result":"28,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a69a05f9-019a-4f8b-8765-021992be437a","username":"svenja-stadler","questions":32,"answers":31,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/svenja-stadler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Svenja","last_name":"Stadler","gender":"female","birthyear":"1976","education":"PR-Senior-Beraterin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Seevetal","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/2017_svenja_stadler.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Harburg","uuid":"d95bfe0c-5cc6-4b58-b5c3-0a46a05ee5de","number":"36","result":"27,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c3a26c1b-6911-4783-bb0d-1e0c7fd22e8d","username":"armin-schuster","questions":28,"answers":14,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/armin-schuster"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Armin","last_name":"Schuster","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Polizeidirektor","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"L\u00f6rrach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/chaperon_q7a0306neu.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"L\u00f6rrach - M\u00fcllheim","uuid":"dea08332-dc8b-473a-b631-7c56720a3e26","number":"282","result":"39,4","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"3e3d6ce8-213b-41d8-a956-1a63985edac2","name":"Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)","role":"Chairman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Foreman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f3d0fec4-fe5b-4c44-9a53-0d182611d2aa","username":"frank-schwabe","questions":6,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/frank-schwabe"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Frank","last_name":"Schwabe","gender":"male","birthyear":"1970","education":"Studium der Volkswirtschaftslehre, Landespflege, Geschichte, Politikwissenschaft und Soziologie","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Castrop-Rauxel","postal_code":"44577"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/profilbild_frank_schwabe.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Recklinghausen I","uuid":"14df3c9e-15e3-4446-bb92-b5328d482f6e","number":"121","result":"38,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"54","won":false},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Foreman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"dd716e2a-e6ed-456d-a0e5-4639c6071572","username":"stefan-schwartze","questions":13,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stefan-schwartze"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stefan","last_name":"Schwartze","gender":"male","birthyear":"1974","education":"Industriemechaniker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Vlotho an der Weser","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto_stefan_schwartze_mdb_web.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Herford - Minden-L\u00fcbbecke II","uuid":"3abc8ac6-3d34-4cb6-a25a-9b709540271b","number":"133","result":"36,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"35","won":false},"committees":[{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0755acc2-cc78-48ee-9351-3c6dbbc7e4c2","username":"andreas-schwarz","questions":9,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andreas-schwarz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andreas","last_name":"Schwarz","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Dipl. Betriebswirt (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Bamberg","postal_code":"96052"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/spd_schwarz_andreas_btw17_b28509_100srgb.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bamberg","uuid":"d2fd087f-b0d7-4a98-8003-26329905ee5f","number":"236","result":"20,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"13","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"25b466cc-9176-4608-ada3-f1a163d61262","username":"rita-schwarzeluhr-sutter","questions":9,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/rita-schwarzeluhr-sutter"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Rita","last_name":"Schwarzel\u00fchr-Sutter","gender":"female","birthyear":"1962","education":"Diplom-Betriebswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portraet-foto_rita_schwarzeluehr-sutter.jpg","copyright":"Foto: Susie Knoll"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Waldshut","uuid":"d1d4eee1-e224-43e0-a225-52c224cd87ce","number":"288","result":"24,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"3","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4550574e-7ba0-4411-80a3-f52f8b955e17","username":"ewald-schurer","questions":0,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ewald-schurer\/archive\/270655"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ewald","last_name":"Schurer","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Dipl. Betriebswirt (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/spd_schurer_ewald_btw17-klein.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","retired":"2017-12-03"},"roles":[],"constituency":{"name":"Erding - Ebersberg","uuid":"7896574f-c245-4d67-9551-cbd0a0b8e559","number":"213","result":"14,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Foreman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"df071fbf-15b2-4eeb-bd90-0be7e2e6dd00","username":"kordula-schulz-asche","questions":8,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kordula-schulz-asche"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kordula","last_name":"Schulz-Asche","gender":"female","birthyear":"1956","education":"Krankenschwester, Kommunikationswissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ksa_0.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Main-Taunus","uuid":"0ec448ef-f14a-4ddd-877e-a52a8fb3f430","number":"181","result":"9,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4e2346ae-08b4-4eea-9b9b-b32d8ebaca8f","username":"klaus-peter-schulze","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/klaus-peter-schulze"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Klaus-Peter","last_name":"Schulze","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Diplomlehrer Biologie und Chemie","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/dr._klaus-peter_schulze_mdb_800_pixel_fuer_hp.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Cottbus - Spree-Nei\u00dfe","uuid":"ae970f6f-cd4e-48d7-ade0-7b8caa4f98ae","number":"64","result":"28,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"6","won":false},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Foreman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"87c7d085-83a1-469f-8fc7-0b4287a81d39","username":"swen-schulz","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/swen-schulz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Swen","last_name":"Schulz","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Redaktionsdirektor, Diplom-Politologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":"13585"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/swen_schulz_mdb_1.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Spandau-Charlottenburg Nord","uuid":"7b091886-1be9-44a5-bd7f-8d22d49cd22a","number":"78","result":"32,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"2","won":false},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"08910732-bb47-46e4-9c4f-15d8b61a6dd0","username":"ursula-schulte","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ursula-schulte"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ursula","last_name":"Schulte","gender":"female","birthyear":"1952","education":"Hausfrau","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Vreden","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ursula-schulte-03.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Borken II","uuid":"392d31e1-7e32-4688-8820-5fdabc190ab0","number":"126","result":"25,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e3fdb5ae-4573-408b-98f0-f3f55650287f","username":"nadine-schon","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/nadine-schon"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Nadine","last_name":"Sch\u00f6n","gender":"female","birthyear":"1983","education":"Diplom-Juristin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Saarland","city":"Tholey","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/_cs_7620-bea.jpg","copyright":"Carsten Simon"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretende Fraktionsvorsitzende"],"constituency":{"name":"St. Wendel","uuid":"7238fdde-b75a-4160-acdb-b92b46f7977b","number":"298","result":"41,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Saarland","uuid":"e0890546-73f1-4664-8555-c3c97231c447","position":"2","won":false},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9a2db73e-3b9a-4d36-9aab-02bee5c2ac24","username":"ulla-schmidt","questions":10,"answers":1,"standard_replies":8,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ulla-schmidt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ulla","last_name":"Schmidt","gender":"female","birthyear":"1949","education":"Lehrerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Aachen","postal_code":"52062"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/ulla_schmidt_34.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Aachen I","uuid":"b5d8d8c7-a99c-49c7-bd0d-229c1214913c","number":"87","result":"32,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-07-02 13:23","uuid":"9bd5fbb8-ac17-407c-a8ab-dde8347e3cef","username":"carsten-schneider","questions":27,"answers":18,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/carsten-schneider"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Carsten","last_name":"Schneider","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Bankkaufmann","profession":"MdB, Parlamentsgesch\u00e4ftaf\u00fchrer im Bundestag","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Erfurt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/schneider-carsten_0.jpg","copyright":"Benno Kraehahn"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Erster Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"],"constituency":{"name":"Erfurt - Weimar - Weimarer Land II","uuid":"a4c50ae6-511d-4a25-8eb4-c1da0b3bd9d0","number":"193","result":"18,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"851da7a3-5106-41d9-a0ad-93372b78c270","username":"anita-schafer","questions":6,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/anita-schafer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Anita","last_name":"Sch\u00e4fer","gender":"female","birthyear":"1951","education":"Verwaltungsangestellte","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Pirmasens","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/anita_schaefer_34.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Pirmasens","uuid":"a56622c1-b6a8-471e-81fb-475e672a53f1","number":"210","result":"36,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c8cf40f6-58f9-4f8e-9f35-24c2ad82518f","username":"axel-schafer","questions":6,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/axel-schafer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Axel","last_name":"Sch\u00e4fer","gender":"male","birthyear":"1952","education":"Studieninstitut f\u00fcr kommunale Verwaltung (Fachhochschule)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bochum","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/foto_axel_abgeordnetenwatch.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bochum I","uuid":"38fb4d76-ba70-4d35-9623-b92202c7d415","number":"140","result":"37,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"59","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"58df3a0e-7fef-42df-b1d0-0d67bb090955","username":"wolfgang-schauble","questions":20,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/wolfgang-schauble"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Wolfgang","last_name":"Sch\u00e4uble","gender":"male","birthyear":"1942","education":"Rechts- und Wirtschaftswissenschaftler","profession":"MdB, Bundestagspr\u00e4sident","location":{"country":"DE","state":"","city":"Offenburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/schaeuble_wolfgang_cdu.png","copyright":"CC 3.0 | CDU Bundesgesch\u00e4ftsstelle"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Offenburg","uuid":"0e4dc38a-d669-433d-942e-ca88a9309208","number":"284","result":"48,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"1","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a9530338-b3e7-4466-a74e-a6c1c385a829","username":"ulle-schauws","questions":4,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ulle-schauws"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ulle","last_name":"Schauws","gender":"female","birthyear":"1966","education":"Film-, Fernseh-, Politikwissenschaften und Geschichte","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Krefeld","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/schauws_15.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Krefeld II - Wesel II","uuid":"67a3e6d8-6a99-4db0-906a-2152f09d3467","number":"114","result":"6,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"11","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"399ea241-61a7-42c0-a084-c93eea1d5103","username":"dr-nina-scheer","questions":10,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-nina-scheer"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Nina","last_name":"Scheer","gender":"female","birthyear":"1971","education":"Musikstudium, Jurastudium, Politikwissenschaftliche Promotion","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Geesthacht","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_nina_scheer_59.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Herzogtum Lauenburg - Stormarn-S\u00fcd","uuid":"5049298a-fe5a-4eb2-80fe-83f63f9ce331","number":"10","result":"27,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9720055c-9b87-4e97-b901-e85a2ec92f59","username":"andreas-scheuer","questions":75,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andreas-scheuer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andreas","last_name":"Scheuer","gender":"male","birthyear":"1974","education":"Magister Politikwissenschaft, Wirtschaft und Soziologie","profession":"Bundesminister f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur, MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Passau","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_andreas_scheuer_40.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Passau","uuid":"55d4ee59-a26b-4e8c-b59d-57379cb3534b","number":"229","result":"47,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"4","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"122ad63a-9531-43ae-bcba-24c0ce095c17","username":"gerhard-schick","questions":10,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gerhard-schick\/archive\/270661"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Gerhard","last_name":"Schick","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Volkswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Mannheim","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto_schick_ausschnitt.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","retired":"2018-12-31"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mannheim","uuid":"6e56780c-f50b-4407-9166-5515fb0dc3c6","number":"275","result":"13,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"4","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"98b885fd-1d04-4239-aa48-677f85eccbd5","username":"marianne-schieder","questions":4,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marianne-schieder"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marianne","last_name":"Schieder","gender":"female","birthyear":"1962","education":"Juristin","profession":"MdB: Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung und Technikfolgenabsch\u00e4tzung; Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Wernberg-K\u00f6blitz","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/schieder_marianne.jpg","copyright":"Susie Knoll- Fotografin"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Schwandorf","uuid":"e465247e-a9b3-468b-b5a3-aba7e1a5107b","number":"234","result":"24,2","won":null},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"411ec4ad-e6cd-4fd2-91f4-b057f16d39da","username":"udo-schiefner","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/udo-schiefner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Udo","last_name":"Schiefner","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Technischer Angestellter Qualit\u00e4tssicherung","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Viersen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/schiefner_udo_bt_neu_kleiner.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Viersen","uuid":"a92d4ec2-be59-497d-bbfe-c2922ef30045","number":"111","result":"25,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"11","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ea9c3b55-55d9-4d9e-999b-d5cc500298b5","username":"jana-schimke","questions":14,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jana-schimke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jana","last_name":"Schimke","gender":"female","birthyear":"1979","education":"Dipl. Politikwissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Rangsdorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/plakatmotiv.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Dahme-Spreewald - Teltow-Fl\u00e4ming III - Oberspreewald-Lausitz I","uuid":"25623443-a5a0-4381-a6b5-37e8306dd1ce","number":"62","result":"30,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"4","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"371dd6bb-5aa4-4524-a8bf-09cc6060d56c","username":"tankred-schipanski","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/tankred-schipanski"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Tankred","last_name":"Schipanski","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Ilmenau","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/170419ari135.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gotha - Ilm-Kreis","uuid":"c2588dea-0b43-42ab-a055-8d98d782fcf6","number":"192","result":"29,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"5","won":false},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Spokesman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"79d33013-6183-4c26-9ac2-b702cca53a16","username":"johann-saathoff","questions":11,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/johann-saathoff"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Johann","last_name":"Saathoff","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Diplom-Verwaltungswirt (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Pewsum Gemeinde Krummh\u00f6rn","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/spd_saathoff_johann_btw17_b_0025_100srgb-gif_web_datei_72dpi.gif","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Aurich - Emden","uuid":"a7ec7cd9-1fb5-4a59-a79a-79d9da8d9c06","number":"24","result":"49,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"21","won":false},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6fd78bb9-6391-4396-810f-26de520f4399","username":"manuel-sarrazin","questions":7,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/manuel-sarrazin"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Manuel","last_name":"Sarrazin","gender":"male","birthyear":"1982","education":"Historiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/manuelsarrazin_2017_square_0.png","copyright":"Manuel Sarrazin, \u003Ca href=\u0022https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/4.0\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ECC-BY-SA 4.0\u003C\/a\u003E GrueneLVHH via Wikipedia Commons"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Bergedorf - Harburg","uuid":"8c10ec49-e6fc-40af-be9f-f992fcde5482","number":"23","result":"7,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Foreman"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b71c308f-2cf3-4f24-a880-c427c4267369","username":"christian-schmidt-2","questions":88,"answers":47,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christian-schmidt-2"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christian","last_name":"Schmidt","gender":"male","birthyear":"1957","education":"Jurist","profession":"Bundeslandwirtschaftsminister, MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"F\u00fcrth","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/christian_schmidt_208.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"F\u00fcrth","uuid":"8741fd5f-8945-4bfe-97ed-db1196bcb831","number":"243","result":"39,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"6","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4d72b2e5-3c5a-4182-8965-2f9d4411ebb2","username":"dagmar-schmidt","questions":14,"answers":14,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dagmar-schmidt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dagmar","last_name":"Schmidt","gender":"female","birthyear":"1973","education":"Historikerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Wetzlar","postal_code":"35578"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dagmar_schmidt_2017.png","copyright":"Foto: Susie Knoll"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Lahn-Dill","uuid":"6bc242a8-6a35-45e4-a877-f6b9e24f037f","number":"172","result":"29,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"08a77da1-bc59-478b-9c4b-b6b50aa91134","username":"dr-ernst-dieter-rossmann","questions":7,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-ernst-dieter-rossmann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Ernst Dieter","last_name":"Rossmann","gender":"male","birthyear":"1951","education":"Dipl. Psychologe, Promovierter Sportwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Elmshorn","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/rossmann_ernst_dieter_btw17_s_klein-o-kr.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Pinneberg","uuid":"f7ea5e0f-4360-4c8d-bd43-a0b1af4f32e3","number":"7","result":"30,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Chairman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cf832988-3ab3-4bf6-bb0a-318c11730cbd","username":"tabea-rosner","questions":11,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/tabea-rosner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Tabea","last_name":"R\u00f6\u00dfner","gender":"female","birthyear":"1966","education":"Musikwissenschaftlerin (M.A.) und Journalistin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Mainz","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kandidatinnenfoto_2017_768x1024px_9988_srgb_0.jpg","copyright":"Kerstin B\u00e4nsch PHOTOdesign"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mainz","uuid":"57146707-1218-4369-ab49-d9c63202755a","number":"205","result":"10,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4ab9f88c-a914-42c0-a691-8d9b00ca8350","username":"claudia-roth","questions":23,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/claudia-roth"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Claudia","last_name":"Roth","gender":"female","birthyear":"1955","education":"Dramaturgin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Augsburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/claudia-roth_by_j-konrad-schmidt_web_srgb_1920px_02.jpg","copyright":"J. Konrad Schmidt"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Augsburg-Stadt","uuid":"f4c59b10-254d-4b01-b9d0-a9f8a077a7b3","number":"252","result":"13,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d04db7dd-812d-4a97-a4af-0a997fdb23e1","username":"michael-roth","questions":13,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-roth"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Roth","gender":"male","birthyear":"1970","education":"Diplom-Politologe","profession":"MdB, Staatsminister","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/foto_michael_roth.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Werra-Mei\u00dfner - Hersfeld-Rotenburg","uuid":"2ea2d17f-d86f-4ff6-8117-e7003aac7a00","number":"169","result":"41,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"1","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"32f35b1b-9160-4275-9042-346103e05fd0","username":"norbert-rottgen","questions":15,"answers":0,"standard_replies":12,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/norbert-rottgen"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Norbert","last_name":"R\u00f6ttgen","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"K\u00f6nigswinter","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/norbert_roettgen_42.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rhein-Sieg-Kreis II","uuid":"fe488e3a-776e-454a-8f14-18835b23a5c1","number":"98","result":"46,5","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"06639eae-5a69-4d5d-98c3-0d51ac529ed2","username":"erwin-ruddel","questions":38,"answers":37,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/erwin-ruddel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Erwin","last_name":"R\u00fcddel","gender":"male","birthyear":"1955","education":"Dipl. Betriebswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Windhagen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/rueddel_39.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Neuwied","uuid":"2774dde1-e523-457e-8bb4-d2837081c901","number":"197","result":"43,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"7","won":false},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Chairman"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f2bceb6f-2521-48ce-90b1-44457e7a5679","username":"corinna-ruffer","questions":6,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/corinna-ruffer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Corinna","last_name":"R\u00fcffer","gender":"female","birthyear":"1975","education":"Abitur","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Trier","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/rueffer_53.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Trier","uuid":"168cf730-9004-4bd0-a10a-6cbfbdb5d070","number":"203","result":"6,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Forewoman"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b9378645-f040-4f84-bc30-a21e1558a3a8","username":"albert-rupprecht","questions":3,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/albert-rupprecht"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Albert","last_name":"Rupprecht","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Dipl. Volkswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Weiden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/albert_rupprecht_42.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Weiden","uuid":"4467d450-3a2b-4fba-94d3-e0db6af1a8eb","number":"235","result":"46,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"35","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Spokesman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9b0c6902-36dc-4101-8000-530751966ab9","username":"susann-ruthrich","questions":4,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/susann-ruthrich"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Susann","last_name":"R\u00fcthrich","gender":"female","birthyear":"1977","education":"Politikwissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Dresden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/spd_ruethrich_susann_btw17_s_22206_icv2-png_web_datei_150dpi_schnitt.png","copyright":"SPD Parteivostand\/Susi Knoll"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mei\u00dfen","uuid":"f1cb7f2e-0ed7-4c0c-a1fd-b23f901c460c","number":"155","result":"8,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"14f1105a-7da7-468e-aee0-8c769d49946f","username":"bernd-rutzel","questions":9,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bernd-rutzel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bernd","last_name":"R\u00fctzel","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Technischer Oberamtsrat a.D.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Gem\u00fcnden","postal_code":"97737"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portraitfoto_berndruetzel.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Main-Spessart","uuid":"1c424487-2b82-415d-a027-2b3d1d75d15b","number":"249","result":"22,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f66dd599-288c-4053-8be1-b3b3a8d27022","username":"johannes-roring","questions":7,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/johannes-roring"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Johannes","last_name":"R\u00f6ring","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Landwirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Vreden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/johannes_roering_34.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Borken II","uuid":"392d31e1-7e32-4688-8820-5fdabc190ab0","number":"126","result":"52,3","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Foreman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f811bdd8-2717-43e9-b1f7-8a563d1966ee","username":"dr-martin-rosemann","questions":9,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-martin-rosemann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Martin","last_name":"Rosemann","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Diplom-Volkswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/portraet_1.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"T\u00fcbingen","uuid":"b25f57bb-95e3-4f1c-9592-f466d10a44b2","number":"290","result":"17,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"14","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8f3db10d-090b-44ae-a677-7f800db6f2ab","username":"rene-rospel","questions":4,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/rene-rospel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ren\u00e9","last_name":"R\u00f6spel","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Diplom-Biologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Hagen","postal_code":"58095"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kandidatenfoto_roespel_btw17_s_12987_100srgb_0.jpg","copyright":"Susie Knoll"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hagen - Ennepe-Ruhr-Kreis I","uuid":"6e9d8c32-c2bc-4b18-b1f0-e9390075234f","number":"138","result":"39,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"47","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8647e9c3-0955-4575-8ab5-33937b3ea43d","username":"eckhardt-rehberg","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/eckhardt-rehberg"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Eckhardt","last_name":"Rehberg","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Facharbeiter f\u00fcr Datenverarbeitung","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Marlow","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/eckhardt_rehberg_75.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Sprecher der CDU-Landesgruppen"],"constituency":{"name":"Mecklenburgische Seenplatte II - Landkreis Rostock III","uuid":"81f10927-64a9-4a16-95b0-7289982983f3","number":"17","result":"37,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"2","won":false},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Spokesman"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6c1cc7dc-2bd0-4472-aea6-4db680934b76","username":"dr-carola-reimann","questions":0,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-carola-reimann\/archive\/270637"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Carola","last_name":"Reimann","gender":"female","birthyear":"1967","education":"Biotechnologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Braunschweig","postal_code":"38100"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/2017_carola_reimann_pressefoto_1.jpg","copyright":"Foto: Susi Knoll"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","retired":"2017-11-21"},"roles":[],"constituency":{"name":"Braunschweig","uuid":"27b2e56d-6420-49ff-9e4e-b827cc94c242","number":"50","result":"38,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"12","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"caf0b4e5-1a04-42ab-9bec-ce297173d192","username":"lothar-riebsamen","questions":11,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/lothar-riebsamen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Lothar","last_name":"Riebsamen","gender":"male","birthyear":"1957","education":"Verwaltungs-Betriebswirt (VWA)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Weingarten","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ci_111223.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bodensee","uuid":"ab2da4ec-2eab-47fc-b474-8f8ff04b08a9","number":"293","result":"41,4","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"60cd921a-c498-4cc8-908d-a846755b7ab6","username":"josef-rief","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/josef-rief"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Josef","last_name":"Rief","gender":"male","birthyear":"1960","education":"Landwirtschaftsmeister","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Biberach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/josef_rief_71.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Biberach","uuid":"d13c5f23-39a7-4246-971e-5a54e750c30b","number":"292","result":"44,5","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"41571192-5409-4c0c-80f7-c3f59bdcfb60","username":"andreas-rimkus","questions":6,"answers":2,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andreas-rimkus"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andreas","last_name":"Rimkus","gender":"male","birthyear":"1962","education":"Elektromeister in der Energiewirtschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"D\u00fcsseldorf","postal_code":"40213"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/web_rimkus_andreas_060.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"D\u00fcsseldorf II","uuid":"b825e597-797b-4440-ad57-7e1a0d94ffa9","number":"107","result":"27,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"17","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9be22d86-8639-4f0c-ac7c-ab4061153181","username":"sonke-rix","questions":7,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sonke-rix"},"personal":{"degree":null,"first_name":"S\u00f6nke","last_name":"Rix","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Erzieher","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Eckernf\u00f6rde","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/soenke_rix_76.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rendsburg-Eckernf\u00f6rde","uuid":"53b9bcb7-3775-4dd9-9101-d1fcf1dcd111","number":"4","result":"28,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Spokesman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b4c614eb-0ba9-4b07-8783-302300c27836","username":"dennis-rohde","questions":9,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dennis-rohde"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dennis","last_name":"Rohde","gender":"male","birthyear":"1986","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Wiefelstede","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto_dennis_rohde_aktuell_wp19mz.png","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Oldenburg - Ammerland","uuid":"300a14b5-edfa-4165-83f9-ee3b547f5194","number":"27","result":"36,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"11","won":false},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"07871a7d-f3f6-4d7a-aa67-771677d7d137","username":"alois-rainer","questions":2,"answers":0,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alois-rainer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alois","last_name":"Rainer","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Metzgermeister","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Haibach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/alois_rainer_30.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Straubing","uuid":"51e95fbd-df69-4697-8f5d-245545f69c7d","number":"231","result":"47,6","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"08554e2e-98c1-47a9-9f31-eddaadd8fd8b","username":"peter-ramsauer","questions":11,"answers":0,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/peter-ramsauer"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Peter","last_name":"Ramsauer","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Diplomkaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Traunwalchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/peter_ramsauer_37.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Traunstein","uuid":"88421170-001f-4acb-ba79-0c7a2ee1b919","number":"225","result":"50,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"17","won":false},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Chairman"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6cf58583-20c7-4580-be6f-ca4d12fef062","username":"alexander-radwan","questions":6,"answers":2,"standard_replies":3,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alexander-radwan"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alexander","last_name":"Radwan","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Rechtsanwalt und Diplom-Ingenieur","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/160428_potrait_4_c_stephan_muennich.jpg","copyright":"Fotograf: Stephan M\u00fcnnich"}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bad T\u00f6lz \u2013 Wolfratshausen \u2013 Miesbach","uuid":"6356d816-e194-4c6b-981d-825ca3cb12fc","number":"223","result":"47,6","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"952e9d2d-f7b7-4fdc-9cfc-5d5ffa3432be","username":"kerstin-radomski","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kerstin-radomski"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kerstin","last_name":"Radomski","gender":"female","birthyear":"1974","education":"Lehrerin f\u00fcr Biologie und Erdkunde","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Krefeld","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/kerstin_radomski_20.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Krefeld II - Wesel II","uuid":"67a3e6d8-6a99-4db0-906a-2152f09d3467","number":"114","result":"37,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"30","won":false},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5cd40036-b161-4cf3-89db-c266892e247d","username":"thomas-rachel","questions":2,"answers":0,"standard_replies":2,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-rachel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Rachel","gender":"male","birthyear":"1962","education":"Studium der Politologie, der Geschichte und des Staatsrechts","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"D\u00fcren","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/thomas_rachel_41.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"D\u00fcren","uuid":"0ab48cba-06e2-44d9-8ab0-97c27d2c77e3","number":"90","result":"41,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"7","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7b263a3d-207d-4e4b-b863-f0edcca28865","username":"martin-rabanus","questions":5,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martin-rabanus"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martin","last_name":"Rabanus","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Hochschulstudium Politikwissenschaften, Jura, Soziolgie, Geschichte","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Taunusstein","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/martin_rabanus_48.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rheingau-Taunus - Limburg","uuid":"a837612f-92f9-4104-9e85-c9ee37b37b0b","number":"178","result":"25,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"28e41048-2f49-45cb-bdde-1707bdacbbb2","username":"eckhard-pols","questions":19,"answers":18,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/eckhard-pols"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Eckhard","last_name":"Pols","gender":"male","birthyear":"1962","education":"Glasermeister","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/eckhard_pols_59.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"L\u00fcchow-Dannenberg - L\u00fcneburg","uuid":"fb0dcfc1-f5ac-4fb5-8acb-c35efd084743","number":"37","result":"33,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"17","won":false},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d03a6f40-d327-4ed1-b91e-f6169dfd8284","username":"sabine-poschmann","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sabine-poschmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sabine","last_name":"Poschmann","gender":"female","birthyear":"1968","education":"Regionalmanagerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Dortmund","postal_code":"44287"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/poschmann_sabine_btw17_3x4_hoch.jpg","copyright":"Parteivorstand SPD\/ Fotograf: Beno Kraehahn"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Dortmund II","uuid":"a479ff39-7af9-48f3-a94c-0844497c82d7","number":"143","result":"38,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"24","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"040d4a72-e4dd-42eb-b6cc-cf6ab1a2fe3d","username":"florian-post","questions":10,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/florian-post"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Florian","last_name":"Post","gender":"male","birthyear":"1981","education":"Dipl. Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/florian_post_20.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-Nord","uuid":"21d27a74-6c3f-4c67-87c4-fe442add9429","number":"217","result":"26,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e6a76034-7212-4ce1-b8d1-e15918482247","username":"achim-post","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/achim-post"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Achim","last_name":"Post","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Diplom-Soziologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Minden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/achim_post_29.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Minden-L\u00fcbbecke I","uuid":"729af185-a8f9-4e2c-8bd6-1a66dfbd02b3","number":"134","result":"37,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"5","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d9aadf4b-dc13-4faf-953c-fdad15e7a324","username":"florian-pronold","questions":7,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/florian-pronold"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Florian","last_name":"Pronold","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Landau a. d. Isar","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/florian_pronold_80.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rottal-Inn","uuid":"d65b7f60-1a3a-4853-88a7-092a3753510a","number":"230","result":"14,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"1","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c81f6649-2674-4ad2-87ef-d4d343dd30ed","username":"joachim-pfeiffer","questions":30,"answers":29,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/joachim-pfeiffer"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Joachim","last_name":"Pfeiffer","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Dipl.-Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Waiblingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portraet_jopf_wahlkampf_2017.jpeg","copyright":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/dogma.info\u0022\u003Ehttp:\/\/dogma.info\u003C\/a\u003E"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Waiblingen","uuid":"609c3067-10b8-45e4-bc8b-cced1f229b0d","number":"264","result":"36,8","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"70dac432-b8c4-463d-abc7-fd03f1f81a0d","username":"detlev-pilger","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/detlev-pilger"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Detlev","last_name":"Pilger","gender":"male","birthyear":"1955","education":"Berufsschullehrer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Koblenz","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/detlev_pilger_7.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Koblenz","uuid":"529d91c0-5ac8-43ed-9d42-70d9ea93ff1b","number":"199","result":"28,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b8262af4-35ff-4c63-8871-5e0d707ed98b","username":"lisa-paus","questions":7,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/lisa-paus"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Lisa","last_name":"Paus","gender":"female","birthyear":"1968","education":"Diplom Volkswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/baumbild_lisa_portraet_0.jpg","copyright":"@laurence_chaperon"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Charlottenburg-Wilmersdorf","uuid":"51fedbc9-37d4-4804-aed7-ed66e332c299","number":"80","result":"13,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Forewoman"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"539d762c-7f50-41be-b8d3-ffa2aa79d52a","username":"petra-pau","questions":14,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/petra-pau"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Petra","last_name":"Pau","gender":"female","birthyear":"1963","education":"Lehrerin, Gesellschaftswissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":"12627"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/wahl17-abge_0.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Marzahn-Hellersdorf","uuid":"d7ce899b-af89-4334-8963-0dac4fdce7dc","number":"85","result":"34,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d55718a1-aa47-4dcf-8a46-2a8bc8fba1da","username":"martin-patzelt","questions":12,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martin-patzelt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martin","last_name":"Patzelt","gender":"male","birthyear":"1947","education":"Betonfacharbeiter, Sozialarbeiter","profession":"MdB Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe, Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Briesen (Mark)","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/martin_patzelt_58.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Frankfurt (Oder) - Oder-Spree","uuid":"a9409ca6-38a1-480b-a7b2-e8a1b9fcf617","number":"63","result":"27,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"10","won":false},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7517a485-7752-431e-8cb0-6de2896aa1a8","username":"sylvia-pantel","questions":14,"answers":14,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sylvia-pantel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sylvia","last_name":"Pantel","gender":"female","birthyear":"1961","education":"Selbstst\u00e4ndig","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"D\u00fcsseldorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/sylvia_pantel_53.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"D\u00fcsseldorf II","uuid":"b825e597-797b-4440-ad57-7e1a0d94ffa9","number":"107","result":"33,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"45","won":false},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fb312e55-42b5-4a09-89ae-987b15c33ec3","username":"aydan-ozoguz","questions":15,"answers":15,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/aydan-ozoguz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Aydan","last_name":"\u00d6zoguz","gender":"female","birthyear":"1967","education":"Magister Anglistik","profession":"MdB, Staatsministerin bei der Bundeskanzlerin und Beauftragte der Bundesregierung f\u00fcr Migration, Fl\u00fcchtlinge und Integration","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/20110106_oezoguzaydan_6454_gedrittelt.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Wandsbek","uuid":"7e4f4f57-6b53-4141-9f20-e914859c1a98","number":"22","result":"34,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5ddbb5f7-d038-4f18-87d3-45025282d241","username":"friedrich-ostendorff","questions":2,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/friedrich-ostendorff"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Friedrich","last_name":"Ostendorff","gender":"male","birthyear":"1953","education":"Landwirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bergkamen-Weddinghofen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/ostendorff_friedrich_gross.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Coesfeld - Steinfurt II","uuid":"78eaddfa-b107-4686-89e0-ea2cd753c48a","number":"127","result":"8,2","won":false},"list":[],"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"dbaffce1-bbc7-4951-a7ab-d50003b30dc2","username":"henning-otte","questions":6,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/henning-otte"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Henning","last_name":"Otte","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Bankkaufmann, Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Celle","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/1.henning_otte.jpg","copyright":"Henning Otte\/Blume"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Celle - Uelzen","uuid":"b43fc1b6-c392-4474-ba2a-476a67b53a8d","number":"44","result":"42,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"11","won":false},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Spokesman"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9d52bbca-c235-4896-8a52-5880917a3c47","username":"cem-ozdemir","questions":32,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/cem-ozdemir"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Cem","last_name":"\u00d6zdemir","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Erzieher, Studium Sozialp\u00e4dagogik","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Bad Urach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/cem_oezdemir_27.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stuttgart I","uuid":"b29cf868-7c06-4309-824f-d21f304e72d7","number":"258","result":"29,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Chairman"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"59f870da-73a7-4b8e-bb2f-5ff4160bf5f4","username":"omid-nouripour","questions":22,"answers":17,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/omid-nouripour"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Omid","last_name":"Nouripour","gender":"male","birthyear":"1978","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Frankfurt am Main","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/on_aktuell_hohe_aufloesung.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Frankfurt am Main II","uuid":"66a374a9-8b01-468c-b07c-2cbcfdfaf09d","number":"183","result":"13,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"65f73aaa-6c8a-4cf1-8617-e8472ad35bef","username":"georg-nuslein","questions":15,"answers":1,"standard_replies":12,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/georg-nuslein"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Georg","last_name":"N\u00fc\u00dflein","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Dipl. Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnsterhausen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/georg_nuesslein_25.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Neu-Ulm","uuid":"ae2c7370-9000-4c75-aca3-db934afd4aa7","number":"255","result":"44,6","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b10a6813-8721-4067-96c9-7ca6d67ff7c4","username":"wilfried-oellers","questions":5,"answers":0,"standard_replies":5,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/wilfried-oellers"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Wilfried","last_name":"Oellers","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Heinsberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/wilfried_oellers_29.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Heinsberg","uuid":"dff7959f-bbdd-4179-8474-5995d772190c","number":"89","result":"45,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"54","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"aae112b1-a9e2-4ab0-8638-a7759b67dfa3","username":"thomas-oppermann","questions":116,"answers":114,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-oppermann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Oppermann","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"G\u00f6ttingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/thomas_oppermann_285.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"G\u00f6ttingen","uuid":"539d571c-cea3-4911-896e-fb27a0f1c6e2","number":"53","result":"34,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"36da5bdf-c10d-434f-912e-6661672517ce","username":"florian-osner","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/florian-osner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Florian","last_name":"O\u00dfner","gender":"male","birthyear":"1980","education":"Dipl.-Volkswirt (Uni)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Velden","postal_code":"84149"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/1_portrait_fo_klein_0.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Landshut","uuid":"7602203f-c4d5-46bd-b859-3ce4d723b093","number":"228","result":"39,6","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5cf2157b-3990-4c41-a679-a84d5754bed8","username":"dr-alexander-s-neu","questions":8,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-alexander-s-neu"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Alexander S.","last_name":"Neu","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Politikwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Much","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/druck_hoch_6x8_cm.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rhein-Sieg-Kreis I","uuid":"2ac4016d-495c-4820-bef5-b2815ad4d244","number":"97","result":"8,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9852438f-e488-4bcc-9311-0e5f28da9334","username":"dr-andreas-nick","questions":5,"answers":0,"standard_replies":3,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-andreas-nick"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Andreas","last_name":"Nick","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Studium BWL","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Montabaur","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_andreas_nick_40.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Montabaur","uuid":"6853d5b0-2ebd-45f8-b1fd-7776a87493c6","number":"204","result":"43,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"12","won":false},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b4db564a-cc75-4464-b01a-fbb1d3a7640d","username":"dietmar-nietan","questions":14,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dietmar-nietan"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dietmar","last_name":"Nietan","gender":"male","birthyear":"1964","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"D\u00fcren","postal_code":"52349"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/dietmar_nietan_portraet_2017.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"D\u00fcren","uuid":"0ab48cba-06e2-44d9-8ab0-97c27d2c77e3","number":"90","result":"31,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0077079d-5136-4c5a-96c0-ef8ee76ccfe3","username":"ulli-nissen","questions":11,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ulli-nissen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ulli","last_name":"Nissen","gender":"female","birthyear":"1959","education":"Bankkauffrau","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Frankfurt am Main","postal_code":"60311"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/2017_ulli_nissen.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Frankfurt am Main II","uuid":"66a374a9-8b01-468c-b07c-2cbcfdfaf09d","number":"183","result":"25,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"64a0635b-aac8-4e9b-93aa-effe35661079","username":"michaela-noll","questions":10,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michaela-noll"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michaela","last_name":"Noll","gender":"female","birthyear":"1959","education":"Dolmetscherin f\u00fcr die Sprachen Englisch, Franz\u00f6sisch und Spanisch, Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Haan","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/michaela_noll_46.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mettmann I","uuid":"c76dc216-4886-40c2-9d34-08a14f34bec8","number":"104","result":"44,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"5","won":false},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5ecbc283-6b37-4fbb-bd4d-0f347f811667","username":"thomas-nord","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-nord"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Nord","gender":"male","birthyear":"1957","education":"Maschinen- und Anlagenmonteur, Kulturwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Frankfurt (Oder)","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kleines_pressefoto.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Frankfurt (Oder) - Oder-Spree","uuid":"a9409ca6-38a1-480b-a7b2-e8a1b9fcf617","number":"63","result":"19,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ebbd47c8-1d81-48eb-9598-2f32188d0dbd","username":"stefan-muller","questions":11,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stefan-muller"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stefan","last_name":"M\u00fcller","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Bankfachwirt","profession":"MdB, Parlamentsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer im Bundestag","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Gro\u00dfenseebach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/stefan_mueller_114.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertreter des Ersten Parlamentarischen Gesch\u00e4ftsf\u00fchrers"],"constituency":{"name":"Erlangen","uuid":"bbee4f1d-36c1-444e-a021-d35ea954be5f","number":"242","result":"42,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"11","won":false},"committees":[{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"af89ed77-3bb9-4eac-a98d-610687fff863","username":"carsten-muller","questions":14,"answers":14,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/carsten-muller"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Carsten","last_name":"M\u00fcller","gender":"male","birthyear":"1970","education":"Bankkaufmann, Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Braunschweig","postal_code":"38100"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/din_a0_5x7_hochformat_ohnekrawatte_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Braunschweig","uuid":"27b2e56d-6420-49ff-9e4e-b827cc94c242","number":"50","result":"31,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"04eda6d0-0c3c-4d41-b453-6aefba1f5f40","username":"beate-muller-gemmeke","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/beate-muller-gemmeke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Beate","last_name":"M\u00fcller-Gemmeke","gender":"female","birthyear":"1960","education":"Dipl. Sozialp\u00e4dagogin (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/mueller-gemmeke_plakat_klein_0.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Reutlingen","uuid":"cd56a343-8224-4c83-8cab-28ecf5d2c9e2","number":"289","result":"14,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"88e301d8-ac26-42ad-9b8e-a153793fce47","username":"michelle-muntefering","questions":5,"answers":0,"standard_replies":4,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michelle-muntefering"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michelle","last_name":"M\u00fcntefering","gender":"female","birthyear":"1980","education":"Journalistin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Herne","postal_code":"44623"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/michelle_muentefering_17.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Herne - Bochum II","uuid":"754b94a4-cb20-489a-ae26-50672829b0e6","number":"141","result":"41,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"30","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"36312a69-bdf7-4d3c-8d3a-2aa655d4c8a8","username":"gerd-muller-2","questions":8,"answers":0,"standard_replies":8,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gerd-muller-2"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Gerd","last_name":"M\u00fcller","gender":"male","birthyear":"1955","education":"Dipl. Wirtschaftsp\u00e4dagoge","profession":"Bundesminister f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung, MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Kempten\/Durach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/gerd_mueller.jpg","copyright":"Gottschalk\/\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.photothek.de\/\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Ephotothek.net\u003C\/a\u003E"}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Oberallg\u00e4u","uuid":"c51f45c3-28da-4b13-a322-2ce001116de3","number":"256","result":"50,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"5","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"17735273-6051-41c9-840a-d358e0852158","username":"niema-movassat","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/niema-movassat"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Niema","last_name":"Movassat","gender":"male","birthyear":"1984","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Oberhausen","postal_code":"46045"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/img_7110_weiss_klein.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Oberhausen - Wesel III","uuid":"78306fd6-9b3c-4ef7-94d7-d89a84959837","number":"117","result":"7,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Foreman"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"57b58cfb-559a-43f2-8d8d-e9387c548482","username":"dietrich-monstadt","questions":11,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dietrich-monstadt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dietrich","last_name":"Monstadt","gender":"male","birthyear":"1957","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Schwerin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dietrich_monstadt_48.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Schwerin - Ludwigslust-Parchim I - Nordwestmecklenburg I","uuid":"6c7f22ba-6db9-49d0-8f79-0726fd7c7ac4","number":"12","result":"32,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"84aa9ed1-76fd-4751-bdfc-95d593887295","username":"karsten-moring","questions":10,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/karsten-moring"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Karsten","last_name":"M\u00f6ring","gender":"male","birthyear":"1949","education":"Lehrer f\u00fcr Geschichte und Geographie","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"K\u00f6ln","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/karsten_moering_88.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"K\u00f6ln I","uuid":"9c4dd645-d680-40a8-881d-4beb1deb95e7","number":"93","result":"31,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"43","won":false},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b43059f3-e448-4071-9630-13982c226c2a","username":"cornelia-mohring","questions":5,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/cornelia-mohring"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Cornelia","last_name":"M\u00f6hring","gender":"female","birthyear":"1960","education":"Dipl. Sozial\u00f6konomin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Giekau-Gottesgabe","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/us_c_moehring_mdb016.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Pinneberg","uuid":"f7ea5e0f-4360-4c8d-bd43-a0b1af4f32e3","number":"7","result":"6,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ca0b0030-e1ca-4b32-8eb3-4c2832bf3815","username":"susanne-mittag","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/susanne-mittag"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Susanne","last_name":"Mittag","gender":"female","birthyear":"1958","education":"Polizeibeamtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Delmenhorst","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/19442150_1403890773026460_524547636587714998_o.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Delmenhorst - Wesermarsch - Oldenburg-Land","uuid":"70831730-fd32-4d47-9ef9-108395dac495","number":"28","result":"32,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"818ac3b0-6a92-41c3-895a-216c5307663a","username":"klaus-mindrup","questions":19,"answers":15,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/klaus-mindrup"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Klaus","last_name":"Mindrup","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Freiberuflicher Gutachter und Entwickler (Dipl.-Biologe)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin, Prenzlauer Berg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/klaus_mindrup_91.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Pankow","uuid":"e68970e6-5cef-48e3-92cc-a98ce94939bb","number":"76","result":"16,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6484c77c-8098-4000-9f2a-8e33f655e951","username":"irene-mihalic","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/irene-mihalic"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Irene","last_name":"Mihalic","gender":"female","birthyear":"1976","education":"Polizeibeamtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Gelsenkirchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/irene-mihalic-pressefoto-klein-2.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gelsenkirchen","uuid":"a5bc5aa6-8071-4374-877e-7f69ce9cdaa3","number":"123","result":"4,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"daee3607-1857-47f6-bfe5-6b65f6721b25","username":"hans-michelbach","questions":3,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hans-michelbach"},"personal":{"degree":"Dr. h.c.","first_name":"Hans","last_name":"Michelbach","gender":"male","birthyear":"1949","education":"Kaufmann im Gro\u00df- und Au\u00dfenhandel","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Coburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/mibaportrait.jpg","copyright":"Hans Michelbach"}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Coburg","uuid":"3a86b88f-7991-42c1-8d94-625637053aff","number":"238","result":"45,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"15","won":false},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"109fa4a4-854f-4339-ab4e-bdaab90d402e","username":"mathias-middelberg","questions":3,"answers":0,"standard_replies":3,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/mathias-middelberg"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Mathias","last_name":"Middelberg","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Osnabr\u00fcck","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/mathias_middelberg_43.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stadt Osnabr\u00fcck","uuid":"b57757ed-f663-4b23-bde3-8ce9f82c3348","number":"39","result":"40,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"5","won":null},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e8d38c76-2dac-40ac-8db6-08cbbecd571a","username":"dr-matthias-miersch","questions":18,"answers":18,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-matthias-miersch"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Matthias","last_name":"Miersch","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Laatzen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kandidatenfoto_quadratisch_0.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hannover-Land II","uuid":"cb282a0d-48bd-48f2-9a14-f7295437a234","number":"47","result":"37,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b871ca92-7cc1-43b6-be90-40177039708e","username":"stephan-mayer","questions":15,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stephan-mayer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stephan","last_name":"Mayer","gender":"male","birthyear":"1973","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Neu\u00f6tting","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/stephan_mayer_78.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Alt\u00f6tting","uuid":"6b3acfb0-c137-4729-86f7-a90e9a7e75d1","number":"212","result":"54,5","won":true},"list":[],"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a5146ea1-fa5b-448d-9f07-a73451cb843a","username":"dr-michael-meister","questions":1,"answers":0,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-michael-meister"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Michael","last_name":"Meister","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Dipl. Mathematiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Bensheim-Auerbach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_michael_meister_24.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bergstra\u00dfe","uuid":"8f9ca358-f823-4249-82af-037ec921c8c2","number":"188","result":"38,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"2","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5683618f-48d0-4c2b-8f99-58d6e4002123","username":"angela-merkel","questions":101,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/angela-merkel"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Angela","last_name":"Merkel","gender":"female","birthyear":"1954","education":"Promovierte Physikerin","profession":"Bundeskanzlerin","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Berlin \u0026 Templin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/merkel_angela_chaperon_ci_110195_0.png","copyright":"Fotograf Laurence Chaperon, \u003Ca href=\u0022https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ECC BY-SA 3.0 DE\u003C\/a\u003E"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Vorpommern-R\u00fcgen - Vorpommern-Greifswald I","uuid":"7cd05462-c820-4424-bed8-8315cd64775b","number":"15","result":"44,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"1","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b4d6ed9c-a466-4e90-b6b8-3b58c4b95dff","username":"gisela-manderla","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gisela-manderla"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gisela","last_name":"Manderla","gender":"female","birthyear":"1958","education":"Studium Romanistik\/Anglistik; Betriebliche Umweltfachkraft IHK","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kampagnenfoto_gm_neu.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2018-11-05"},"roles":[],"constituency":{"name":"K\u00f6ln III","uuid":"f61858d8-74b5-45f3-8add-7fee40807138","number":"95","result":"27,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"15","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3f886667-48b9-45f6-b1c1-f46cfd2c3c2b","username":"caren-marks","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/caren-marks"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Caren","last_name":"Marks","gender":"female","birthyear":"1963","education":"Diplom-Geographin","profession":"MdB, Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin bei der Bundesministerin f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","location":{"country":"DE","state":"","city":"Wedemark","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/caren_marks_68.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hannover-Land I","uuid":"1890f440-bded-4222-81a0-8e2a3f57ce3c","number":"43","result":"33,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"6","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a35f09df-8c57-4071-b88c-db518781d103","username":"katja-mast","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katja-mast"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katja","last_name":"Mast","gender":"female","birthyear":"1971","education":"Bankkauffrau","profession":"MdB | Stellvertretende Fraktionsvorsitzende","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/20170602_katjamast_btw17_anschnitt_lq.png","copyright":"\u003Cp\u003Espdfraktion.de\u003C\/p\u003E"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Pforzheim","uuid":"22adc073-8973-4043-bec3-ab0f2b4a2ec2","number":"279","result":"19,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5466e5b9-c284-434b-8683-d540c69db826","username":"andreas-mattfeldt","questions":5,"answers":0,"standard_replies":2,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andreas-mattfeldt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andreas","last_name":"Mattfeldt","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Industriekaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Verden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/andreas_mattfeldt_26.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Osterholz - Verden","uuid":"129c2432-772b-4b46-9a54-2982a8597a73","number":"34","result":"39,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"20","won":false},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"362a882e-eae1-49ad-bb56-366d9d68abad","username":"karin-maag","questions":14,"answers":6,"standard_replies":2,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/karin-maag"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Karin","last_name":"Maag","gender":"female","birthyear":"1962","education":"Juristin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Gerlingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/karin_maag_74.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stuttgart II","uuid":"af2525c9-a767-4e74-9593-4a0d24aee749","number":"259","result":"33,5","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cda69e50-d9bb-4f24-a85c-e986cdb4d602","username":"kirsten-luhmann","questions":19,"answers":19,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kirsten-luhmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kirsten","last_name":"L\u00fchmann","gender":"female","birthyear":"1964","education":"Polizeibeamtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Hermannsburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/spd_luehmann_kirsten_btw17_b_0010_100_ausschnitt.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Celle - Uelzen","uuid":"b43fc1b6-c392-4474-ba2a-476a67b53a8d","number":"44","result":"30,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Forewoman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1bd56256-9336-46fd-a3f6-e9abf62d7635","username":"daniela-ludwig","questions":35,"answers":29,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/daniela-ludwig"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Daniela","last_name":"Ludwig","gender":"female","birthyear":"1975","education":"Diplom-Juristin Univ","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Kolbermoor","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portraetneuzugeschnitten.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rosenheim","uuid":"1788ff73-731f-4d68-b509-58738fe4cc24","number":"222","result":"45,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"7","won":false},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Forewoman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"16c78a8e-93f7-4cf1-a88f-81cee6acaccf","username":"dr-jan-marco-luczak","questions":28,"answers":27,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-jan-marco-luczak"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Jan-Marco","last_name":"Luczak","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/jml_btw2017.jpg","copyright":"Yves Sucksdorff"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Tempelhof-Sch\u00f6neberg","uuid":"5c5150d5-882f-4180-b407-4f21da6b5554","number":"81","result":"28,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8432c8c5-c9ba-4eaf-bdb7-db0f040720fb","username":"carsten-linnemann","questions":18,"answers":0,"standard_replies":15,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/carsten-linnemann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Carsten","last_name":"Linnemann","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Diplom-Volkswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Paderborn","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/carsten_linnemann_26.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Paderborn - G\u00fctersloh III","uuid":"86bdd1a9-8679-4787-bc35-3a458b935a1e","number":"137","result":"53,3","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2847df61-ab0c-4e99-91b9-b24113ebb142","username":"patricia-lips","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/patricia-lips"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Patricia","last_name":"Lips","gender":"female","birthyear":"1963","education":"Handelsfachwirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"R\u00f6dermark","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/lips_patricia_69.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Odenwald","uuid":"57ca45cc-2b61-4010-a8aa-4a87e83119dc","number":"187","result":"36,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"68599218-b85c-40ef-ae3a-f636285f8bf2","username":"burkhard-lischka","questions":28,"answers":28,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/burkhard-lischka"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Burkhard","last_name":"Lischka","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Magdeburg","postal_code":"39104"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/burkhard_lischka_200x200.jpg","copyright":"Nilz B\u00f6hme"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Magdeburg","uuid":"0fa53439-3e5a-4996-97de-97de0b1a75a7","number":"69","result":"21,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Foreman"},{"uuid":"3e3d6ce8-213b-41d8-a956-1a63985edac2","name":"Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ece5bb8e-3614-4e69-ad45-df2c0443e76f","username":"andrea-lindholz","questions":33,"answers":31,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andrea-lindholz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andrea","last_name":"Lindholz","gender":"female","birthyear":"1970","education":"Rechtsanw\u00e4ltin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Goldbach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/_1tk9801_korr.jpg","copyright":"Foto: Tobias Koch"}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Aschaffenburg","uuid":"4a8f7102-b2b8-4542-bf47-26383274a9f0","number":"247","result":"48,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"14","won":false},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Chairman"},{"uuid":"3e3d6ce8-213b-41d8-a956-1a63985edac2","name":"Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)","role":"Forewoman"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3f5ee562-43e9-4d45-a81d-c13388a6c808","username":"dr-tobias-lindner","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-tobias-lindner"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Tobias","last_name":"Lindner","gender":"male","birthyear":"1982","education":"Technischer Diplom-Volkswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"W\u00f6rth am Rhein","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/csm_170717_pressebild_2017_web_klein_1b9be4159d.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"S\u00fcdpfalz","uuid":"2fb8cefe-879f-4799-9afe-0f8f2abdc4a6","number":"211","result":"7,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2a1f5c25-d75c-404a-a270-739c47c20a26","username":"dr-andreas-lenz","questions":4,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-andreas-lenz"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Andreas","last_name":"Lenz","gender":"male","birthyear":"1981","education":"Diplom-Betriebswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Frauenneuharting","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/andreas_lenz_16.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Erding - Ebersberg","uuid":"7896574f-c245-4d67-9551-cbd0a0b8e559","number":"213","result":"48,2","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ce4218f8-bcbd-4436-9188-dbbf32a1bf8b","username":"michael-leutert","questions":1,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-leutert"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Leutert","gender":"male","birthyear":"1974","education":"Diplom-Studium Soziologie","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Chemnitz","postal_code":"09126"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/michaelleutert_170428_5137_srgb_a6.jpg","copyright":"DIE LINKE"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Chemnitz","uuid":"5bf892e1-d6f8-4fb8-a634-1dbeb059bbf0","number":"162","result":"19,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7beb649e-5931-4038-a754-bdf1608bb407","username":"antje-lezius","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/antje-lezius"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Antje","last_name":"Lezius","gender":"female","birthyear":"1960","education":"Betriebswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Enzweiler","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/antje_lezius_neu3_41.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Kreuznach","uuid":"e2285274-9bf5-4f53-b20a-408c62755ce4","number":"201","result":"37,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"9","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"da110872-c454-48b0-b09c-4ac649212487","username":"stefan-liebich","questions":25,"answers":21,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stefan-liebich"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stefan","last_name":"Liebich","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Diplom-Betriebswirt (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":"13187"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/stefanliebichwebseite_1.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Pankow","uuid":"e68970e6-5cef-48e3-92cc-a98ce94939bb","number":"76","result":"28,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"2","won":false},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9464c1f5-3c00-444f-88a1-f042ea4c9c88","username":"ralph-lenkert","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ralph-lenkert"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ralph","last_name":"Lenkert","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Werkzeugmacher","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Jena","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/portrait_ralph_lenkert.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Jena \u2013 S\u00f6mmerda \u2013 Weimarer Land I","uuid":"1ab94cd1-90a7-4736-87b0-55215629ce3d","number":"191","result":"21,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Foreman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9f564848-0955-4da7-ae03-7a058c70c214","username":"steffi-lemke","questions":5,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/steffi-lemke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Steffi","last_name":"Lemke","gender":"female","birthyear":"1968","education":"Zootechnikerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/steffi_lemke_12.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Dessau - Wittenberg","uuid":"dbae512f-069f-40a1-8fdf-a442d1e35a41","number":"70","result":"4,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Forewoman"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"867c570d-3180-493e-b24a-88bf9fd6dbab","username":"sabine-leidig","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sabine-leidig"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sabine","last_name":"Leidig","gender":"female","birthyear":"1961","education":"Biolaborantin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Kassel","postal_code":"34128"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/us_leidig-sabine-abgeordnetenwatch.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Werra-Mei\u00dfner - Hersfeld-Rotenburg","uuid":"2ea2d17f-d86f-4ff6-8117-e7003aac7a00","number":"169","result":"5,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a0a7644f-d023-42f9-9ae3-44fa8bb88dba","username":"paul-lehrieder","questions":5,"answers":3,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/paul-lehrieder"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Paul","last_name":"Lehrieder","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Gauk\u00f6nigshofen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/paul_lehrieder_110.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"W\u00fcrzburg","uuid":"cfd41966-c821-4d5e-89cf-1ff1315d3196","number":"251","result":"42,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"36","won":false},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Spokesman"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"962645ec-4650-467e-8fed-f231a022269b","username":"monika-lazar","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/monika-lazar"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Monika","last_name":"Lazar","gender":"female","birthyear":"1967","education":"B\u00e4ckerin, Betriebswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Leipzig","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/portraet_monika_lazar_2017_3.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Leipzig II","uuid":"bd702c39-fabf-4b67-9049-fe94c496ceee","number":"153","result":"9,9","won":null},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Forewoman"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2b5c57f7-25ab-4345-b1d4-e2f4cd3fe34e","username":"caren-lay","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/caren-lay"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Caren","last_name":"Lay","gender":"female","birthyear":"1972","education":"Dipl.-Soziologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Bautzen","postal_code":"02625"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/wahl-foto.jpg","copyright":"DIE LINKE.Sachsen"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bautzen I","uuid":"965a4c5e-9377-4937-834c-2d993de58155","number":"156","result":"15,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Forewoman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-27 11:12","uuid":"6676cda4-2f4c-4b60-93f4-6a8d5b8ea416","username":"christine-lambrecht","questions":7,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christine-lambrecht"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christine","last_name":"Lambrecht","gender":"female","birthyear":"1965","education":"Juristin","profession":"MdB, Bundesministerin f\u00fcr Justiz und Verbraucherschutz","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Viernheim","postal_code":"68519"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/kandidatenfoto_christine_lambrecht.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bergstra\u00dfe","uuid":"8f9ca358-f823-4249-82af-037ec921c8c2","number":"188","result":"26,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"2","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5b4c7fcf-7a1c-4353-8ca5-7e33d9059f61","username":"dr-karl-lamers","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-karl-lamers"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Karl A.","last_name":"Lamers","gender":"male","birthyear":"1951","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/karl_lamers_2017-kopf-klein.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Heidelberg","uuid":"0a1f8997-df13-4118-8b46-af5c3b02e269","number":"274","result":"32,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"8","won":false},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1c74a893-6f48-45ca-ae00-7bbb55422499","username":"andreas-lammel","questions":7,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andreas-lammel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andreas","last_name":"L\u00e4mmel","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Dipl. Ingenieur FH","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kandidatenportrait_90.jpg","copyright":"Jan Kopetzky"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Dresden I","uuid":"31051fec-6168-4337-8f0c-e066e546d629","number":"159","result":"24,6","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Foreman"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7a3d29fd-c1cd-433f-a9f5-c9302ee25265","username":"katharina-landgraf","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katharina-landgraf"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katharina","last_name":"Landgraf","gender":"female","birthyear":"1954","education":"Studium Meliorationswesen","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Markkleeberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/katharina_landgraf_38.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Leipzig-Land","uuid":"6250add8-fef8-41af-9b20-d11937da6c49","number":"154","result":"34,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0ed28c9f-2f7a-4415-b73b-0c5fe42382c5","username":"christian-lange-2","questions":2,"answers":0,"standard_replies":2,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christian-lange-2"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christian","last_name":"Lange","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/christian_lange_44.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Backnang - Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd","uuid":"564e7610-8a74-4051-831a-03b28345ebc7","number":"269","result":"20,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"2","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"48d99110-b721-4c93-9ba6-42bc71206858","username":"ulrich-lange","questions":13,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ulrich-lange"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ulrich","last_name":"Lange","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"N\u00f6rdlingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/ulrich_lange_56.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Donau-Ries","uuid":"cf13cdd5-59b3-4292-99dd-8e209bbfc4ea","number":"254","result":"47,0","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0e4c11a6-e6a0-4683-8b09-99105b96c05c","username":"karl-lauterbach","questions":46,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/karl-lauterbach"},"personal":{"degree":"Prof. Dr.","first_name":"Karl","last_name":"Lauterbach","gender":"male","birthyear":"1963","education":"Universit\u00e4tsprofessor","profession":"MdB, tellvertretender Fraktionsvorsitzender der SPD","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"K\u00f6ln","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/karl_lauterbach_70.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Leverkusen - K\u00f6ln IV","uuid":"94c4eea9-75ec-40ab-8248-84e0059289b6","number":"101","result":"38,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"58","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2c7dec60-1328-410d-907d-2f47683782a6","username":"renate-kunast","questions":26,"answers":20,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/renate-kunast"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Renate","last_name":"K\u00fcnast","gender":"female","birthyear":"1955","education":"Juristin und Sozialarbeiterin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/3r0a4257_print.jpg","copyright":"Laurence Shaperon"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Tempelhof-Sch\u00f6neberg","uuid":"5c5150d5-882f-4180-b407-4f21da6b5554","number":"81","result":"18,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b096ed7b-9b6d-4f79-94fe-66cec3495d17","username":"roy-kuhne","questions":3,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/roy-kuhne"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Roy","last_name":"K\u00fchne","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Diplom-Sporttherapeut","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Northeim","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/roy_kuehne_63.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Goslar - Northeim - Osterode","uuid":"3f1cf26b-9167-46ef-b4b1-81c5a961b915","number":"52","result":"39,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"23","won":false},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"90ca8b01-5a53-4ce9-8b6f-173340b1afc8","username":"chris-kuhn","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/chris-kuhn"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christian","last_name":"K\u00fchn","gender":"male","birthyear":"1979","education":"Politologe, Sozialwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"T\u00fcbingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/chris-kuhn.png","copyright":"Copyright: Chris K\u00fchn"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"T\u00fcbingen","uuid":"b25f57bb-95e3-4f1c-9592-f466d10a44b2","number":"290","result":"19,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Foreman"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3ae2ace3-60f5-4dfc-8e5e-5937e0adaade","username":"stephan-kuhn","questions":12,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stephan-kuhn"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stephan","last_name":"K\u00fchn","gender":"male","birthyear":"1979","education":"Dipl. Soziologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Dresden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/stephan-kuehn_mdb_431x315_0.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Dresden II - Bautzen II","uuid":"37a7288c-b656-4846-acec-f3a3341105fb","number":"160","result":"8,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"33a3c93a-328d-4777-ae65-13e7b7940b86","username":"anette-kramme","questions":9,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/anette-kramme"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Anette","last_name":"Kramme","gender":"female","birthyear":"1967","education":"Rechtsanw\u00e4ltin","profession":"MdB, Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin beim Ministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Heinersreuth","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ak_kandidatenfoto.jpg","copyright":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.susieknoll.de\u0022\u003Ehttp:\/\/www.susieknoll.de\u003C\/a\u003E"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bayreuth","uuid":"357b6013-b291-48ca-b0f4-7012a78e2806","number":"237","result":"21,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"2","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b1fe9e54-6e7b-4808-9b6f-d85f2239613c","username":"jutta-krellmann","questions":8,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jutta-krellmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jutta","last_name":"Krellmann","gender":"female","birthyear":"1956","education":"Chemielaborantin \/ \u00d6konomin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Coppenbr\u00fcgge","postal_code":"31863"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/20170629_jutta_krellmann-kleinl_0.png","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hameln-Pyrmont - Holzminden","uuid":"5b3c7e77-284a-4d4c-8dba-c22fe2390033","number":"46","result":"5,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f4a2bc34-92a2-484e-afd6-6d9ac7ec265f","username":"gunther-krichbaum","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gunther-krichbaum"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gunther","last_name":"Krichbaum","gender":"male","birthyear":"1964","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Pforzheim","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/gunther_krichbaum_66.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Pforzheim","uuid":"22adc073-8973-4043-bec3-ab0f2b4a2ec2","number":"279","result":"36,4","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e70ae6c5-5f58-4394-84e0-073d67d0f3d2","username":"gunter-krings","questions":6,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gunter-krings"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"G\u00fcnter","last_name":"Krings","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"M\u00f6nchengladbach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto_krings_2017_print.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00f6nchengladbach","uuid":"0749c0e8-4403-47f8-8c0e-5a1d933c79c8","number":"109","result":"44,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"6","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ad966642-d779-43a5-a3d2-681cf7940b97","username":"oliver-krischer","questions":37,"answers":34,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/oliver-krischer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Oliver","last_name":"Krischer","gender":"male","birthyear":"1969","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"D\u00fcren","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/krischer.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"D\u00fcren","uuid":"0ab48cba-06e2-44d9-8ab0-97c27d2c77e3","number":"90","result":"5,5","won":false},"list":[],"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ae47ece8-fffe-4cec-808b-29019a58661b","username":"rudiger-kruse","questions":2,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/rudiger-kruse"},"personal":{"degree":null,"first_name":"R\u00fcdiger","last_name":"Kruse","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Studium der Medizin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/foto-1_copyright-marcus-renner_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Eimsb\u00fcttel","uuid":"f7080a40-c948-4b4b-bb8b-e1bbdfe5f9e8","number":"20","result":"28,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d0e0a006-8171-4ea8-8112-ad3a9cb0027c","username":"jens-koeppen","questions":9,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jens-koeppen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jens","last_name":"Koeppen","gender":"male","birthyear":"1962","education":"Meister Industrieelektronik; Meister Elektroinstallateurhandwerk","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Berkholz-Meyenburg","postal_code":"16306"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/jens_koeppen_55.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Uckermark - Barnim I","uuid":"c76a22de-81df-442b-8ea0-cfc3c945a295","number":"57","result":"30,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"2","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c4d836be-a18b-47a9-9e04-d82b8f005e3e","username":"dr-barbel-kofler","questions":10,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-barbel-kofler"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"B\u00e4rbel","last_name":"Kofler","gender":"female","birthyear":"1967","education":"Sprachwissenschaftlerin, Dipl. Informatikerin (FH), Bankkauffrau","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Traunstein","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_baerbel_kofler_64.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Traunstein","uuid":"88421170-001f-4acb-ba79-0c7a2ee1b919","number":"225","result":"16,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-07-01 16:29","uuid":"8dd6f066-ec43-412b-808a-22a3c8cff715","username":"daniela-kolbe","questions":11,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/daniela-kolbe"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Daniela","last_name":"Kolbe","gender":"female","birthyear":"1980","education":"Physikerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Leipzig","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/spd_kolbe_daniela_btw17_b_0025_100srgb-jpg_web_datei_150dpi_rbg_klein.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Leipzig I","uuid":"835d550f-037b-4125-a5bb-ffb9e9540b68","number":"152","result":"16,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c951fabf-c200-4b25-98f2-628c97e5c5f8","username":"markus-koob","questions":7,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/markus-koob"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Markus","last_name":"Koob","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Studium der Politikwissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Oberursel","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/markus_koob_62.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hochtaunus","uuid":"86699ccc-5bf5-405c-b1a9-e49730a32e10","number":"176","result":"39,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"15","won":false},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4d04758f-6040-4056-8b43-e3565723a365","username":"carsten-korber","questions":3,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/carsten-korber"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Carsten","last_name":"K\u00f6rber","gender":"male","birthyear":"1979","education":"Studium der Politikwissenschaft und Betriebswirtschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/carsten_koerber_18.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Zwickau","uuid":"2fdcd578-7e01-41a0-9663-2f069cf530fd","number":"165","result":"33,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"5","won":false},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6d7812e6-421f-4b19-aba2-44b52781ec16","username":"axel-knoerig","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/axel-knoerig"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Axel","last_name":"Knoerig","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Magister in Politikwissenschaft mit Schwerpunkt Kommunal- und Verwaltungswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Kirchdorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/axel_knoerig_0_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Diepholz - Nienburg I","uuid":"1e5a2f41-f49e-4b5c-9ca4-d0aeacb94e57","number":"33","result":"44,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"27","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a4fc0ea1-1f87-4773-864c-99153593a1e2","username":"maria-klein-schmeink","questions":12,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/maria-klein-schmeink"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Maria","last_name":"Klein-Schmeink","gender":"female","birthyear":"1958","education":"Soziologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"M\u00fcnster","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/maria_klein-schmeink.jpg","copyright":"Maria Klein-Schmeink"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnster","uuid":"48564844-cf0b-474c-9842-5f33bf848014","number":"129","result":"12,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1f7c1218-898a-4abb-b09c-e3a63c927ee2","username":"lars-klingbeil","questions":85,"answers":67,"standard_replies":17,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/lars-klingbeil"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Lars","last_name":"Klingbeil","gender":"male","birthyear":"1978","education":"Studium der Politischen Wissenschaft, der Soziologie und der Geschichte (M.A.)","profession":"MdB, Generalsekret\u00e4r","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Munster","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/_p0b5901_ed_m_g_2_0.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rotenburg I - Heidekreis","uuid":"1955214f-5bb1-45d8-9451-5321d6424588","number":"35","result":"41,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"7","won":false},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9f1af39a-2e20-4806-9645-cf98842c4dbf","username":"dr-georg-kippels","questions":13,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-georg-kippels"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Georg","last_name":"Kippels","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bedburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_georg_kippels_81.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rhein-Erft-Kreis I","uuid":"854c8dfd-5960-4226-abde-2175fbe25732","number":"91","result":"39,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"33","won":false},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"540cf02f-ec6c-4ba7-adb6-fa594db8a836","username":"katja-kipping","questions":105,"answers":101,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katja-kipping"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katja","last_name":"Kipping","gender":"female","birthyear":"1978","education":"Magisterstudium Slawistik, Amerikanistik, Rechtswissenschaft","profession":"MdB, Vorsitzende der Partei Die Linke","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Dresden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/photocultur_katja_kipping_72.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Dresden I","uuid":"31051fec-6168-4337-8f0c-e066e546d629","number":"159","result":"21,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"adae65f8-0eed-4ca2-ae54-335fbdfd7261","username":"cansel-kiziltepe","questions":18,"answers":17,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/cansel-kiziltepe"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Cansel","last_name":"Kiziltepe","gender":"female","birthyear":"1975","education":"Diplom-Volkswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kiziltepe_cansel_btw17_youtubethumbnail_2.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Friedrichshain-Kreuzberg - Prenzlauer Berg Ost","uuid":"35c257ab-c40a-487b-926c-89b1eeaeeba3","number":"83","result":"16,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3031df58-85fa-4b68-8fa7-359fcdc94253","username":"arno-klare","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/arno-klare"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Arno","last_name":"Klare","gender":"male","birthyear":"1952","education":"Lehrer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"M\u00fclheim an der Ruhr","postal_code":"45468"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/spd_klare_arno_btw17_b_0067_100srgb-jpg_web_datei_150dpi_rbg_-_kopie.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fclheim - Essen I","uuid":"753aab4f-a8d1-4961-8b57-22ee9dbe233a","number":"118","result":"34,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"55","won":false},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"bf32dc18-871c-49f4-b640-790497cbeb91","username":"roderich-kiesewetter","questions":85,"answers":83,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/roderich-kiesewetter"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Roderich","last_name":"Kiesewetter","gender":"male","birthyear":"1963","education":"Oberst a.D.\/ Dipl. Kaufmann ","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Aalen","postal_code":"73430"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/wahlkampf_pakaftfoto_klein_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Aalen - Heidenheim","uuid":"7e1be2cd-647f-45af-806d-a63ea2ae7a25","number":"270","result":"46,4","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5ab6d48b-cc7f-4f25-8a04-9ff6ca2d7960","username":"katja-keul","questions":13,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katja-keul"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katja","last_name":"Keul","gender":"female","birthyear":"1969","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Marklohe","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/katja_keul_91.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Nienburg II - Schaumburg","uuid":"0849460f-2440-42a9-813e-76a105673867","number":"40","result":"7,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e7cdde14-c020-486e-9b2d-fec433ce9141","username":"anja-karliczek","questions":35,"answers":35,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/anja-karliczek"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Anja","last_name":"Karliczek","gender":"female","birthyear":"1971","education":"Diplom-Kauffrau","profession":"Bundesministerin f\u00fcr Bildung und Forschung, MdB, Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin der CDU\/CSU-Fraktion im Bundestag","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Brochterbeck","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/anja_karliczek_39.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"],"constituency":{"name":"Steinfurt III","uuid":"c000ef02-633f-4bf2-a115-7e7f236de26c","number":"128","result":"44,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"11","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b77caba8-1831-4899-9d74-b3981d046896","username":"kerstin-kassner","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kerstin-kassner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kerstin","last_name":"Kassner","gender":"female","birthyear":"1958","education":"Diplom\u00f6konomin f\u00fcr Hotel- und Gastst\u00e4ttenwesen (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Putgarten","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/kerstin_kassner_a_watch_profilbild.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Vorpommern-R\u00fcgen - Vorpommern-Greifswald I","uuid":"7cd05462-c820-4424-bed8-8315cd64775b","number":"15","result":"15,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Forewoman"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Forewoman"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"77717808-3a48-4774-89fd-f76037f7cc9e","username":"gabriele-katzmarek","questions":22,"answers":22,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gabriele-katzmarek"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gabriele","last_name":"Katzmarek","gender":"female","birthyear":"1960","education":"Gewerkschaftssekret\u00e4rin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Raststatt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/wahlkampffoto_reduziert.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rastatt","uuid":"5d05ceb5-e991-4c5d-9910-f71cd720b524","number":"273","result":"19,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"11","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"42472302-64fa-4269-a9a5-b4cc42f8fb26","username":"volker-kauder","questions":19,"answers":0,"standard_replies":11,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/volker-kauder"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Volker","last_name":"Kauder","gender":"male","birthyear":"1949","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Tuttlingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/volker_kauder_95.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Rottweil - Tuttlingen","uuid":"6c89b48e-a09e-4043-8954-d41d07b2fdcb","number":"285","result":"43,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c3b03901-6272-4233-adcb-e5e1daaa267c","username":"stefan-kaufmann","questions":4,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stefan-kaufmann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Stefan","last_name":"Kaufmann","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Stuttgart","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/stefan_kaufmann_46.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stuttgart I","uuid":"b29cf868-7c06-4309-824f-d21f304e72d7","number":"258","result":"32,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"7","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Foreman"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b8106a13-3a3f-487e-bafb-734a419f4d58","username":"uwe-kekeritz","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/uwe-kekeritz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Uwe","last_name":"Kekeritz","gender":"male","birthyear":"1953","education":"Volkswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"F\u00fcrth","postal_code":"90762"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/uwe_adolf_otto_kekeritz_1.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"F\u00fcrth","uuid":"8741fd5f-8945-4bfe-97ed-db1196bcb831","number":"243","result":"9,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4b844b28-4b3a-4332-a454-1a10dbf95843","username":"ulrich-wolfgang-kelber","questions":19,"answers":18,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ulrich-wolfgang-kelber\/archive\/263813"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ulrich","last_name":"Kelber","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Diplom-Informatiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bonn","postal_code":"53115"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kandidaten_foto_nur_kopf.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","retired":"2019-01-06"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bonn","uuid":"5016d552-912c-47dd-a981-bb7b5ac763f4","number":"96","result":"34,9","won":true},"list":[],"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cde8ea6b-5cb8-42c3-86e5-16f05e9113a2","username":"ralf-kapschack","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ralf-kapschack"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ralf","last_name":"Kapschack","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Wirtschaftswissenschaftler, Journalist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Witten","postal_code":"58454"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ralf_abgeordnetenwatch_0.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ennepe-Ruhr-Kreis II","uuid":"753b0952-d17c-476e-ba1d-89691dd7bacd","number":"139","result":"36,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"41","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"310dd30a-8e90-4ead-b258-4514ad727a69","username":"alois-karl","questions":7,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alois-karl"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alois","last_name":"Karl","gender":"male","birthyear":"1950","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Neumarkt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/alois_karl_38.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Amberg","uuid":"9033846a-6e7c-4d74-88f2-fa6921e8e06f","number":"232","result":"47,7","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"773b1f11-17fe-45ce-bd2e-d8fefb0d67cf","username":"johannes-kahrs","questions":43,"answers":42,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/johannes-kahrs"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Johannes","last_name":"Kahrs","gender":"male","birthyear":"1963","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/btw17_johanneskahrs_profil.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Mitte","uuid":"7a8eac0f-a052-437a-9998-38f70e6d65e0","number":"18","result":"30,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"bb8705c3-0dea-4c18-a804-57bc6389aff8","username":"josip-juratovic","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/josip-juratovic"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Josip","last_name":"Juratovic","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Kfz-Mechaniker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Heilbronn","postal_code":"74072"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/juratovic_btw17_profil_quadrat_rgb.jpg","copyright":"Susie Knoll und Benno Kraehahn \/ SPD"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Heilbronn","uuid":"cc79c179-fbfd-4140-9592-d53f49ca1db5","number":"267","result":"23,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"16","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"dce1389f-8208-47e7-a347-e5c8111c1ec9","username":"thomas-jurk","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-jurk"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Jurk","gender":"male","birthyear":"1962","education":"Funkmechaniker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Wei\u00dfkei\u00dfel","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/tj-klein_0.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"G\u00f6rlitz","uuid":"dea56509-2930-4c97-9de2-bfd17478d0d3","number":"157","result":"10,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7799cbe7-fa2e-4940-adfb-32397c95058e","username":"frank-junge","questions":9,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/frank-junge"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Frank","last_name":"Junge","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Diplomsportlehrer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Wismar","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/frank_junge_9.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ludwigslust-Parchim II - Nordwestmecklenburg II - Landkreis Rostock I","uuid":"b90bfaf5-7662-4f8c-8eea-d59e06b6e05d","number":"13","result":"24,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"82d80c32-f822-46a9-a2c6-d753c7ba6f1a","username":"erich-irlstorfer","questions":11,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/erich-irlstorfer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Erich","last_name":"Irlstorfer","gender":"male","birthyear":"1970","education":"Einzelhandelskaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Gammeldorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/erich_irlstorfer_60.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Freising","uuid":"e78d42b5-5a62-43d1-a7a7-740e2526f8a7","number":"214","result":"43,0","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"331e800b-eac8-4814-b2fe-3f011b7a7b2d","username":"dieter-janecek","questions":10,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dieter-janecek"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dieter","last_name":"Janecek","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Politikwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Eggenfelden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dieter_janecek_15.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-West\/Mitte","uuid":"69503257-0d7b-4974-986b-aa7483627c8d","number":"220","result":"16,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Foreman"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"597a0668-0559-4543-9ca1-98eafc69b8d3","username":"thomas-jarzombek","questions":13,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-jarzombek"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Jarzombek","gender":"male","birthyear":"1973","education":"IT-Berater","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"D\u00fcsseldorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/pressefoto_2016_thomas_jarzombek_foto_tobias_koch_abgeschnitten.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"D\u00fcsseldorf I","uuid":"6d393ec7-bf2b-4a2b-adc1-039c19386b1d","number":"106","result":"40,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"12","won":false},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"079928ac-d8b2-4f2c-af06-60da4dc21299","username":"andrej-hunko","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andrej-hunko"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andrej","last_name":"Hunko","gender":"male","birthyear":"1963","education":"Mediengestalter","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Aachen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/andrej_hunko_41.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Aachen I","uuid":"b5d8d8c7-a99c-49c7-bd0d-229c1214913c","number":"87","result":"8,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Foreman"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Foreman"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ba9e390f-c963-4b80-b1c6-c236958341c4","username":"eva-hogl","questions":44,"answers":43,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/eva-hogl"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Eva","last_name":"H\u00f6gl","gender":"female","birthyear":"1969","education":"Juristin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kandidatenbild_eva.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Mitte","uuid":"4507acf0-75e6-4845-b649-bae7f7aee5dd","number":"75","result":"23,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c2d73739-533f-4134-b009-b7e05a560843","username":"karl-holmeier","questions":5,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/karl-holmeier"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Karl","last_name":"Holmeier","gender":"male","birthyear":"1956","education":"Bankkaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Weiding","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/karl_holmeier_30.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Schwandorf","uuid":"e465247e-a9b3-468b-b5a3-aba7e1a5107b","number":"234","result":"48,5","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2b5bd656-500c-4b3c-85bb-df7f5f870e52","username":"hendrik-hoppenstedt","questions":4,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hendrik-hoppenstedt"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Hendrik","last_name":"Hoppenstedt","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB, Staatsminister f\u00fcr die Bund-L\u00e4nder-Beziehungen","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Hannover","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/hendrik_hoppenstedt_49.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hannover-Land I","uuid":"1890f440-bded-4222-81a0-8e2a3f57ce3c","number":"43","result":"40,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"12","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9392858c-414a-48c5-bd56-f22d004f69c1","username":"dr-anton-hofreiter","questions":107,"answers":52,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-anton-hofreiter"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Anton","last_name":"Hofreiter","gender":"male","birthyear":null,"education":"Promovierter Biologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/_dsc5649.jpg","copyright":"Stefan Kaminsky"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-Land","uuid":"538f6151-b964-47a2-9874-e7603d906b5b","number":"221","result":"13,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"2","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9d4c81d1-f2bb-4780-bcfe-6f58afa52d08","username":"alexander-hoffmann","questions":13,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alexander-hoffmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alexander","last_name":"Hoffmann","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Retzbach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/alexander_hoffmann_57.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Main-Spessart","uuid":"1c424487-2b82-415d-a027-2b3d1d75d15b","number":"249","result":"46,6","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8337b9f2-06b6-45d6-8965-33a76deac558","username":"prof-dr-heribert-hirte","questions":25,"answers":23,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/prof-dr-heribert-hirte"},"personal":{"degree":"Prof. Dr.","first_name":"Heribert","last_name":"Hirte","gender":"male","birthyear":"1958","education":"Professor f\u00fcr Rechtswissenschaft","profession":"MdB, Professor f\u00fcr Rechtswissenschaft","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"K\u00f6ln","postal_code":"50931"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/plakat_toko_bearbeitet_1.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"K\u00f6ln II","uuid":"511c524a-b31d-4d39-bea3-51f2f3627593","number":"94","result":"34,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"55","won":false},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"53e7ea93-2354-4927-9f57-677fc9e7eefb","username":"marcus-held","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marcus-held"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marcus","last_name":"Held","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Oppenheim","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/marcus_held_portrait_wahlkampf.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Worms","uuid":"ff2ff1fc-7e63-4e09-87b1-d9b74ec4c32f","number":"206","result":"26,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"69581446-6e4b-4746-8fcd-562f75847dd5","username":"mark-helfrich","questions":5,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/mark-helfrich"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Mark","last_name":"Helfrich","gender":"male","birthyear":"1978","education":"Diplom Kaufmann (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"D\u00e4geling","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/mark_helfrich_7.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Steinburg - Dithmarschen S\u00fcd","uuid":"40562bee-932f-4f75-a488-e417bc47c1ca","number":"3","result":"41,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"8","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1bb77774-9d89-4ace-ab9f-fe14dce83b9d","username":"wolfgang-hellmich","questions":10,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/wolfgang-hellmich"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Wolfgang","last_name":"Hellmich","gender":"male","birthyear":"1958","education":"Lehramtsstudium","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bad Sassendorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/wolfgang_hellmich_46.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Soest","uuid":"2011add3-89e4-4b6b-9070-5317fa1e5360","number":"146","result":"29,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Chairman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3a875c69-6d09-49e2-af70-80928e1b7c92","username":"barbara-hendricks","questions":22,"answers":14,"standard_replies":8,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/barbara-hendricks"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Barbara","last_name":"Hendricks","gender":"female","birthyear":"1952","education":"Studium der Geschichte und Sozialwissenschaften (Lehramt), Promotion zur Dr. phil","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Kleve","postal_code":"47533"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/spd_hendricks_barbara_btw17_s_8976_100srgb1_0.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Kleve","uuid":"164926cf-4ed2-45b4-86e7-1c378527dd11","number":"112","result":"30,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f87d3fe3-58a7-4614-9d8a-a5daf1a2d7f9","username":"rudolf-henke","questions":35,"answers":32,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/rudolf-henke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Rudolf","last_name":"Henke","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Facharzt f\u00fcr Innere Medizin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Aachen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto_2017_rudolf_henke_mdb.jpg","copyright":"Foto: Tobias Koch"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Aachen I","uuid":"b5d8d8c7-a99c-49c7-bd0d-229c1214913c","number":"87","result":"33,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"31","won":false},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"61f8d7a0-a1d8-4425-b463-bccd5b9cb278","username":"michael-hennrich","questions":18,"answers":18,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-hennrich"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Hennrich","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"N\u00fcrtingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/michael-hennrich-1.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"N\u00fcrtingen","uuid":"e3b1f155-ab7c-4af0-9b9c-f476392f4a3d","number":"262","result":"39,4","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Foreman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7a666065-4350-432c-9f40-21097321dae3","username":"gustav-herzog","questions":55,"answers":55,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gustav-herzog"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gustav","last_name":"Herzog","gender":"male","birthyear":"1958","education":"Chemielaborant","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Kaiserslautern","postal_code":"67655"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/spd_herzog_gustav_btw17_s_16064_100srgb-jpg_druck_datei_300dpi_cmyk_ausschnitt10x15.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Kaiserslautern","uuid":"77db877b-eba3-43e0-a4b7-be719de717f1","number":"209","result":"33,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"2","won":false},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b037f3fa-6a43-4cd5-8f7c-7b8328bc018e","username":"ansgar-heveling","questions":9,"answers":1,"standard_replies":6,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ansgar-heveling"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ansgar","last_name":"Heveling","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Studium der Rechts- und Verwaltungswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Korschenbroich","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/portrait_heveling_cdu-jan_kopetzky.jpg","copyright":"CDU\/Kopetzky"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Krefeld I - Neuss II","uuid":"c984ff0b-3038-4c09-a1ab-458810597f57","number":"110","result":"42,4","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a17ea476-63b9-49e1-8333-feddae061595","username":"gabriele-hiller-ohm","questions":11,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gabriele-hiller-ohm"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gabriele","last_name":"Hiller-Ohm","gender":"female","birthyear":"1953","education":"Redakteurin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"L\u00fcbeck","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portraet_gabriele_hiller-ohm_mdb_fuer_aw.jpg","copyright":"(c) Benno Kraehahn"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"L\u00fcbeck","uuid":"3d709594-39c1-4016-910e-8d97eabc5a87","number":"11","result":"33,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Forewoman"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ad54f78b-d153-4cdd-aeb5-5a894a0f761c","username":"dirk-heidenblut","questions":24,"answers":24,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dirk-heidenblut"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dirk","last_name":"Heidenblut","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer beim Arbeiter-Samariter-Bund","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Essen","postal_code":"45147"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dirk_heidenblut_51.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Essen II","uuid":"7a0c063a-e333-473e-8b83-dfd71cb04c2f","number":"119","result":"37,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"57","won":false},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5f965ccb-6132-4645-8604-c4bb654e1c25","username":"matthias-heider","questions":28,"answers":28,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/matthias-heider"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Matthias","last_name":"Heider","gender":"male","birthyear":"1966","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/heider_portrait_klein_ausschnitt.jpg","copyright":"Laurence Chaperon"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Olpe - M\u00e4rkischer Kreis I","uuid":"1c12357b-118d-4f90-bf1b-10165eed1bbc","number":"149","result":"47,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"46","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"36ca0b45-9abd-4dbf-bb46-8208d934bb47","username":"hubertus-heil","questions":125,"answers":76,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hubertus-heil"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hubertus","last_name":"Heil","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Politikwissenschaftler","profession":"Bundesminister f\u00fcr Arbeit und Soziales, MdB, stellvertretender Fraktionsvorsitzender","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Peine","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/hubertus-heil.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gifhorn - Peine","uuid":"297930de-2e74-40d0-8240-5f52d25264f7","number":"45","result":"37,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"5","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"62df8e8d-bb02-4922-9537-1af4627b35d4","username":"mechthild-heil","questions":8,"answers":0,"standard_replies":6,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/mechthild-heil"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Mechthild","last_name":"Heil","gender":"female","birthyear":"1961","education":"Dipl. Ingenieurin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Bad Neuenahr-Ahrweiler","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/foto9.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ahrweiler","uuid":"94701380-7ec3-4229-a995-14a775ac8593","number":"198","result":"42,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"5","won":false},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Chairman"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"03a6c443-39f3-4cc4-8e47-bcae81104712","username":"frank-heinrich","questions":14,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/frank-heinrich"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Frank","last_name":"Heinrich","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Sozialp\u00e4dagoge, Theologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/frank_heinrich_82.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Chemnitz","uuid":"5bf892e1-d6f8-4fb8-a634-1dbeb059bbf0","number":"162","result":"26,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"9","won":false},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Foreman"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7fb7aa67-aa41-44e9-bd7f-4be05b34554a","username":"gabriela-heinrich","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gabriela-heinrich"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gabriela","last_name":"Heinrich","gender":"female","birthyear":"1963","education":"Dipl.-Medienberaterin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"N\u00fcrnberg-Gostenhof","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/gabriela_heinrich_kandidatin_nuernberg-nord.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"N\u00fcrnberg-Nord","uuid":"eb2feda9-ab4f-4248-9deb-70a1088b2848","number":"244","result":"25,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"18","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c2223ef9-8230-415c-b828-def8397599be","username":"mark-hauptmann","questions":17,"answers":14,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/mark-hauptmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Mark","last_name":"Hauptmann","gender":"male","birthyear":"1984","education":"Politikwissenschafter","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"S\u00fcdth\u00fcringen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/hauptmann_mark_06_abgeordnetenwatch_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Suhl - Schmalkalden-Meiningen - Hildburghausen \u2013 Sonneberg","uuid":"ca6d3276-90fb-4be0-86bb-14749f8163ff","number":"196","result":"33,5","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0972430d-6865-4038-8828-92653dabd5fa","username":"matthias-hauer","questions":5,"answers":0,"standard_replies":5,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/matthias-hauer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Matthias","last_name":"Hauer","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Essen","postal_code":"45219"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/bild_hauer_zugeschnitten.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Essen III","uuid":"fe35ccf4-6380-482a-9bbc-e8d324c4211e","number":"120","result":"37,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"14","won":null},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"816e25e0-0385-4807-aadb-28de81113333","username":"britta-haselmann","questions":19,"answers":16,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/britta-haselmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Britta","last_name":"Ha\u00dfelmann","gender":"female","birthyear":"1961","education":"Dipl. Sozialarbeiterin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bielefeld","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/axk_7146.jpg","copyright":"Studio Kohlmeier"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bielefeld - G\u00fctersloh II","uuid":"71c57ada-6353-4197-bb74-da4dda14883d","number":"132","result":"9,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d81b7f51-a3f2-4c5c-a4bf-06f7d0dccc89","username":"sebastian-hartmann","questions":11,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sebastian-hartmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sebastian","last_name":"Hartmann","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Organisationsberater","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bornheim-Sechtem","postal_code":"53840"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/bundestagswahl_2017_spd_hartmann_sebastian_zuschnitt.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rhein-Sieg-Kreis I","uuid":"2ac4016d-495c-4820-bef5-b2815ad4d244","number":"97","result":"27,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"15","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"828a61bd-ffae-4c68-8eec-80579e31c954","username":"metin-hakverdi","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/metin-hakverdi"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Metin","last_name":"Hakverdi","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/metin_hakverdi_22.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Bergedorf - Harburg","uuid":"8c10ec49-e6fc-40af-be9f-f992fcde5482","number":"23","result":"34,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"8","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"93162637-7194-4f73-a62b-0cdb32a03ab1","username":"dr-andre-hahn","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-andre-hahn"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Andr\u00e9","last_name":"Hahn","gender":"male","birthyear":"1963","education":"Ausbildung zum Schriftsetzer; Lehramtsstudium Deutsch und Geschichte; Forschungsstudium Politikwissenschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Kurort Gohrisch","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_andre_hahn_17.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"S\u00e4chsische Schweiz-Osterzgebirge","uuid":"cce42810-fcae-4e44-967a-dc548461ac06","number":"158","result":"14,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"3e3d6ce8-213b-41d8-a956-1a63985edac2","name":"Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)","role":"Member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c050c590-c0b7-4223-b063-f2c287aa473b","username":"florian-hahn","questions":12,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/florian-hahn"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Florian","last_name":"Hahn","gender":"male","birthyear":"1974","education":"Electronic Marketing Fachwirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Putzbrunn","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/hahn_19-05-14_00_13x18.jpg_pressefoto.jpg","copyright":"Deutscher Bundestag\/Stella von Saldern"}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-Land","uuid":"538f6151-b964-47a2-9874-e7603d906b5b","number":"221","result":"43,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"37","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Spokesman"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fcd17e24-37bd-4532-8b4c-40ec785476a5","username":"anja-hajduk","questions":18,"answers":17,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/anja-hajduk"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Anja","last_name":"Hajduk","gender":"female","birthyear":"1963","education":"Diplom-Psychologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/anjahajduk_8580b_klein.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Nord","uuid":"244ceb61-5ebb-4a01-ada9-30d8ae05337d","number":"21","result":"13,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"16680bd9-f029-4e62-a192-fa48f8fc3945","username":"rita-hagl-kehl","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/rita-hagl-kehl"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Rita","last_name":"Hagl-Kehl","gender":"female","birthyear":"1970","education":"Lehrerin","profession":"Parlamentarische Staatssekret\u00e4rin bei der Bundesministerin der Jusitz und f\u00fcr Verbraucherschutz, MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Deggendorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/_g9a0378.jpg","copyright":"Thomas Koehler\/photothek.net\n\u0026nbsp;"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Deggendorf","uuid":"86800b84-aa6b-48c2-93a9-2bd4b35f5abb","number":"227","result":"17,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"16","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d7a516dd-5507-4ad4-a7a9-ba616cd65e23","username":"christian-haase","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christian-haase"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christian","last_name":"Haase","gender":"male","birthyear":"1966","education":"Diplom-Verwaltungswirt (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Beverungen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/2ci_114430_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"H\u00f6xter - Lippe II","uuid":"87b77898-a2fe-4159-ab91-52a91cc6aac5","number":"136","result":"44,3","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5a80e7ad-ced5-44d4-8d00-328ad8ddc18f","username":"bettina-hagedorn","questions":14,"answers":14,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bettina-hagedorn"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bettina","last_name":"Hagedorn","gender":"female","birthyear":"1955","education":"Goldschmiedin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Kasseedorf am Bungsberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/spd_hagedorn_bettina_btw17_b_0098_100srgb_geschnitten.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ostholstein - Stormarn-Nord","uuid":"82416ef8-44f9-4819-ac1c-71d45ed75276","number":"9","result":"30,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"1","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c6e58786-a436-44f2-8466-1a402aa846c7","username":"dr-gregor-gysi","questions":194,"answers":184,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-gregor-gysi"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Gregor","last_name":"Gysi","gender":"male","birthyear":"1948","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":"13156"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_gregor_gysi_13.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Treptow-K\u00f6penick","uuid":"2c8dfdc9-5efd-4b38-a0dc-300ad96d537d","number":"84","result":"39,9","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1c8bbd74-6f0b-4cc0-9e36-ff7ed353e6ff","username":"fritz-guntzler","questions":5,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/fritz-guntzler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Fritz","last_name":"G\u00fcntzler","gender":"male","birthyear":"1966","education":"Studium der BWL und Wirtschaftspr\u00fcfer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"G\u00f6ttingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/fritz_guentzler_78.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"G\u00f6ttingen","uuid":"539d571c-cea3-4911-896e-fb27a0f1c6e2","number":"53","result":"33,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4a078744-06fa-4055-8018-c5c9e59ff089","username":"olav-gutting","questions":22,"answers":20,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/olav-gutting"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Olav","last_name":"Gutting","gender":"male","birthyear":"1970","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Oberhausen-Rheinhausen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/olav_gutting_94.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bruchsal - Schwetzingen","uuid":"c30d7139-47db-474d-93a4-ddabe41105c4","number":"278","result":"41,5","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b9c426e8-94de-4fba-9008-b7c95ea7a4c8","username":"astrid-groteluschen","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/astrid-groteluschen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Astrid","last_name":"Grotel\u00fcschen","gender":"female","birthyear":"1964","education":"Diplom-Oecotrophologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Ahlhorn","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/bela170620_076_rz_sp_klein.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Delmenhorst - Wesermarsch - Oldenburg-Land","uuid":"70831730-fd32-4d47-9ef9-108395dac495","number":"28","result":"34,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"10","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"40b252be-991c-4c0a-867c-708d12defd26","username":"uli-grotsch","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/uli-grotsch"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Uli","last_name":"Gr\u00f6tsch","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Polizeibeamter","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Waidhaus","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/uli_groetsch_-_kopie.jpg","copyright":"Susie Knoll \/ SPD"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Weiden","uuid":"4467d450-3a2b-4fba-94d3-e0db6af1a8eb","number":"235","result":"22,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"11","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"3e3d6ce8-213b-41d8-a956-1a63985edac2","name":"Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6ce476d1-72cb-4e35-a3e0-685b197cbf20","username":"markus-grubel","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/markus-grubel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Markus","last_name":"Gr\u00fcbel","gender":"male","birthyear":null,"education":"Notar","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Esslingen a.N.","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/markus_gruebel_72.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Esslingen","uuid":"ef4c9770-a7a8-4231-946c-d0d9605c7279","number":"261","result":"40,0","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e4019f04-4d62-43c8-8c40-6102faa36247","username":"manfred-grund","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/manfred-grund"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Manfred","last_name":"Grund","gender":"male","birthyear":"1955","education":"Dipl. Elektroingenieur","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Heilbad Heiligenstadt","postal_code":"37308"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/manfred_grund_56.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"],"constituency":{"name":"Eichsfeld \u2013 Nordhausen \u2013 Kyffh\u00e4userkreis","uuid":"b2607f92-c3f1-4819-8f29-248cf38a5066","number":"189","result":"38,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3c336dc2-aefe-4c35-8158-126eb148b531","username":"oliver-grundmann","questions":5,"answers":2,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/oliver-grundmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Oliver","last_name":"Grundmann","gender":"male","birthyear":null,"education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/oliver_grundmann_50.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stade I - Rotenburg II","uuid":"98aec062-81eb-495d-ab04-d55aaf684125","number":"30","result":"44,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"21","won":false},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"aba308ed-685c-4607-876b-b453b0278147","username":"monika-grutters","questions":17,"answers":17,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/monika-grutters"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Monika","last_name":"Gr\u00fctters","gender":"female","birthyear":"1962","education":"Studium der Germanistik, Kunstgeschichte und Politikwissenschaft","profession":"MdB, designierte Staatsministerin f\u00fcr Kultur und Bildung","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portrait_wk_2017_klein.jpg","copyright":"Jung-Wolff"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Marzahn-Hellersdorf","uuid":"d7ce899b-af89-4334-8963-0dac4fdce7dc","number":"85","result":"22,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"1","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"037071c0-4cd0-4cf4-949d-4f46f38a378b","username":"michael-gros","questions":5,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-gros"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Gro\u00df","gender":"male","birthyear":"1956","education":"Gesch\u00e4ftsbereichsleiter","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/micheal_gross_kleiner.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Recklinghausen II","uuid":"fce350b3-b776-4b7c-b2fe-6aa68ec7f140","number":"122","result":"41,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"39","won":false},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b32f383d-1f8e-4eb5-b618-e327a4c7df84","username":"kerstin-griese","questions":19,"answers":19,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kerstin-griese"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kerstin","last_name":"Griese","gender":"female","birthyear":"1966","education":"Historikerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Ratingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/spd_griese_kerstinrgb.jpg","copyright":"\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.spd.de\/\u0022\u003Ehttps:\/\/www.spd.de\/\u003C\/a\u003E"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mettmann II","uuid":"7c2b5d30-a142-4ae1-a315-3faf985b31bf","number":"105","result":"30,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"4","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9d46bb8e-3a66-41db-9a20-9da1bdb89e97","username":"nicole-gohlke","questions":8,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/nicole-gohlke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Nicole","last_name":"Gohlke","gender":"female","birthyear":"1975","education":"Kommunikationswissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/nicole-gohlke_kjf-122.jpg","copyright":"(c) Katja-Julia Fischer"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-S\u00fcd","uuid":"f307365d-51df-4fba-81d5-14abfbac12f1","number":"219","result":"7,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7c80441e-0c84-4690-ae77-97ba9c3aea06","username":"martin-gerster","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martin-gerster"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martin","last_name":"Gerster","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Politikwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Biberach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/martin_gerster_82.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Biberach","uuid":"d13c5f23-39a7-4246-971e-5a54e750c30b","number":"292","result":"16,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"794c2c57-e6b1-452a-9e50-a3b9e3d910a4","username":"eberhard-gienger","questions":3,"answers":0,"standard_replies":3,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/eberhard-gienger"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Eberhard","last_name":"Gienger","gender":"male","birthyear":"1951","education":"Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Bietigheim-Bissingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/eberhard_gienger_40.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Neckar-Zaber","uuid":"cd3c6e04-557c-46aa-96a1-9fcb0a3f9160","number":"266","result":"40,0","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Spokesman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"792c17a9-09d1-45b1-9fbc-827b4a905a43","username":"kai-gehring","questions":6,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kai-gehring"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kai","last_name":"Gehring","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Diplom Sozialwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Essen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/kai_boris_gehring_4.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Essen III","uuid":"fe35ccf4-6380-482a-9bbc-e8d324c4211e","number":"120","result":"8,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7088bb7f-e2cc-4c1e-804b-2c8bf1e2f11e","username":"michael-gerdes","questions":3,"answers":0,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-gerdes"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Gerdes","gender":"male","birthyear":"1960","education":"Bergmann, Elektrohauer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bottrop","postal_code":"46236"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/michael_gerdes_58.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bottrop - Recklinghausen III","uuid":"ab0f9723-c04f-4b22-974e-b836a888d898","number":"125","result":"36,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"64","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5009a97b-c126-4902-8612-2b038d494665","username":"alois-gerig","questions":9,"answers":0,"standard_replies":3,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alois-gerig"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alois","last_name":"Gerig","gender":"male","birthyear":"1956","education":"Landwirtschaftsmeister","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/cf015697.jpg","copyright":"Laurence Chaperon\u0026nbsp;"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Odenwald - Tauber","uuid":"1763e24c-20be-4e2c-bbc3-58a2bf07cb9e","number":"276","result":"46,8","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Chairman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"24d4c84c-5c05-42c7-8797-fd2e3316dd06","username":"sigmar-gabriel","questions":36,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sigmar-gabriel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sigmar","last_name":"Gabriel","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Gymnasiallehrer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Goslar \u0026 Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/portraitfoto_sigmar_gabriel_mdb.jpg","copyright":"Maurice Weiss"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Salzgitter - Wolfenb\u00fcttel","uuid":"51c6a7a4-ed8a-4c6c-a129-3fa8b8b85e82","number":"49","result":"42,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"25","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"88c18eff-969e-4a6e-a226-e1f5c13378ab","username":"ingo-gadechens","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ingo-gadechens"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ingo","last_name":"G\u00e4dechens","gender":"male","birthyear":"1960","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ingo_gaedechens_-_pressebild.jpg","copyright":"B\u00fcro Ingo G\u00e4dechens"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ostholstein - Stormarn-Nord","uuid":"82416ef8-44f9-4819-ac1c-71d45ed75276","number":"9","result":"41,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"4","won":false},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"223c719c-4233-40e6-9409-682ab523c73f","username":"matthias-gastel","questions":12,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/matthias-gastel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Matthias","last_name":"Gastel","gender":"male","birthyear":"1970","education":"Dipl.-Sozialp\u00e4dagoge, -Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Filderstadt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/_dsc6680.mit1mb.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"N\u00fcrtingen","uuid":"e3b1f155-ab7c-4af0-9b9c-f476392f4a3d","number":"262","result":"14,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"92c64279-3861-446d-b2e8-0a5c6c5f1646","username":"thomas-gebhart","questions":10,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-gebhart"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Thomas","last_name":"Gebhart","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Studium BWL und Politikwissenschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Jockgrim","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portraet_thomas_gebhart_2017-web.jpg","copyright":"Rechteinhaber: Dr. Thomas Gebhart\nName des Fotografen: Lautenbach, Katrin\/Kopetzky, Jan"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"S\u00fcdpfalz","uuid":"2fb8cefe-879f-4799-9afe-0f8f2abdc4a6","number":"211","result":"40,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"4","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"da7876fb-7753-4111-a134-4357e03b1980","username":"hans-peter-friedrich","questions":5,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hans-peter-friedrich"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Hans-Peter","last_name":"Friedrich","gender":"male","birthyear":"1957","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/hans_peter_friedrich_63.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hof","uuid":"514520fe-31de-4a15-ad58-21159c856172","number":"239","result":"47,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"8","won":false},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8037ebea-ef64-45dc-a610-92c2ff4a598a","username":"michael-frieser","questions":13,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-frieser"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Frieser","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/portrait_mf_highres_3-zu-4.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"N\u00fcrnberg-S\u00fcd","uuid":"a7d84e6f-6d4e-455f-bae3-f3eb2eccf1f7","number":"245","result":"35,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"21","won":false},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4c7ac1ef-31b1-40f7-9960-49427bd411c8","username":"dagmar-freitag","questions":14,"answers":14,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dagmar-freitag"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dagmar","last_name":"Freitag","gender":"female","birthyear":"1953","education":"Lehrerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Iserlohn","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/m-0121_41575_hoffotografen.jpg","copyright":"Foto: Die Hoffotografen GmbH"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00e4rkischer Kreis II","uuid":"e718ff08-9278-4261-bc92-6a8c8e6ee6a8","number":"150","result":"38,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"6","won":false},"committees":[{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Chairman"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c98f9df8-791e-4298-af94-02c0cec2c434","username":"dr-edgar-franke","questions":18,"answers":18,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-edgar-franke"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Edgar","last_name":"Franke","gender":"male","birthyear":"1960","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Gudensberg","postal_code":"34281"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bild_ef.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Schwalm-Eder","uuid":"59e66241-2524-49bb-981a-a51cd5908e19","number":"170","result":"37,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"11","won":false},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"475e40f0-363d-477c-b7bb-8162145f9731","username":"ulrich-freese","questions":6,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ulrich-freese"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ulrich","last_name":"Freese","gender":"male","birthyear":"1951","education":"Gelernter Berufsschlosser \/ Gewerkschaftssekret\u00e4r","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Spremberg","postal_code":"03130"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/ulrich_freese_22.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Cottbus - Spree-Nei\u00dfe","uuid":"ae970f6f-cd4e-48d7-ade0-7b8caa4f98ae","number":"64","result":"17,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8b06e79d-94cb-41a5-87d2-986b2cff67e5","username":"thorsten-frei","questions":7,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thorsten-frei"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thorsten","last_name":"Frei","gender":"male","birthyear":"1973","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Villingen Schwenningen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/ci_112308.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Schwarzwald-Baar","uuid":"76869029-4eef-46a8-a8cf-a672f66bbde7","number":"286","result":"47,0","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c14636a8-e6d1-4829-a70c-80f0921c76ae","username":"dr-maria-flachsbarth","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-maria-flachsbarth"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Maria","last_name":"Flachsbarth","gender":"female","birthyear":"1963","education":"Tier\u00e4rztin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Hannover, Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/170622_portraet_maria_flachsbarth_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hannover-Land II","uuid":"cb282a0d-48bd-48f2-9a14-f7295437a234","number":"47","result":"35,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"4","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ec26b137-9778-4752-8565-92808705bbc3","username":"klaus-ernst","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/klaus-ernst"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Klaus","last_name":"Ernst","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Diplom-Volkswirt und Diplom-Sozial\u00f6konom","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/klaus_klein.jpg","copyright":"Katka-Julia Fischer"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Schweinfurt","uuid":"fd216dd9-4032-433d-919f-ff7a9dfb305e","number":"250","result":null,"won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Spokesman"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4a3713ce-c62a-464e-b5be-3a132afa6356","username":"saskia-esken","questions":5,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/saskia-esken"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Saskia","last_name":"Esken","gender":"female","birthyear":"1961","education":"staatl. gepr. Informatikerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Calw","postal_code":"75365"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/saskia_esken_31.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Calw","uuid":"8849d191-024e-46fb-93cc-1d4be9bc23df","number":"280","result":null,"won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"15","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6e206eaa-f81a-42b3-836f-965c36c4af2b","username":"hermann-farber","questions":8,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hermann-farber"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hermann","last_name":"F\u00e4rber","gender":"male","birthyear":"1963","education":"Landwirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"B\u00f6hmenkirch","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/farber_59.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"G\u00f6ppingen","uuid":"b0c24ba4-e7fd-4bf2-9f25-25c5949ce94c","number":"263","result":null,"won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6b414aa1-52a8-44f5-9e80-ac5554321d99","username":"dr-johannes-fechner","questions":14,"answers":14,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-johannes-fechner"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Johannes","last_name":"Fechner","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Emmendingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_johannes_fechner_107.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Emmendingen - Lahr","uuid":"e380fa12-e9f8-496a-92e7-b97a3113b483","number":"283","result":null,"won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Spokesman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b9747fc9-982d-4070-a8e4-42ee3e974234","username":"uwe-feiler","questions":11,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/uwe-feiler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Uwe","last_name":"Feiler","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Dipl. Finanzwirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Spaatz","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/feiler_1200pxx1200px.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Oberhavel - Havelland II","uuid":"1371f1df-886b-4682-b6e5-426a1d3888b9","number":"58","result":null,"won":true},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"5","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"651c7c57-5a8a-4c09-9dbd-625694d4a102","username":"dr-fritz-felgentreu","questions":23,"answers":23,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-fritz-felgentreu"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Fritz","last_name":"Felgentreu","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Klassischer Philologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":"12437"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/fritzabwa.jpg","copyright":"\u003Ca href=\u0022 Susie Knoll\u0022\u003ESPD Parteivorstand: Susie Knoll\u003C\/a\u003E"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Neuk\u00f6lln","uuid":"4f9e2e29-cf47-4f22-be24-af8cf65fbb5c","number":"82","result":"26,8","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a86f6a43-7fa1-45ef-abd4-82a4102d132f","username":"enak-ferlemann","questions":18,"answers":17,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/enak-ferlemann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Enak","last_name":"Ferlemann","gender":"male","birthyear":"1963","education":"Bankkaufmann, Studium der Rechtswissenschaft, Politologie und Philosophie","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Cuxhaven","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/enak_ferlemann_73.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Cuxhaven - Stade II","uuid":"f605c909-2ad7-45f0-afa6-76dc3968251d","number":"29","result":"42,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"3","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d82c9816-e12a-457b-9336-5fcd2aaa182a","username":"michael-donth","questions":5,"answers":0,"standard_replies":3,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-donth"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Donth","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Dipl.-Verwaltungswirt (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"R\u00f6merstein","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/michael_donth_57.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Reutlingen","uuid":"cd56a343-8224-4c83-8cab-28ecf5d2c9e2","number":"289","result":"40,8","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e4e4516d-22a0-4ac0-b3e3-c3eb33a43c3c","username":"katja-dorner","questions":16,"answers":15,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katja-dorner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katja","last_name":"D\u00f6rner","gender":"female","birthyear":"1976","education":"Politikwissenschaften, \u00d6ffentliches Recht, Literaturwissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bonn","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/katja_doerner_64.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bonn","uuid":"5016d552-912c-47dd-a981-bb7b5ac763f4","number":"96","result":"8,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f014f5a3-9620-4b28-9f4d-e999b7502efe","username":"marie-luise-dott","questions":6,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marie-luise-dott"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marie-Luise","last_name":"D\u00f6tt","gender":"female","birthyear":"1953","education":"Gemmologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/doett_portrait_2017.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Oberhausen - Wesel III","uuid":"78306fd6-9b3c-4ef7-94d7-d89a84959837","number":"117","result":"29,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"67478631-1f09-4762-8de8-b2c2ad41e6f2","username":"katharina-droge","questions":14,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katharina-droge"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katharina","last_name":"Dr\u00f6ge","gender":"female","birthyear":"1984","education":"Diplom-Volkswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"K\u00f6ln","postal_code":"50668"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/16472788_1895958227300977_6697557223298863125_n_0.jpg","copyright":"Cornelis Gollhardt"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"K\u00f6ln III","uuid":"f61858d8-74b5-45f3-8add-7fee40807138","number":"95","result":"13,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3e2c7d92-66f3-4821-ae20-bc1ba9f5410d","username":"hansjorg-durz","questions":15,"answers":14,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hansjorg-durz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hansj\u00f6rg","last_name":"Durz","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Dipl. Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Neus\u00e4\u00df","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/hansjoerg_durz_70.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Augsburg-Land","uuid":"2182c9cf-e858-4d16-a012-4c76cd5774fb","number":"253","result":"47,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"39","won":false},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"bb3f55be-637d-4336-9d89-2b95ca79ee12","username":"harald-ebner","questions":10,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/harald-ebner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Harald","last_name":"Ebner","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Agrarwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Kirchberg\/Jagst","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/harald_ebner_60.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Schw\u00e4bisch Hall - Hohenlohe","uuid":"351221d1-3b55-4072-bedb-284aacd2bb13","number":"268","result":"12,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Foreman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c979cf7e-627e-4493-a155-eb9d3352cda2","username":"ekin-deligoz","questions":6,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ekin-deligoz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ekin","last_name":"Delig\u00f6z","gender":"female","birthyear":"1971","education":"Diplom Verwaltungswissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Senden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/abgeordnetenwatch_12.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Neu-Ulm","uuid":"ae2c7370-9000-4c75-aca3-db934afd4aa7","number":"255","result":"9,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9e96db89-2c77-4abc-b1c4-87eeb674c0a6","username":"dr-karamba-diaby","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-karamba-diaby"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Karamba","last_name":"Diaby","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Diplom-Chemiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Halle (Saale)","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/foto_buerotisch_zugeschnitten.jpg","copyright":"(c) Dr. Karamba Diaby"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Halle","uuid":"a7632574-cc36-471d-9fdd-fe668404431a","number":"72","result":"21,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1544eb38-c6d9-4634-8003-bd900474961e","username":"sabine-dittmar","questions":22,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sabine-dittmar"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sabine","last_name":"Dittmar","gender":"female","birthyear":"1964","education":"\u00c4rztin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Massbach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/aa_offizielles_wahlkampffoto_0.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bad Kissingen","uuid":"12637b86-20f0-4e6e-b6f1-def0f2e34ab4","number":"248","result":"19,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Forewoman"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b4377d89-0785-4acf-a332-b985b0327229","username":"alexander-dobrindt","questions":41,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alexander-dobrindt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alexander","last_name":"Dobrindt","gender":"male","birthyear":"1970","education":"Diplom-Soziologe","profession":"MdB, CSU-Landesgruppenchef","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Pei\u00dfenberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/alexander_dobrindt_208.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Erster Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Weilheim","uuid":"8e2a2dd6-b54a-491e-a333-5bc72e7ce31b","number":"226","result":"47,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"2","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cc876cde-31f1-45d8-b0a0-40b38ec91ce6","username":"kees-de-vries","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kees-de-vries"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kees","last_name":"de Vries","gender":"male","birthyear":"1955","education":"selbstst\u00e4ndiger Landwirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Deetz (Zerbst)","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/kees_de_vries_8.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Anhalt","uuid":"82b125d1-a279-42fb-9151-e0c0446dda4d","number":"71","result":"31,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"2","won":false},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"44ce7de9-84e8-446c-ab00-eeaa5a5f9bbb","username":"dr-thomas-de-maiziere","questions":31,"answers":0,"standard_replies":27,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-thomas-de-maiziere"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Thomas","last_name":"de Maizi\u00e9re","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/thomas_de_maiziere.jpg","copyright":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.thomasdemaiziere.de\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Ewww.thomasdemaiziere.de\u003C\/a\u003E"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mei\u00dfen","uuid":"f1cb7f2e-0ed7-4c0c-a1fd-b23f901c460c","number":"155","result":"36,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c108456d-b331-4ccb-91a1-3110b36cf09b","username":"dr-daniela-de-ridder","questions":16,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-daniela-de-ridder"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Daniela","last_name":"De Ridder","gender":"female","birthyear":"1962","education":"Unternehmensberaterin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Sch\u00fcttorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_daniela_de_ridder_8.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mittelems","uuid":"4111f9ce-61fb-4411-b30f-afb868f8ad1b","number":"31","result":"26,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"77c163c6-7660-41bc-bcf5-5195375e7a15","username":"prof-dr-lars-castellucci","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/prof-dr-lars-castellucci"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Lars","last_name":"Castellucci","gender":"male","birthyear":"1974","education":"Professor f\u00fcr Nachhaltiges Management, Integrations- und Diversity Management","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Wiesloch","postal_code":"69168"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/presse_neu_larscastellucci.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rhein-Neckar","uuid":"48db5bda-0234-4ba0-b584-d14a6cbe5bc9","number":"277","result":"23,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"12","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f443394b-1450-4fd2-901b-bb47fe17e103","username":"gitta-connemann","questions":13,"answers":4,"standard_replies":7,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gitta-connemann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gitta","last_name":"Connemann","gender":"female","birthyear":"1964","education":"Rechtsanw\u00e4ltin, Verk\u00e4uferin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/gitta_connemann_25.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretende Fraktionsvorsitzende"],"constituency":{"name":"Unterems","uuid":"1ce80c52-e818-40d0-afc5-3d5066f11e75","number":"25","result":"50,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"7","won":false},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e43f7fd2-491d-4383-b8be-97c1ccf38c11","username":"sevim-dagdelen","questions":8,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sevim-dagdelen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sevim","last_name":"Dagdelen","gender":"female","birthyear":"1975","education":"Journalistin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bochum-Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/dagdelen_2861-1024x682_1.jpg","copyright":"Privat"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bochum I","uuid":"38fb4d76-ba70-4d35-9623-b92202c7d415","number":"140","result":"10,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e34d2883-27c3-41ff-90c6-9cc604fe287e","username":"bernhard-daldrup","questions":10,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bernhard-daldrup"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bernhard","last_name":"Daldrup","gender":"male","birthyear":"1956","education":"Politikwissenschaftler (M.A.)","profession":"MdB, Landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Sozialdemokratischen Gemeinschaft f\u00fcr Kommunalpolitik Nordrhein- Westfalen","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Sendenhorst","postal_code":"48324"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto_-_daldrup_2017.jpg","copyright":"Susie Knoll"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Warendorf","uuid":"37980517-aec2-40d5-a3b0-4ddb256958a5","number":"130","result":"27,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cde35ebc-2d9e-4859-8cf0-2d15fd463d8f","username":"marco-bulow","questions":40,"answers":40,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marco-bulow"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marco","last_name":"B\u00fclow","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Freier Journalist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Dortmund","postal_code":"44135"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/marco_buelow_27.jpg","copyright":""}},"party":"Parteilos","fraction":"fraktionslos","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2018-11-28"},"roles":[],"constituency":{"name":"Dortmund I","uuid":"26ffeba1-8506-4344-a48c-c74b8b3e83a8","number":"142","result":"38,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"56","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"65ad9ce4-854e-46dc-a588-3f7cc69d6f5a","username":"martin-burkert","questions":11,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martin-burkert"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martin","last_name":"Burkert","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Ausbildung bei der Deutschen Bahn","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"N\u00fcrnberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/martin_burkert_152.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"N\u00fcrnberg-S\u00fcd","uuid":"a7d84e6f-6d4e-455f-bae3-f3eb2eccf1f7","number":"245","result":"26,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"bddfe8e1-7316-444a-a85a-f17e35b6648b","username":"dr-reinhard-brandl","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-reinhard-brandl"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Reinhard","last_name":"Brandl","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Dipl. Wirtschaftsingenieur","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Eitensheim","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/reinhard_brandl_2017_c_gerd_grimm_-_kopie.jpg","copyright":"Gerd Grimm"}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ingolstadt","uuid":"2fa41109-e4e2-40c4-8a85-fa2492145fa0","number":"216","result":"49,5","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"65ad7e05-ee78-4af6-b1e3-ed50226dbe03","username":"dr-franziska-brantner","questions":6,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-franziska-brantner"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Franziska","last_name":"Brantner","gender":"female","birthyear":"1979","education":"Promotion Politik","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Heidelberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/dr_franziska_brantner_buendnis_90_die_gruenen.jpg","copyright":"(c)\u0026nbsp;Florian Freundt"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Heidelberg","uuid":"0a1f8997-df13-4118-8b46-af5c3b02e269","number":"274","result":"16,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Forewoman"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f8083f6c-6239-4dda-ae93-eb3c8bc827cd","username":"dr-ralf-brauksiepe","questions":2,"answers":0,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-ralf-brauksiepe\/archive\/263558"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Ralf","last_name":"Brauksiepe","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Diplom-\u00d6konom","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Hattingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_ralf_brauksiepe_56.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","retired":"2018-11-04"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ennepe-Ruhr-Kreis II","uuid":"753b0952-d17c-476e-ba1d-89691dd7bacd","number":"139","result":"32,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"10","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8ceb3274-5dd5-4532-b3cd-6f6acffd5b3a","username":"dr-helge-braun","questions":14,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-helge-braun"},"personal":{"degree":"Prof. Dr.","first_name":"Helge","last_name":"Braun","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Arzt","profession":"Bundesminister f\u00fcr besondere Aufgaben und Chef des Bundeskanzleramts, MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/hbquadratbalken_web.jpg","copyright":"Tobias Koch"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gie\u00dfen","uuid":"acc92c07-f837-4a73-95ca-59337ed0ddfd","number":"173","result":"35,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"1","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"de0ae036-4aa5-422a-8e68-0ed7e5ee74aa","username":"heike-brehmer","questions":11,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/heike-brehmer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Heike","last_name":"Brehmer","gender":"female","birthyear":"1962","education":"Dipl. Betriebswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Wernigerode","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/heike_bremer_2017_k_0.jpg","copyright":"Foto-Objekt-Design Koglin"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Harz","uuid":"c6b33193-aba6-4610-9061-af68a308ef70","number":"68","result":"36,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2e6240fc-557d-4f27-a00d-8ca5781e33a8","username":"ralph-brinkhaus","questions":48,"answers":48,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ralph-brinkhaus"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ralph","last_name":"Brinkhaus","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Diplom-\u00d6konom, Steuerberater","profession":"MdB, Fraktionsvorsitzender","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ralph_brinkhaus.jpg","copyright":"Tobias Koch"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"G\u00fctersloh I","uuid":"4ea44879-2589-4843-98fa-bbc822ae80cf","number":"131","result":"46,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"8","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"255f6385-272b-4cf7-800b-f94f7d80fa62","username":"peter-bleser","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/peter-bleser"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Peter","last_name":"Bleser","gender":"male","birthyear":"1952","education":"Landwirtschaftsmeister","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ci_113960_klein_0.jpg","copyright":"Foto: Jan Kopetzky"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mosel\/Rhein-Hunsr\u00fcck","uuid":"a94adeaa-8ba9-4cbf-87a0-ebfbe54f1b81","number":"200","result":"44,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"2","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b7f04a68-c24f-42e5-adf8-3769e9285ab3","username":"heidrun-bluhm","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/heidrun-bluhm"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Heidrun","last_name":"Bluhm","gender":"female","birthyear":"1958","education":"Gesellschaftswissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Schwerin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/hb-frei-klein.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mecklenburgische Seenplatte II - Landkreis Rostock III","uuid":"81f10927-64a9-4a16-95b0-7289982983f3","number":"17","result":"17,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f47345d5-e6aa-4f87-9235-dfae0656951c","username":"norbert-brackmann","questions":8,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/norbert-brackmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Norbert","last_name":"Brackmann","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressebild_2_keine_urheberangabe_noetig.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Herzogtum Lauenburg - Stormarn-S\u00fcd","uuid":"5049298a-fe5a-4eb2-80fe-83f63f9ce331","number":"10","result":"39,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"2","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e00ac978-5e34-450c-b891-5c199c8e9387","username":"lothar-binding","questions":26,"answers":26,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/lothar-binding"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Lothar","last_name":"Binding","gender":"male","birthyear":"1950","education":"Starkstromelektriker, Mathematiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/spd_binding_lothar-klein.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Heidelberg","uuid":"0a1f8997-df13-4118-8b46-af5c3b02e269","number":"274","result":"26,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"36e162be-1f1b-431f-ab9a-d0574ac43064","username":"steffen-bilger","questions":15,"answers":0,"standard_replies":11,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/steffen-bilger"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Steffen","last_name":"Bilger","gender":"male","birthyear":"1979","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB; Parlamentarischer Staatssekret\u00e4r beim Bundesminister f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Ludwigsburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bilger_rgb_300dpi_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ludwigsburg","uuid":"d65ceaf4-08ef-414b-bc66-1ff24359d03e","number":"265","result":"38,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"6","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b05133d1-b123-45a2-8703-8852e7d701f2","username":"peter-beyer","questions":2,"answers":0,"standard_replies":2,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/peter-beyer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Peter","last_name":"Beyer","gender":"male","birthyear":"1970","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/peter_beyer_29.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mettmann II","uuid":"7c2b5d30-a142-4ae1-a315-3faf985b31bf","number":"105","result":"39,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"51","won":false},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e2517eb2-692f-4ce3-b473-da2cc9fc9e31","username":"andre-berghegger","questions":7,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andre-berghegger"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Andr\u00e9","last_name":"Berghegger","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/andre_berghegger_30.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Osnabr\u00fcck-Land","uuid":"2d2978a0-b6f3-4d86-aa87-c44cb416d1f0","number":"38","result":"45,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"22","won":false},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7e215970-dc2c-4ce1-8686-3113136bb730","username":"sybille-benning","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sybille-benning"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sybille","last_name":"Benning","gender":"female","birthyear":"1961","education":"Dipl.-Ing. Landschaftspflegerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/unbenannt_3.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnster","uuid":"48564844-cf0b-474c-9842-5f33bf848014","number":"129","result":"37,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"29","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2a682bb9-429f-48a9-8b92-3c208fa48176","username":"veronika-bellmann","questions":6,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/veronika-bellmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Veronika","last_name":"Bellmann","gender":"female","birthyear":"1960","education":"Studium der Rechts-, Kommunikations- und Politikwissenschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/veronika_bellmann_17.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mittelsachsen","uuid":"cae63ebb-1307-43bb-90bc-00ac986104ae","number":"161","result":"32,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"7","won":false},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e909c1ac-0aa8-4286-a2d7-c58aab825a7f","username":"manfred-behrens","questions":9,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/manfred-behrens"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Manfred","last_name":"Behrens","gender":"male","birthyear":"1956","education":"ausgebildeter Kfz-Mechaniker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Ebendorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/manfred_behrens_37.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"B\u00f6rde - Jerichower Land","uuid":"e75687be-818b-4d49-b59c-526ac547a778","number":"67","result":"37,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"5","won":false},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b02e065a-619b-44d2-a557-43edb22630b8","username":"maik-beermann","questions":3,"answers":0,"standard_replies":3,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/maik-beermann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Maik","last_name":"Beermann","gender":"male","birthyear":"1981","education":"Bankkaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/maik_beermann_26.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Nienburg II - Schaumburg","uuid":"0849460f-2440-42a9-813e-76a105673867","number":"40","result":"40,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"26","won":false},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Foreman"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"11759fa9-6386-4f16-9a53-2c54d62d2b2f","username":"dr-dietmar-bartsch","questions":27,"answers":27,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-dietmar-bartsch"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Dietmar","last_name":"Bartsch","gender":"male","birthyear":"1958","education":"Wirtschaftswissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Prerow","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_dietmar_bartsch_153.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rostock - Landkreis Rostock II","uuid":"40ceba66-018b-4583-800a-4998985fcba5","number":"14","result":"24,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1a8bb92c-b1ce-4eb7-a8b4-334db7044e5e","username":"barbel-bas","questions":16,"answers":16,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/barbel-bas"},"personal":{"degree":null,"first_name":"B\u00e4rbel","last_name":"Bas","gender":"female","birthyear":"1968","education":"Personalmanagement-\u00d6konomin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Duisburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/baerbel_bas_75.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Duisburg I","uuid":"c13e11bd-8f4f-49a8-9450-0e9a3f885a33","number":"115","result":"38,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"32","won":false},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b0cf3676-8beb-4eae-b479-780162d562a0","username":"doris-barnett","questions":13,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/doris-barnett"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Doris","last_name":"Barnett","gender":"female","birthyear":"1953","education":"Juristin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Ludwigshafen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/doris_abgeschnitten.png","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ludwigshafen\/Frankenthal","uuid":"a23577cb-48eb-4737-b129-01e581f5cb18","number":"207","result":"31,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9f37ca81-9bcc-48c6-99d2-35544ef1a3ba","username":"norbert-barthle","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/norbert-barthle"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Norbert","last_name":"Barthle","gender":"male","birthyear":"1952","education":"Lehrer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/cdu_barthle_hoch_72dpi_rgb.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Backnang - Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd","uuid":"564e7610-8a74-4051-831a-03b28345ebc7","number":"269","result":"41,2","won":true},"list":[],"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6410a2f4-7c92-4505-a5e6-0d28e4b614bd","username":"thomas-bareis","questions":11,"answers":0,"standard_replies":9,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-bareis"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Barei\u00df","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Dipl. Betriebswirt (BA)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/bareiss2_8.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Zollernalb - Sigmaringen","uuid":"d07816ca-f653-4e4f-8de9-f8464d561ce5","number":"295","result":"45,0","won":true},"list":[],"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-27 11:12","uuid":"b78c0b99-9ef0-4c8e-830a-fe7ff7b72c75","username":"dr-katarina-barley","questions":121,"answers":78,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-katarina-barley-0"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Katarina","last_name":"Barley","gender":"female","birthyear":"1968","education":"Juristin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Schweich","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/katarina_barley.jpg","copyright":"Deutscher Bundestag"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Trier","uuid":"168cf730-9004-4bd0-a10a-6cbfbdb5d070","number":"203","result":"33,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"3","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fa5852b6-2580-4ebf-893e-5d7ac3ac0b1a","username":"dorothee-bar","questions":52,"answers":16,"standard_replies":23,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dorothee-bar"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dorothee","last_name":"B\u00e4r","gender":"female","birthyear":"1978","education":"Diplom-Politologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dorothee_baer_77.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bad Kissingen","uuid":"12637b86-20f0-4e6e-b6f1-def0f2e34ab4","number":"248","result":"51,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"3","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b7eee357-7e4c-4db6-b9b5-5b9bb0b44ed5","username":"kerstin-andreae","questions":18,"answers":16,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kerstin-andreae"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kerstin","last_name":"Andreae","gender":"female","birthyear":"1968","education":"Studium Wirtschaftswissenschaften, VWL","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Freiburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/fb_profil_privatseite.jpg","copyright":"\u003Cp\u003E DBT\/Inga Haar\u003C\/p\u003E"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Freiburg","uuid":"4e9c2b1b-19dc-41d8-8464-2d4f98c5c29c","number":"281","result":"25,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a221d5e5-59f3-439f-a802-544f73e64f7e","username":"niels-annen","questions":51,"answers":51,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/niels-annen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Niels","last_name":"Annen","gender":"male","birthyear":"1973","education":"BA Geschichte und SpanischMA International Public Policy","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hamburg","city":"Hamburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bild_hochformat.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hamburg-Eimsb\u00fcttel","uuid":"f7080a40-c948-4b4b-bb8b-e1bbdfe5f9e8","number":"20","result":"31,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hamburg","uuid":"939c795c-2c25-496d-adc2-d1573bf87b32","position":"4","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6c2c5a39-7686-4f78-a8b1-ebdaf8d2e881","username":"ingrid-arndt-brauer","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ingrid-arndt-brauer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ingrid","last_name":"Arndt-Brauer","gender":"female","birthyear":"1961","education":"Diplom-Kauffrau, Diplom-Soziologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Horstmar","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/arndt-brauer_66.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Steinfurt I - Borken I","uuid":"3f3ac900-0fa6-43f4-a1f2-de4d7edce01c","number":"124","result":"25,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"14","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"05b7d463-dd58-4b55-a7c2-31c718c249c4","username":"heike-baehrens","questions":15,"answers":15,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/heike-baehrens"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Heike","last_name":"Baehrens","gender":"female","birthyear":"1955","education":"Bankkauffrau, Diplom-Religionsp\u00e4dagogin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"G\u00f6ppingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/heike_baehrens_portrait_rgb_72dpi.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"G\u00f6ppingen","uuid":"b0c24ba4-e7fd-4bf2-9f25-25c5949ce94c","number":"263","result":"21,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"13","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-20 10:18","uuid":"2b9ba317-718e-4034-bd13-82463f863535","username":"annalena-baerbock","questions":128,"answers":120,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/annalena-baerbock"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Annalena","last_name":"Baerbock","gender":"female","birthyear":"1980","education":"V\u00f6lkerrechtlerin (LL.M.)","profession":"MdB, Bundesvorsitzende der Gr\u00fcnen","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Potsdam","postal_code":"14469"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/180724_baerbock_5_ausschnitt.jpg","copyright":"Stefan Kaminski"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Potsdam - Potsdam-Mittelmark II - Teltow-Fl\u00e4ming II","uuid":"a80f26cc-68f3-4502-ba00-f64a46d0752f","number":"61","result":"8,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c1f82b3f-2f91-4f79-a7aa-577895c3b6ca","username":"stephan-albani","questions":10,"answers":1,"standard_replies":7,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stephan-albani"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stephan","last_name":"Albani","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Diplom-Physiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/stephan_albani_28.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Oldenburg - Ammerland","uuid":"300a14b5-edfa-4165-83f9-ee3b547f5194","number":"27","result":"30,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"17bcc1da-48c8-47aa-aabc-8834df234ef6","username":"christian-petry","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christian-petry"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christian","last_name":"Petry","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Dipl. Verwaltungswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Saarland","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/07_2017_plakatbild_cp_bearbeitet.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"St. Wendel","uuid":"7238fdde-b75a-4160-acdb-b92b46f7977b","number":"298","result":"30,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Saarland","uuid":"e0890546-73f1-4664-8555-c3c97231c447","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Foreman"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e372dee0-f2ee-4d9b-901b-cabbd423a536","username":"wolfgang-strengmann-kuhn","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/wolfgang-strengmann-kuhn"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Wolfgang","last_name":"Strengmann-Kuhn","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Wirtschaftswissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Frankfurt am Main","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/wolfgang_strengmann_kuhn_35.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Offenbach","uuid":"1efcb926-c043-44fa-94ea-8d40b22d225e","number":"185","result":"8,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"77f24ef0-5cdc-4d5b-87a0-1c14860842a7","username":"ronja-kemmer","questions":11,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ronja-kemmer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ronja","last_name":"Kemmer","gender":"female","birthyear":"1989","education":"Volkswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Ulm","postal_code":"89073"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/rk_potrait_2017.jpg","copyright":"@ronjakemmer"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ulm","uuid":"29fe5fb5-226c-42c2-862f-8eaaf5b5fad5","number":"291","result":"42,7","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"328efe59-1e4a-45c4-bdc7-71c928b56985","username":"angelika-glockner","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/angelika-glockner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Angelika","last_name":"Gl\u00f6ckner","gender":"female","birthyear":"1962","education":"Verwaltungsfachwirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Lemberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/angelika_gloeckner_58.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Pirmasens","uuid":"a56622c1-b6a8-471e-81fb-475e672a53f1","number":"210","result":"28,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5d68b910-3969-460a-b496-1d3592b12c77","username":"detlef-muller","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/detlef-muller"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Detlef","last_name":"M\u00fcller","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Lokomotivf\u00fchrer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Chemnitz","postal_code":"09111"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/detlef_mueller_quer.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Chemnitz","uuid":"5bf892e1-d6f8-4fb8-a634-1dbeb059bbf0","number":"162","result":"15,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"35053564-a376-4391-831d-fedbea74f18e","username":"dr-alice-weidel","questions":28,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-alice-weidel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alice","last_name":"Weidel","gender":"female","birthyear":"1979","education":"Volkswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"\u00dcberlingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Bodensee","uuid":"ab2da4ec-2eab-47fc-b474-8f8ff04b08a9","number":"293","result":"10,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"80476e17-ab14-4510-8229-2661e575c9d8","username":"bernd-riexinger","questions":6,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bernd-riexinger"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bernd","last_name":"Riexinger","gender":"male","birthyear":"1955","education":"Bankkaufmann, Gewerkschaftssekret\u00e4r","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Stuttgart","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bb.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stuttgart II","uuid":"af2525c9-a767-4e74-9593-4a0d24aee749","number":"259","result":"8,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fe657290-4404-47d3-bb9e-99ee30810be4","username":"alexander-kulitz","questions":4,"answers":0,"standard_replies":2,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alexander-kulitz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alexander","last_name":"Kulitz","gender":"male","birthyear":"1981","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Ulm","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kulitz-pressefoto-sw.png","copyright":"FDP-Fraktion\/Alexander Kulitz"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ulm","uuid":"29fe5fb5-226c-42c2-862f-8eaaf5b5fad5","number":"291","result":"8,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d61d0d88-8a14-40d0-9db1-2556555a6820","username":"gokay-akbulut","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gokay-akbulut"},"personal":{"degree":null,"first_name":"G\u00f6kay","last_name":"Akbulut","gender":"female","birthyear":"1982","education":"Sozialwissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Mannheim","postal_code":"68159"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/index.jpg","copyright":"Thommy Mardo"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mannheim","uuid":"6e56780c-f50b-4407-9166-5515fb0dc3c6","number":"275","result":"7,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f093a615-8caa-486e-bef2-dd09d8ada6a4","username":"alexander-throm","questions":8,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alexander-throm"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alexander","last_name":"Throm","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Volljurist","profession":"MdB, Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Heilbronn","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/2016_11_pressephoto_alexander_throm_2.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Heilbronn","uuid":"cc79c179-fbfd-4140-9592-d53f49ca1db5","number":"267","result":"35,3","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ba005ef4-234b-4a6e-ba00-c4696d1a9520","username":"jens-brandenburg","questions":3,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jens-brandenburg"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Jens","last_name":"Brandenburg","gender":"male","birthyear":"1986","education":"promoviert in Politikwissenschaften und VWL","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Mannheim","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/jbrandenburg.jpg","copyright":"Jens Brandenburg\/FDP"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rhein-Neckar","uuid":"48db5bda-0234-4ba0-b584-d14a6cbe5bc9","number":"277","result":"8,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Foreman"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b65cb783-ae74-46a7-925f-196e5f4d991d","username":"jessica-tatti","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jessica-tatti"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jessica","last_name":"Tatti","gender":"female","birthyear":"1981","education":"Sozialarbeiterin B.A.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Reutlingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto_tatti.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Reutlingen","uuid":"cd56a343-8224-4c83-8cab-28ecf5d2c9e2","number":"289","result":"6,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7beeab7f-0a04-4106-a2e2-d50919d1ba73","username":"marc-bernhard","questions":8,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marc-bernhard"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marc","last_name":"Bernhard","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Rechtsanwalt, MBA","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Reutlingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/marcbernhardwebseite_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Karlsruhe-Stadt","uuid":"4d366929-f236-4d2e-80c7-61fd390d364f","number":"271","result":"10,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2556b309-a2e5-4295-b3eb-202debc6e4ae","username":"markus-frohnmaier","questions":5,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/markus-frohnmaier"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Markus","last_name":"Frohnmaier","gender":"male","birthyear":"1991","education":"Rechtswissenschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Weil der Stadt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/33154341_2022746934642116_2092696654330200064_n_1.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"B\u00f6blingen","uuid":"ff2cf342-021f-456e-adb5-20d76dce4792","number":"260","result":"11,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"97b0673b-dc6e-46ce-899d-5df8d8c6578f","username":"felix-schreiner","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/felix-schreiner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Felix","last_name":"Schreiner","gender":"male","birthyear":"1986","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Waldshut-Tiengen","postal_code":"79761"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/2017-05-07_kandidatenportrait_plakat_bearbeitet_kah.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Waldshut","uuid":"d1d4eee1-e224-43e0-a225-52c224cd87ce","number":"288","result":"41,9","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"59c25e01-7c13-4ee1-a304-c7e121b68887","username":"michel-brandt","questions":10,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michel-brandt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michel","last_name":"Brandt","gender":"male","birthyear":"1990","education":"Schauspieler","profession":"MdB, Schauspieler am Badischen Staatstheater","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Karlsruhe","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/michel_brandt_roter_container1.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Karlsruhe-Stadt","uuid":"4d366929-f236-4d2e-80c7-61fd390d364f","number":"271","result":"7,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Foreman"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"129fc6f5-b6e8-4b29-a13c-bac93b252f03","username":"benjamin-strasser","questions":4,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/benjamin-strasser"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Benjamin","last_name":"Strasser","gender":"male","birthyear":"1987","education":"Assessor, zweites juristisches Staatsexamen","profession":"MdB, Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Berg","postal_code":"88276"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/plakatbild_dsc_2121bearbeitet_11.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ravensburg","uuid":"48c29115-c55a-49d6-bec2-21ecca0fddd4","number":"294","result":"10,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"062a5aa4-5c4c-48de-8bff-03566db74617","username":"thomas-seitz","questions":3,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-seitz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Seitz","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Volljurist (Rechtsassessor)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Lahr","postal_code":"77933"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/1171_15.15x20_komprimiert_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Emmendingen - Lahr","uuid":"e380fa12-e9f8-496a-92e7-b97a3113b483","number":"283","result":"10,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"97620763-5e3b-49f1-97ce-b67f461e7aba","username":"dr-nils-schmid","questions":17,"answers":15,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-nils-schmid"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Nils","last_name":"Schmid","gender":"male","birthyear":"1973","education":"Promovierter Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Reutlingen","postal_code":"72764"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dr_nils_schmid_4.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"N\u00fcrtingen","uuid":"e3b1f155-ab7c-4af0-9b9c-f476392f4a3d","number":"262","result":"19,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"226a96bf-2934-493e-b412-3716a4a75ad1","username":"brigitte-freihold","questions":1,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/brigitte-freihold"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Brigitte","last_name":"Freihold","gender":"female","birthyear":"1955","education":"Lehrerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Pirmasens","postal_code":"66954"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/plakat_btw_17_freihold_3.png","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Pirmasens","uuid":"a56622c1-b6a8-471e-81fb-475e672a53f1","number":"210","result":"6,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"349fe77d-b0f9-4af5-9b6c-ffe2f4c8e318","username":"sandra-weeser","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sandra-weeser"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sandra","last_name":"Weeser","gender":"female","birthyear":"1969","education":"Kaufm\u00e4nnische Ausbildung und Studium Betriebswirtschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Betzdorf","postal_code":"57518"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/sw_35x45_pb.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Neuwied","uuid":"2774dde1-e523-457e-8bb4-d2837081c901","number":"197","result":"6,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Forewoman"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9219ba76-57fe-4b34-89c7-42f6db1201bd","username":"canan-bayram","questions":11,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/canan-bayram"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Canan","last_name":"Bayram","gender":"female","birthyear":"1966","education":"Juristin","profession":"MdB, selbstst\u00e4ndige Rechtsanw\u00e4ltin","location":{"country":"DE","state":"","city":"Berlin","postal_code":"10999"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/canan_bayram_2017.jpg","copyright":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/bayram-gruene.de\u0022\u003Ehttp:\/\/bayram-gruene.de\u003C\/a\u003E"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Friedrichshain-Kreuzberg - Prenzlauer Berg Ost","uuid":"35c257ab-c40a-487b-926c-89b1eeaeeba3","number":"83","result":"26,3","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ea60f8a6-6896-4f7e-b93a-f317927a08f6","username":"evrim-sommer","questions":1,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/evrim-sommer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Helin Evrim","last_name":"Sommer","gender":"female","birthyear":"1971","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto-evrim-sommer_klein.jpg","copyright":"DIE LINKE im Bundestag"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"14c5b682-2941-41bd-a23a-c809fd54a423","username":"stefan-gelbhaar","questions":11,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stefan-gelbhaar"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stefan","last_name":"Gelbhaar","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Promotion Jura","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/stefan_gelbhaar_portrait_bundestag_mini.jpg","copyright":"Marco Fechner"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Pankow","uuid":"e68970e6-5cef-48e3-92cc-a98ce94939bb","number":"76","result":"14,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Foreman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d6b4037c-8277-4de2-aa81-7ed8ad90a6ab","username":"pascal-meiser","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/pascal-meiser"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Pascal","last_name":"Meiser","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Diplom-Politikwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":"10999"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pascalmeiser_1420_srgb_farbe.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Friedrichshain-Kreuzberg - Prenzlauer Berg Ost","uuid":"35c257ab-c40a-487b-926c-89b1eeaeeba3","number":"83","result":"24,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"523ef018-ce0d-4445-831f-effbfad08027","username":"annette-widmann-mauz-2","questions":12,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/annette-widmann-mauz-2"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Annette","last_name":"Widmann-Mauz","gender":"female","birthyear":"1966","education":null,"profession":"MdB, Staatsministerin f\u00fcr Integration","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Balingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/annette_widmann_mauz_78.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"T\u00fcbingen","uuid":"b25f57bb-95e3-4f1c-9592-f466d10a44b2","number":"290","result":"35,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"2","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"611e1e35-60b4-49fb-9882-82c2f6b98f8c","username":"bijan-djir-sarai","questions":4,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bijan-djir-sarai"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bijan","last_name":"Djir-Sarai","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Diplom-Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Grevenbroich","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pb_bs_v1.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Neuss I","uuid":"a1ad33fb-979e-4242-84af-175a790adf6c","number":"108","result":"7,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Foreman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c2884de5-ffc4-49e0-8845-ea33bf16d9f0","username":"christine-aschenberg-dugnus","questions":11,"answers":0,"standard_replies":10,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christine-aschenberg-dugnus"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christine","last_name":"Aschenberg-Dugnus","gender":"female","birthyear":"1959","education":null,"profession":"MdB, Rechtsanw\u00e4ltin","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Strande","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bchristine_aschenberg-dugnus_motiv1_-_kopie_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rendsburg-Eckernf\u00f6rde","uuid":"53b9bcb7-3775-4dd9-9101-d1fcf1dcd111","number":"4","result":"6,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"00e01ad7-e772-4198-b964-8ae1e5cd7e6c","username":"florian-toncar","questions":4,"answers":1,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/florian-toncar"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Florian","last_name":"Toncar","gender":"male","birthyear":"1979","education":null,"profession":"MdB, Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Frankfurt am Main","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/florian_toncar_3.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"],"constituency":{"name":"B\u00f6blingen","uuid":"ff2cf342-021f-456e-adb5-20d76dce4792","number":"260","result":"12,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a9e10b1b-a7d5-4e11-9d08-384a90591074","username":"dr-hermann-otto-solms","questions":6,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-hermann-otto-solms"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Hermann Otto","last_name":"Solms","gender":"male","birthyear":"1940","education":"Diplom\u00f6konom","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Lich","postal_code":"35423"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/_solms_hohensolms_lich_prinz_zu_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Ehrenvorsitzender der Fraktion"],"constituency":{"name":"Gie\u00dfen","uuid":"acc92c07-f837-4a73-95ca-59337ed0ddfd","number":"173","result":"7,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0ba33a5b-f6f8-4b7a-995a-2fccb97f199a","username":"erhard-grundl","questions":3,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/erhard-grundl"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Erhard","last_name":"Grundl","gender":"male","birthyear":"1963","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Straubing","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/20170515_grundl-german_popp_1mb.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Straubing","uuid":"51e95fbd-df69-4697-8f5d-245545f69c7d","number":"231","result":"3,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"bc7dbd96-6a21-4b7f-975a-d2b132b5ad0a","username":"frank-schaffler","questions":2,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/frank-schaffler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Frank","last_name":"Sch\u00e4ffler","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Industriekaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"B\u00fcnde","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/frank_schaeffler_3.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Minden-L\u00fcbbecke I","uuid":"729af185-a8f9-4e2c-8bd6-1a66dfbd02b3","number":"134","result":"7,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e8c201fb-2e31-424a-88f2-4aa4a4eaab81","username":"hartmut-ebbing","questions":13,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hartmut-ebbing"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hartmut","last_name":"Ebbing","gender":"male","birthyear":"1956","education":"Bankkaufmann \/ Wirtschaftspr\u00fcfer \/ Steuerberater","profession":"MdB, selbstst\u00e4ndiger Wirtschaftsberater und Steuerpr\u00fcfer","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ebbing_kultur_final3_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Steglitz-Zehlendorf","uuid":"a1827711-6de0-4125-a2b1-c4189a2123e0","number":"79","result":"9,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"78d9d598-b430-4551-bbbf-c114f27d0ae7","username":"jens-lehmann","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jens-lehmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jens","last_name":"Lehmann","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Instandhaltungsmechaniker, staatl. gepr\u00fcfter Erzieher","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Leipzig","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto_jens_lehmann_2.jpg","copyright":"Jens Lehmann"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Leipzig I","uuid":"835d550f-037b-4125-a5bb-ffb9e9540b68","number":"152","result":"27,5","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f80adc10-aa7a-4aa6-9a07-3ecdea010b37","username":"marco-buschmann","questions":10,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marco-buschmann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Marco","last_name":"Buschmann","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/marco_buschmann_portrait-1477.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Erster Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"],"constituency":{"name":"Gelsenkirchen","uuid":"a5bc5aa6-8071-4374-877e-7f69ce9cdaa3","number":"123","result":"6,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"bb12b634-ccbd-42ae-a808-54fe0e1a8d50","username":"martin-hohmann","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martin-hohmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martin","last_name":"Hohmann","gender":"male","birthyear":"1948","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Neuhof","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/martin_hohmann_1.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Fulda","uuid":"20c8d4ff-3c25-4975-8f74-2f2bd31c9b32","number":"174","result":"17,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f9541747-dd83-4286-a5a9-239e40d206fb","username":"michael-link","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-link"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Link","gender":"male","birthyear":null,"education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/link.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Heilbronn","uuid":"cc79c179-fbfd-4140-9592-d53f49ca1db5","number":"267","result":"9,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Foreman"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e94246c3-3e46-4e07-8540-1c4c93de8101","username":"michael-grosse-bromer-2","questions":19,"answers":0,"standard_replies":15,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-grosse-bromer-2"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Grosse-Br\u00f6mer","gender":"male","birthyear":"1960","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB, Erster Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/michael_grosse_broemer_88.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Erster Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"],"constituency":{"name":"Harburg","uuid":"d95bfe0c-5cc6-4b58-b5c3-0a46a05ee5de","number":"36","result":"40,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"2","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4b1637c9-c104-415e-b644-24835db38afa","username":"otto-fricke","questions":12,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/otto-fricke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Otto","last_name":"Fricke","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Jurist","profession":"Rechtsanwalt, MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/of_komprimiert.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Krefeld I - Neuss II","uuid":"c984ff0b-3038-4c09-a1ab-458810597f57","number":"110","result":"11,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Spokesman"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"11fe7b10-4b12-416c-9d2c-74ec3afb426d","username":"pascal-kober","questions":5,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/pascal-kober"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Pascal","last_name":"Kober","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Studium der Evangelischen Theologie","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/pascal_kober_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Reutlingen","uuid":"cd56a343-8224-4c83-8cab-28ecf5d2c9e2","number":"289","result":"10,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Spokesman"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"bd7fe2e5-a9d3-445c-a4de-cf8387577c35","username":"prof-dr-martin-neumann","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/prof-dr-martin-neumann"},"personal":{"degree":"Prof. Dr.","first_name":"Martin","last_name":"Neumann","gender":"male","birthyear":"1956","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Vetschau\/Spreewald","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/prof_dr_martin_neumann_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Elbe-Elster - Oberspreewald-Lausitz II","uuid":"33e085b8-c127-4907-a086-1173ad80c05c","number":"65","result":"5,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Spokesman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2e184b7c-e504-436d-9acc-eac34e1bfb00","username":"stephan-thomae","questions":6,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stephan-thomae"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stephan","last_name":"Thomae","gender":"male","birthyear":"1968","education":null,"profession":"MdB, Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Sulzberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/stephan_thomae_3.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Oberallg\u00e4u","uuid":"c51f45c3-28da-4b13-a322-2ce001116de3","number":"256","result":"7,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"3e3d6ce8-213b-41d8-a956-1a63985edac2","name":"Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b37486bc-25d3-42fa-8a85-eb26e1ab50f6","username":"alexander-muller-2","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/alexander-muller-2"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Alexander","last_name":"M\u00fcller","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Dipl.-Informatiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Niedernhausen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/1948_von_gottwald_fuer_one_pager.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rheingau-Taunus - Limburg","uuid":"a837612f-92f9-4104-9e85-c9ee37b37b0b","number":"178","result":"7,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"71e9fa90-c206-4d06-baea-c622d44eede0","username":"bettina-stark-watzinger","questions":9,"answers":1,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bettina-stark-watzinger"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bettina","last_name":"Stark-Watzinger","gender":"female","birthyear":"1968","education":"Dipl.-Volkswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Bad Soden","postal_code":"65812"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/img_1755_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Main-Taunus","uuid":"0ec448ef-f14a-4ddd-877e-a52a8fb3f430","number":"181","result":"10,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Chairman"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"981aaabc-9e8b-4697-916f-0382b498c21f","username":"britta-katharina-dassler","questions":5,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/britta-katharina-dassler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Britta","last_name":"Dassler","gender":"female","birthyear":"1964","education":"Sparkassenbetriebswirtin und Verbandspr\u00fcferin","profession":"MdB, Inhaberin einer Industrieagentur","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Herzogenaurach","postal_code":"91074"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/fullsizerender_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Erlangen","uuid":"bbee4f1d-36c1-444e-a021-d35ea954be5f","number":"242","result":"5,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Forewoman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d78483e4-f668-4559-9222-8e4dd1ce4f6b","username":"christian-lindner","questions":210,"answers":176,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christian-lindner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christian","last_name":"Lindner","gender":"male","birthyear":"1979","education":"Politikwissenschaften, Staatsrecht und Philosophie","profession":"MdB, Fraktionsvorsitzender","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"D\u00fcsseldorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/portraitfoto_2.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Rheinisch-Bergischer Kreis","uuid":"c9118a90-a6e5-49cb-a42c-d7d8eeaa0759","number":"100","result":"15,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"1","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1cbcd749-fcde-421c-a310-b3b745f44ea2","username":"daniela-wagner","questions":14,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/daniela-wagner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Daniela","last_name":"Wagner","gender":"female","birthyear":"1957","education":"Studium der Rechts-, Politik- und Wirtschaftswissenschaften (ohne Abschluss)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Darmstadt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/daniela_wagner.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Darmstadt","uuid":"41495138-dd38-40e9-ab67-1ed488339d79","number":"186","result":"14,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f2d74fea-96e6-4246-b2ee-7dabbff6d825","username":"marcel-klinge","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marcel-klinge"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marcel","last_name":"Klinge","gender":"male","birthyear":"1980","education":"promovierter Sozialwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Villingen-Schwenningen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/marcel_klinge.jpeg","copyright":"FDP-Fraktion\/Marcel Klinge"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Schwarzwald-Baar","uuid":"76869029-4eef-46a8-a8cf-a672f66bbde7","number":"286","result":"8,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Spokesman"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f64e8753-1235-44e1-8e9e-5ba9d9456256","username":"dr-stefan-ruppert","questions":4,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-stefan-ruppert"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Stefan","last_name":"Ruppert","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Oberursel","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/profilbildabgeordnetenwatch.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"],"constituency":{"name":"Hochtaunus","uuid":"86699ccc-5bf5-405c-b1a9-e49730a32e10","number":"176","result":"10,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2cab89a2-da7b-4f75-b5cb-6fc9fae31035","username":"hagen-reinhold","questions":1,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hagen-reinhold"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hagen","last_name":"Reinhold","gender":"male","birthyear":"1978","education":"Meister im Maurer- und Betonbauerhandwerk","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Barth","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/reinhold_quadrat.jpg","copyright":"Hagen Reinhold"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rostock - Landkreis Rostock II","uuid":"40ceba66-018b-4583-800a-4998985fcba5","number":"14","result":"4,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3e5c9672-f7df-42be-ba29-9f987690f74b","username":"ingrid-nestle","questions":13,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ingrid-nestle"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ingrid","last_name":"Nestle","gender":"female","birthyear":"1977","education":"Diplom-Wirtschaftsingenieurin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/nestle.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Steinburg - Dithmarschen S\u00fcd","uuid":"40562bee-932f-4f75-a488-e417bc47c1ca","number":"3","result":"6,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a486dfb5-1551-4435-8aaf-9b06c94d35f0","username":"jimmy-schulz","questions":14,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jimmy-schulz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jimmy","last_name":"Schulz","gender":"male","birthyear":"1968","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Riemerling \/ Hohenbrunn","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/jimmy_schulz_2.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-Land","uuid":"538f6151-b964-47a2-9874-e7603d906b5b","number":"221","result":"9,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Chairman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d7ca65c8-8998-42a4-92f4-c6c381aff90b","username":"johannes-vogel","questions":3,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/johannes-vogel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Johannes","last_name":"Vogel","gender":"male","birthyear":"1982","education":"Politikwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"K\u00f6ln","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/1_klein.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Olpe - M\u00e4rkischer Kreis I","uuid":"1c12357b-118d-4f90-bf1b-10165eed1bbc","number":"149","result":"8,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Spokesman"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6e6c0d63-e2ca-45df-818a-6bc74f04ce54","username":"judith-skudelny","questions":7,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/judith-skudelny"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Judith","last_name":"Skudelny","gender":"female","birthyear":"1975","education":null,"profession":"MdB, Rechtsanw\u00e4ltin","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Stuttgart","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/170404_fdp_skudelny-248_final_cut.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stuttgart I","uuid":"b29cf868-7c06-4309-824f-d21f304e72d7","number":"258","result":"8,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"43d05a30-5114-4421-8227-0b132f73ebc5","username":"lisa-badum","questions":18,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/lisa-badum"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Lisa","last_name":"Badum","gender":"female","birthyear":"1983","education":"Politikwissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Forchheim","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portraetlb1_web_klein_0.png","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bamberg","uuid":"d2fd087f-b0d7-4a98-8003-26329905ee5f","number":"236","result":"9,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"11","won":true},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5dfe4a29-13fe-4639-981b-adc62b463f85","username":"manuel-hoferlin","questions":4,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/manuel-hoferlin"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Manuel","last_name":"H\u00f6ferlin","gender":"male","birthyear":"1973","education":"Rechtswissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/profilfoto_mh_soc_800x800.jpg","copyright":"Manuel H\u00f6ferlin \/ 5gaenge"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Worms","uuid":"ff2ff1fc-7e63-4e09-87b1-d9b74ec4c32f","number":"206","result":"6,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Foreman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1affc321-3061-493d-a104-3de4513c97aa","username":"matthias-seestern-pauly","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/matthias-seestern-pauly"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Matthias","last_name":"Seestern-Pauly","gender":"male","birthyear":"1984","education":"Studium Lehramt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Bad Iburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto_msp-abgeordnetenwatch.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Osnabr\u00fcck-Land","uuid":"2d2978a0-b6f3-4d86-aa87-c44cb416d1f0","number":"38","result":"6,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Foreman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1261918d-d881-4648-88f1-1dd148a180ce","username":"oliver-luksic","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/oliver-luksic"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Oliver","last_name":"Luksic","gender":"male","birthyear":"1979","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Saarland","city":"Saarbr\u00fccken","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/oliver_luksic_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"St. Wendel","uuid":"7238fdde-b75a-4160-acdb-b92b46f7977b","number":"298","result":"4,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Saarland","uuid":"e0890546-73f1-4664-8555-c3c97231c447","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9090d966-a725-4cc0-beeb-735f29a320f4","username":"peter-aumer","questions":11,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/peter-aumer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Peter","last_name":"Aumer","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Master of Buisness Administration","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/img_0489.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Regensburg","uuid":"d9a18820-a2da-4688-a45f-7f9cfebe0a66","number":"233","result":"40,1","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5a7eb840-5831-49f4-9e79-b28141f11624","username":"ingrid-lieselotte-remmers","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ingrid-lieselotte-remmers"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ingrid","last_name":"Remmers","gender":"female","birthyear":"1965","education":"Diplom-Sozialwisschenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/ingrid_remmers_2.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gelsenkirchen","uuid":"a5bc5aa6-8071-4374-877e-7f69ce9cdaa3","number":"123","result":"6,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"11","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fc775cbb-d93c-4cf1-a79e-5a47b0edd2a3","username":"andreas-wagner-2","questions":9,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andreas-wagner-2"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andreas","last_name":"Wagner","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Werkzeugmacher, Heilerziehungspfleger","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Geretsried","postal_code":"82538"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portrait-mitte-dunkel-quadrat.jpg","copyright":"Katja-Julia Fischer"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bad T\u00f6lz \u2013 Wolfratshausen \u2013 Miesbach","uuid":"6356d816-e194-4c6b-981d-825ca3cb12fc","number":"223","result":"5,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Foreman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f88d8b7c-2edb-427b-a17a-45ddd199d695","username":"claudia-muller","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/claudia-muller"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Claudia","last_name":"M\u00fcller","gender":"female","birthyear":"1981","education":"Betriebswirtschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Stralsund","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/img_0189.png","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Vorpommern-R\u00fcgen - Vorpommern-Greifswald I","uuid":"7cd05462-c820-4424-bed8-8315cd64775b","number":"15","result":"3,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"306fab28-254f-4468-9d07-fb7e94217446","username":"danyal-bayaz","questions":9,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/danyal-bayaz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Danyal","last_name":"Bayaz","gender":"male","birthyear":"1983","education":"Promotion Wirtschafts- und Sozialwissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Heidelberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/capture_0.png","copyright":"Rainer Kurzeder"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bruchsal - Schwetzingen","uuid":"c30d7139-47db-474d-93a4-ddabe41105c4","number":"278","result":"8,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"12","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7c7ff4a0-232a-4581-aec8-fdbd923a211e","username":"dr-bernd-buchholz","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-bernd-buchholz\/archive\/251924"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Bernd","last_name":"Buchholz","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Jurist","profession":"Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Ahrensburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","retired":"2017-09-24"},"roles":[],"constituency":{"name":"Herzogtum Lauenburg - Stormarn-S\u00fcd","uuid":"5049298a-fe5a-4eb2-80fe-83f63f9ce331","number":"10","result":"8,2","won":false},"list":[],"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cf224900-6bb8-4734-99f6-4ffe0a4e5f85","username":"dr-marc-jongen-2","questions":3,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-marc-jongen-2"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Marc","last_name":"Jongen","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Dr.-Phil. Philosophie, Mag.Phil. Philosophie, Volkswirtschaft, Geschichte","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Karlsruhe","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/hr_dr_jongen_2.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Neckar-Zaber","uuid":"cd3c6e04-557c-46aa-96a1-9fcb0a3f9160","number":"266","result":"12,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Foreman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3ec5a66b-4f93-414e-8209-9e365a224eb0","username":"jorn-konig","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jorn-konig"},"personal":{"degree":null,"first_name":"J\u00f6rn","last_name":"K\u00f6nig","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Dipl.-Ing. Elektrotechnik (MBA)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Hannover","postal_code":"30163"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stadt Hannover I","uuid":"30bd807f-47d2-4856-8dd8-b484a64dd820","number":"41","result":"8,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"68e5c123-45a1-4bce-8c31-03a3af88b7c7","username":"katrin-helling-plahr","questions":19,"answers":19,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katrin-helling-plahr"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katrin","last_name":"Helling-Plahr","gender":"female","birthyear":"1986","education":"Fachanw\u00e4ltin f\u00fcr Medizinrecht","profession":"MdB, Rechtsanw\u00e4ltin","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Hagen","postal_code":"58097"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/khp_pressefoto_hochformat.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hagen - Ennepe-Ruhr-Kreis I","uuid":"6e9d8c32-c2bc-4b18-b1f0-e9390075234f","number":"138","result":"7,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"20","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"479b499d-a000-428c-ac3b-6873d3a7207d","username":"marcus-faber","questions":6,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marcus-faber"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Marcus","last_name":"Faber","gender":"male","birthyear":"1984","education":"Dr. rer. pol.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Hansestadt Stendal","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/marcus_1._auswahl-6.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Altmark","uuid":"2bbaed35-dc2b-467d-8210-98fcebb8dc84","number":"66","result":"6,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d7535d39-7088-42db-aef7-fff7d5666164","username":"margit-stumpp","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/margit-stumpp"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Margit","last_name":"Stumpp","gender":"female","birthyear":"1963","education":"Dipl. Ing. (FH), Oberstudienr\u00e4tin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"K\u00f6nigsbronn","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/stumpp_2016b_0.jpg","copyright":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/CC BY-NC-ND 4.0\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ECC BY-NC-ND 4.0\u003C\/a\u003E"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Aalen - Heidenheim","uuid":"7e1be2cd-647f-45af-806d-a63ea2ae7a25","number":"270","result":"9,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"13","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"859850f2-079d-498c-a322-279ecceba2ac","username":"mario-mieruch","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/mario-mieruch"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Mario","last_name":"Mieruch","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Dipl.-Ing. Mechatronik","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Metelen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portraet_1.jpg","copyright":""}},"party":"Parteilos","fraction":"fraktionslos","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2017-10-04"},"roles":[],"constituency":{"name":"Steinfurt I - Borken I","uuid":"3f3ac900-0fa6-43f4-a1f2-de4d7edce01c","number":"124","result":null,"won":false},"list":[],"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ca9b746d-1935-4178-8c24-9947889ff543","username":"martin-e-renner","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martin-e-renner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martin E.","last_name":"Renner","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Diplom-Betriebswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Haan","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/martin_e_renner_1.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mettmann I","uuid":"c76dc216-4886-40c2-9d34-08a14f34bec8","number":"104","result":"8,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fb65b934-1859-4216-b953-6b3c69b8f4d2","username":"michael-schrodi","questions":4,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-schrodi"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Schrodi","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Gymnasiallehrer f\u00fcr Deutsch, Geschichte und Sozialkunde","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Olching","postal_code":"82140"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/plakatfoto_zugeschnitten_0.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"F\u00fcrstenfeldbruck","uuid":"fda6b864-e0d7-4a6c-bf9f-487cb849c740","number":"215","result":"18,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"17","won":true},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b963f69a-9f8b-4bd1-8285-0fe8f9e4079b","username":"prof-dr-axel-gehrke","questions":23,"answers":14,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/prof-dr-axel-gehrke"},"personal":{"degree":"Prof. Dr.","first_name":"Axel","last_name":"Gehrke","gender":"male","birthyear":"1942","education":"Arzt und Hochschullehrer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Gr\u00f6nwohld","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/alternative-200.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ostholstein - Stormarn-Nord","uuid":"82416ef8-44f9-4819-ac1c-71d45ed75276","number":"9","result":"7,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Foreman"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4c2a7b96-f822-4c35-97bb-78453f17b5ea","username":"renata-alt","questions":11,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/renata-alt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Renata","last_name":"Alt","gender":"female","birthyear":"1965","education":"Chemie-Ingenieurin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/renata_alt.jpeg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"N\u00fcrtingen","uuid":"e3b1f155-ab7c-4af0-9b9c-f476392f4a3d","number":"262","result":"9,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1216a220-ab53-4297-a6a1-c68d745a6ef2","username":"stefan-schmidt","questions":1,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stefan-schmidt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stefan","last_name":"Schmidt","gender":"male","birthyear":"1981","education":"Lehramt Hauptschullehrer, Schwerpunkt Sozialkunde","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Regensburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/schmidt-stefan_klein.jpg","copyright":"B\u00fcndnis 90\/Die Gr\u00fcnen Bundestagsfraktion \/ Kaminski"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Regensburg","uuid":"d9a18820-a2da-4688-a45f-7f9cfebe0a66","number":"233","result":"9,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"427b96f8-7cf9-43a3-bced-e1bef3a32a5c","username":"stephan-protschka","questions":4,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stephan-protschka"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stephan","last_name":"Protschka","gender":"male","birthyear":"1977","education":"gepr. Verm\u00f6gensberater (DBBV), Finanzanlagenfachmann (IHK), Fachmann f\u00fcr Immobilliardarlehenvermittlung (IHK)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Mamming","postal_code":"94437"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/klein_.jpg","copyright":"Stephan Protschka, MdB"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rottal-Inn","uuid":"d65b7f60-1a3a-4853-88a7-092a3753510a","number":"230","result":"15,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Foreman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"83a5a5a6-115b-45bd-83df-7abb025da1cb","username":"thomas-ehrhorn","questions":6,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-ehrhorn"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Ehrhorn","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Pilot","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Lachendorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/foto_ehrhorn_mdb.jpg","copyright":"Thomas Ehrhorn"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Celle - Uelzen","uuid":"b43fc1b6-c392-4474-ba2a-476a67b53a8d","number":"44","result":"10,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"720fc858-b86c-40d0-84e3-235997e496ab","username":"till-mansmann","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/till-mansmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Till","last_name":"Mansmann","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Diplom Physiker (Universit\u00e4t Frankfurt\/Main)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Heppenheim","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/xmansmann_till_20-10-17_31x20q_0.jpg","copyright":"Inga Haar\/Deutscher Bundestag"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bergstra\u00dfe","uuid":"8f9ca358-f823-4249-82af-037ec921c8c2","number":"188","result":"7,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-19 14:11","uuid":"87ace334-f111-41da-90a2-3aa1e9cf17f8","username":"tobias-matthias-peterka","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/tobias-matthias-peterka"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Tobias Matthias","last_name":"Peterka","gender":"male","birthyear":"1982","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Bayreuth","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/peterkagang_0.jpg","copyright":"Selbst erstellt"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bayreuth","uuid":"357b6013-b291-48ca-b0f4-7012a78e2806","number":"237","result":"9,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"75ec294f-195d-487f-8df7-f13d67e989bb","username":"tobias-pfluger","questions":7,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/tobias-pfluger"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Tobias","last_name":"Pfl\u00fcger","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Studium der Politikwissenschaft und Empirische Kulturwissenschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Freiburg","postal_code":"79104"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/die_linke_bundesparteitag_mai_2014_pflueger_tobias.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Freiburg","uuid":"4e9c2b1b-19dc-41d8-8464-2d4f98c5c29c","number":"281","result":"7,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Spokesman"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cfedf4f5-b66f-4f1b-9b24-182dd71e177b","username":"volker-munz","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/volker-munz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Volker","last_name":"M\u00fcnz","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Diplom-\u00d6konom","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Uhingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/volker_muenz_1_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"G\u00f6ppingen","uuid":"b0c24ba4-e7fd-4bf2-9f25-25c5949ce94c","number":"263","result":"14,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"698afeef-6cda-4dbb-b6ea-0bb694c94785","username":"wolfgang-kubicki","questions":37,"answers":18,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/wolfgang-kubicki"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Wolfgang","last_name":"Kubicki","gender":"male","birthyear":"1952","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Strande","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/wolfgang_kubicki_4.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Bundestagsvizepr\u00e4sident"],"constituency":{"name":"Steinburg - Dithmarschen S\u00fcd","uuid":"40562bee-932f-4f75-a488-e417bc47c1ca","number":"3","result":"11,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"1","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1c9fd37c-99b3-4a37-a15b-915689970a01","username":"daniela-langer","questions":10,"answers":5,"standard_replies":3,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/daniela-langer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Daniela","last_name":"Kluckert","gender":"female","birthyear":"1980","education":"Diplom Volkswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/daniela_katrin_langer_020_komprimiert.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Pankow","uuid":"e68970e6-5cef-48e3-92cc-a98ce94939bb","number":"76","result":"4,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fd270c62-e102-4199-af7b-d45925dcda7d","username":"thomas-heilmann","questions":32,"answers":32,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-heilmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Heilmann","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB, Unternehmer","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/cdu_ocv2_btw2017_t_heilmann_video-2.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Steglitz-Zehlendorf","uuid":"a1827711-6de0-4125-a2b1-c4189a2123e0","number":"79","result":"35,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"4","won":false},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7cf1e55c-aedd-40e4-8efd-c48801a9ac3a","username":"enrico-komning","questions":6,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/enrico-komning"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Enrico","last_name":"Komning","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Fachanwalt","profession":"MdB, MdL, Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Neubrandenburg","postal_code":"17033"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portrait_enrico_komning_abgeordnetenwatch.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mecklenburgische Seenplatte I - Vorpommern-Greifswald II","uuid":"7a645068-42ee-4c2d-b1c6-2782a8cb138e","number":"16","result":"23,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1e5955bb-f24a-425b-8e8a-7e1b214ec6f7","username":"ulrike-schielke-ziesing","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ulrike-schielke-ziesing"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ulrike","last_name":"Schielke-Ziesing","gender":"female","birthyear":"1969","education":"Facharbeiter f\u00fcr Datenverarbeitung, Verwaltungswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Lebbin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/profilbild_1_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mecklenburgische Seenplatte II - Landkreis Rostock III","uuid":"81f10927-64a9-4a16-95b0-7289982983f3","number":"17","result":"18,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"41102125-d422-4487-9b9d-a3a06835f84a","username":"leif-erik-holm","questions":6,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/leif-erik-holm"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Leif-Erik","last_name":"Holm","gender":"male","birthyear":"1970","education":"\u00d6konom M. Sc.","profession":"MdB, MdL","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Schwerin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/2_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Vorpommern-R\u00fcgen - Vorpommern-Greifswald I","uuid":"7cd05462-c820-4424-bed8-8315cd64775b","number":"15","result":"19,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6ba5b1c9-7916-451e-87ae-a4eaf519f594","username":"birke-bull","questions":5,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/birke-bull"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Birke","last_name":"Bull-Bischoff","gender":"female","birthyear":"1963","education":"Erziehungswissenschaftlerin \/ Soziologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/birke_bull_0.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Burgenland - Saalekreis","uuid":"289bbe28-f0fa-49ab-8766-3ba062347481","number":"73","result":"16,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"810b6ddf-cda9-454f-94dc-9131c0462bd8","username":"katrin-budde","questions":3,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katrin-budde"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katrin","last_name":"Budde","gender":"female","birthyear":"1965","education":"Dipl.-Ing. f\u00fcr Arbeitsgestaltung","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/katrin_budde_0.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mansfeld","uuid":"3d6a6891-30a0-4c36-a83f-3e854c0a51aa","number":"74","result":"15,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Chairman"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"50fb590f-7788-45f1-a668-838106a4b79c","username":"matthias-hohn","questions":3,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/matthias-hohn"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Matthias","last_name":"H\u00f6hn","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Kommunikationswissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Magdeburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/img_0179.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Altmark","uuid":"2bbaed35-dc2b-467d-8210-98fcebb8dc84","number":"66","result":"19,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"49219a32-8c8b-403a-8439-197491af4fb0","username":"elisabeth-motschmann-2","questions":20,"answers":18,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/elisabeth-motschmann-2"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Elisabeth","last_name":"Motschmann","gender":"female","birthyear":"1952","education":"Studium der Theologie, Romanistik und P\u00e4dagogik","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bremen","city":"Bremen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/elisabeth_motschmann.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bremen I","uuid":"a4a5ba6f-e20e-4971-a3ee-6d50aba5eaff","number":"54","result":"24,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bremen","uuid":"2ad5c24a-fe3f-43e6-8d20-9bc40e7247cd","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"481856ad-8136-4a73-91bd-da8b2d4e261d","username":"christian-sauter","questions":4,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christian-sauter"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christian","last_name":"Sauter","gender":"male","birthyear":"1980","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Extertal","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/christian-sauter.jpg","copyright":"FDP-Fration\/Christian Sauter"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Lippe I","uuid":"0b6d88d6-571c-4048-a1d0-14f1b65937b7","number":"135","result":"8,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"15","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d135a8cb-9a24-4609-b273-e0b4178c4076","username":"petra-nicolaisen","questions":11,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/petra-nicolaisen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Petra","last_name":"Nicolaisen","gender":"female","birthyear":"1965","education":"Industriekauffrau","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Wanderup","postal_code":"24997"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/foto_nicolaisen_geschnitten.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Flensburg - Schleswig","uuid":"a2e298b8-19f1-4101-9400-86a7f5aec20c","number":"1","result":"40,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e92ce52a-1950-4479-aa20-73bd1e8e8831","username":"nikolas-lobel","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/nikolas-lobel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Nikolas","last_name":"L\u00f6bel","gender":"male","birthyear":"1986","education":"Bachelor of Arts (B.A.)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Mannheim","postal_code":"68165"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/nl_portrait.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mannheim","uuid":"6e56780c-f50b-4407-9166-5515fb0dc3c6","number":"275","result":"29,3","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ee450536-02ad-40fd-8927-4ecf533e369e","username":"linda-teuteberg","questions":7,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/linda-teuteberg"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Linda","last_name":"Teuteberg","gender":"female","birthyear":"1981","education":"Studium Rechtswissenschaften \/ VWL","profession":"MdB, Rechtsanw\u00e4ltin","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/teuteberg_linda_pressebild_mdb.jpeg","copyright":"\u003Cp\u003EFDP\u003C\/p\u003E"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Potsdam - Potsdam-Mittelmark II - Teltow-Fl\u00e4ming II","uuid":"a80f26cc-68f3-4502-ba00-f64a46d0752f","number":"61","result":"7,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Forewoman"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fce1fac8-f14c-4b05-9dad-c3b7911abc32","username":"margarete-bause","questions":7,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/margarete-bause"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Margarete","last_name":"Bause","gender":"female","birthyear":"1959","education":"Dipl. Soziologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/portrait-bearb.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-Ost","uuid":"2c1f2cdf-b406-4ed0-b821-e73f04a47753","number":"218","result":"15,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Forewoman"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"86443adb-a630-4946-b60d-cf937ee2a110","username":"karsten-klein","questions":2,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/karsten-klein"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Karsten","last_name":"Klein","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Diplom Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Aschaffenburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/karsten_klein_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Aschaffenburg","uuid":"4a8f7102-b2b8-4542-bf47-26383274a9f0","number":"247","result":"8,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"469e5a89-5173-4d37-9c5f-30cbe85e8a73","username":"katja-hessel","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katja-hessel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katja","last_name":"Hessel","gender":"female","birthyear":"1972","education":"Volljurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"N\u00fcrnberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/i38a9466_kopie.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"N\u00fcrnberg-Nord","uuid":"eb2feda9-ab4f-4248-9deb-70a1088b2848","number":"244","result":"7,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5c0ba427-49ad-4179-91c0-6c95f25c712a","username":"thomas-hacker","questions":6,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-hacker"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Hacker","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Bankkaufmann, Diplom-Kaufmann, Steuerberaterexamen","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Bayreuth","postal_code":"95447"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/thomas_hacker_1.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bayreuth","uuid":"357b6013-b291-48ca-b0f4-7012a78e2806","number":"237","result":"6,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Foreman"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"40ace92b-6135-4c3d-8826-0e011b3feb31","username":"christoph-meyer","questions":0,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christoph-meyer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christoph","last_name":"Meyer","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Bankkaufmann","profession":"MdB, Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":"10117"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/webswplakatchristoph-meyer_030_print.jpg","copyright":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.chaperon.de\/\u0022\u003Ehttp:\/\/www.chaperon.de\/\u003C\/a\u003E"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Berlin-Charlottenburg-Wilmersdorf","uuid":"51fedbc9-37d4-4804-aed7-ed66e332c299","number":"80","result":"9,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7a72a23b-b67f-40a2-b007-231348bbb52e","username":"dr-bettina-hoffmann","questions":10,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-bettina-hoffmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bettina","last_name":"Hoffmann","gender":"female","birthyear":"1960","education":"Diplom-Biologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Niedenstein","postal_code":"34305"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/hoffmann-bettina_klein.jpg","copyright":"Foto: B\u00fcndnis 90\/Die Gr\u00fcnen Bundestagsfraktion \/ Kaminski"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Schwalm-Eder","uuid":"59e66241-2524-49bb-981a-a51cd5908e19","number":"170","result":"5,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7ed6b8b6-9f84-445a-8aaf-1698caaa97e2","username":"hans-jurgen-irmer","questions":6,"answers":0,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hans-jurgen-irmer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hans-J\u00fcrgen","last_name":"Irmer","gender":"male","birthyear":"1952","education":"Studium der F\u00e4cher Engssich, Erdkunde und Sozialkunde","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/hans_juergen_irmer.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Lahn-Dill","uuid":"6bc242a8-6a35-45e4-a877-f6b9e24f037f","number":"172","result":"38,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"17","won":false},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"befd0fe8-3221-4388-b791-44d4a6d48455","username":"nicola-beer","questions":9,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/nicola-beer\/archive\/253764"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Nicola","last_name":"Beer","gender":"female","birthyear":"1970","education":null,"profession":"MdB, Rechtsanw\u00e4ltin","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Frankfurt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/foto_nicola_beer_laurence_chaperon.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Frankfurt am Main I","uuid":"131a2f33-a163-40d8-a9e8-21fdff4bbe09","number":"182","result":null,"won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-07-02 09:31","uuid":"9860fdc2-b8fd-454b-a59e-d3cc2e6b7daf","username":"peter-heidt","questions":0,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/peter-heidt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Peter","last_name":"Heidt","gender":"male","birthyear":"1965","education":"Jurist","profession":"Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Friedberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2019-07-01"},"roles":[],"constituency":{"name":"Wetterau I","uuid":"4f57ffd1-c2d1-49ea-af23-ba60de81a8ce","number":"177","result":"8,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"7","won":false},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"49cf42a0-bbfe-4317-8c61-ebcc8629f434","username":"timon-gremmels","questions":15,"answers":15,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/timon-gremmels"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Timon","last_name":"Gremmels","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Diplom-Politologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Kassel","postal_code":"34117"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/kl.timon_gremmels_.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Kassel","uuid":"6d91e3c9-b96f-4f82-8845-debc0a8a4919","number":"168","result":"35,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"1","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fd3dbc32-d0d7-4c9c-b5c7-c1d9d4a398da","username":"achim-kessler","questions":9,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/achim-kessler"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Achim","last_name":"Kessler","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Literaturwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Frankfurt am Main","postal_code":"60311"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/mai_2242.jpg","copyright":"Achim Kessler"}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Frankfurt am Main I","uuid":"131a2f33-a163-40d8-a9e8-21fdff4bbe09","number":"182","result":"9,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Foreman"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ae9e2ba4-c898-4d6a-9b96-5f741a7b6f7b","username":"christian-durr","questions":5,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christian-durr"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christian","last_name":"D\u00fcrr","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Diplom \u00d6konom","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Ganderkesee","postal_code":"27777"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/foto_chrisitan_duerr.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Delmenhorst - Wesermarsch - Oldenburg-Land","uuid":"70831730-fd32-4d47-9ef9-108395dac495","number":"28","result":"9,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d56a3612-7de3-4788-beff-e62f432519f6","username":"dr-gero-hocker","questions":3,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-gero-hocker"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Gero","last_name":"Hocker","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Diplom \u00d6konom und Bankkaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Achim","postal_code":"28832"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/hocker.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Osterholz - Verden","uuid":"129c2432-772b-4b46-9a54-2982a8597a73","number":"34","result":"5,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3f6dfd0f-1185-4113-be4b-94bd60927619","username":"filiz-polat","questions":9,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/filiz-polat"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Filiz","last_name":"Polat","gender":"female","birthyear":"1978","education":"Diplom-Volkswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Bramsche","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/filiz_polat.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Osnabr\u00fcck-Land","uuid":"2d2978a0-b6f3-4d86-aa87-c44cb416d1f0","number":"38","result":"7,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Forewoman"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e5c1149b-bae8-4483-ad89-68188a40040c","username":"ottmar-von-holtz","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ottmar-von-holtz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ottmar","last_name":"von Holtz","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Diplom-\u00d6konom","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/ovh_public.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hildesheim","uuid":"ab773854-d322-47b7-8b91-61521804da1e","number":"48","result":"7,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Foreman"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d56bdb06-5307-4211-9ea9-a6f5ecae56e9","username":"victor-perli","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/victor-perli"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Victor","last_name":"Perli","gender":"male","birthyear":"1982","education":"Politikwissenschaftler","profession":"Bundestagsabgeordneter","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Wolfenb\u00fcttel","postal_code":"38300"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/perli-abgeordnetenwatch.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Salzgitter - Wolfenb\u00fcttel","uuid":"51c6a7a4-ed8a-4c6c-a129-3fa8b8b85e82","number":"49","result":"6,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d58fc3f7-9885-4f25-9ba5-1461c8274198","username":"jens-beeck","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jens-beeck"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jens","last_name":"Beeck","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Jurist","profession":"MdB, Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Lingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/beeck2000.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mittelems","uuid":"4111f9ce-61fb-4411-b30f-afb868f8ad1b","number":"31","result":"5,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"dafdf5ce-a591-41c4-8ef5-c7d12aacdf37","username":"markus-tons","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/markus-tons"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Markus","last_name":"T\u00f6ns","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Politologe M.A.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Gelsenkirchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/mt-pass.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gelsenkirchen","uuid":"a5bc5aa6-8071-4374-877e-7f69ce9cdaa3","number":"123","result":"38,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"48","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2cd8b5a1-94de-44ec-8d10-3f739e0c9121","username":"karlheinz-busen","questions":5,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/karlheinz-busen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Karlheinz","last_name":"Busen","gender":"male","birthyear":"1951","education":"Diplom-Ingenieur","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/2018_03_15_busen_s1_4387_web.png","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Borken II","uuid":"392d31e1-7e32-4688-8820-5fdabc190ab0","number":"126","result":"9,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"11","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"44a1d4b9-c504-4928-90fb-07a583a2e77f","username":"bernd-reuther","questions":6,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bernd-reuther"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bernd","last_name":"Reuther","gender":"male","birthyear":"1971","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Wesel","postal_code":"46485"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/breuther_macamoca_report00009.jpg","copyright":"Bernd Reuther"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Wesel I","uuid":"80e20833-9467-4693-859b-acc70c14c25f","number":"113","result":"8,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"14","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-28 09:25","uuid":"a703e275-7155-45af-9b0f-ab049b5d2000","username":"marie-agnes-strack-zimmermann","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marie-agnes-strack-zimmermann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Marie-Agnes","last_name":"Strack-Zimmermann","gender":"female","birthyear":"1958","education":"Studium der Publizistik, Politikwissenschaft und Germanistik (Magister Artium), Promotion zum Dr. phil., langj\u00e4hrige Verlagsrepr\u00e4sentantin im Vertrieb des Tessloff Verlags, 1. B\u00fcrgermeisterin der Landeshauptstadt D\u00fcsseldorf a.D.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"D\u00fcsseldorf","postal_code":"40213"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/_d4_1089-2.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"D\u00fcsseldorf I","uuid":"6d393ec7-bf2b-4a2b-adc1-039c19386b1d","number":"106","result":"12,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e3d588da-b94b-4a80-9d79-575678f5a02b","username":"katrin-werner","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katrin-werner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katrin","last_name":"Werner","gender":"female","birthyear":"1973","education":"Kauffrau im Einzelhandel","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Trier","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/img_0320_1.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Trier","uuid":"168cf730-9004-4bd0-a10a-6cbfbdb5d070","number":"203","result":"6,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Spokeswoman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"bbc9c037-4d12-42ce-acae-62c77fde03fb","username":"heiko-maas","questions":66,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/heiko-maas"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Heiko","last_name":"Maas","gender":"male","birthyear":"1966","education":"Jurist","profession":"Bundesminister des Ausw\u00e4rtigen, MdB","location":{"country":"DE","state":"Saarland","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/heiko_maas_portrait_copyright_spd_saar_susie_knoll.jpg","copyright":"Susie Knoll \/ SPD Saar"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Saarlouis","uuid":"65aa2c39-f702-4f1a-b26d-da5826143845","number":"297","result":"32,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Saarland","uuid":"e0890546-73f1-4664-8555-c3c97231c447","position":"1","won":true},"committees":[]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"77bcbb67-d42b-4fdf-87e9-feadc5e34b28","username":"markus-uhl","questions":10,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/markus-uhl"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Markus","last_name":"Uhl","gender":"male","birthyear":"1979","education":"Dipl.-Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Saarland","city":"Homburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/pressefoto_markus_uhl_grau_rgb.jpg","copyright":"(c) Markus Uhl"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Homburg","uuid":"b413688b-cd4c-45be-a898-385a5c110e9c","number":"299","result":"33,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Saarland","uuid":"e0890546-73f1-4664-8555-c3c97231c447","position":"4","won":false},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a8edf5df-df4d-44ac-a2c5-5bc55854f000","username":"astrid-damerow","questions":15,"answers":14,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/astrid-damerow"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Astrid","last_name":"Damerow","gender":"female","birthyear":"1958","education":"Bankkauffrau","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Karlum","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/astrid_damerow_1.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Nordfriesland - Dithmarschen Nord","uuid":"e49e7397-4e9c-4cee-bb90-674167353957","number":"2","result":"45,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"6","won":false},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"af460e6f-c4a2-4ce3-aafb-410582ee5d69","username":"dr-michael-von-abercron","questions":5,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-michael-von-abercron"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"von Abercron","gender":"male","birthyear":"1952","education":"Agrarwissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Pinneberg","postal_code":"25421"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/20414347_1595560560495120_6719967109478510633_o.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Pinneberg","uuid":"f7ea5e0f-4360-4c8d-bd43-a0b1af4f32e3","number":"7","result":"39,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"11","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"343c5de0-a79a-4c30-bb40-0a9fbde1d464","username":"luise-amtsberg-2","questions":8,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/luise-amtsberg-2"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Luise","last_name":"Amtsberg","gender":"female","birthyear":"1984","education":"Islamwissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Kiel","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/luise_amtsberg_43.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Kiel","uuid":"aaae70c8-3a15-4e71-90bf-35c0248e9c5c","number":"5","result":"14,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8acd1f08-205e-4c6e-8f5a-772b9e54b53a","username":"christoph-matschie-2","questions":8,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christoph-matschie-2"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christoph","last_name":"Matschie","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Theologe, Feinmechaniker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Jena","postal_code":"07743"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/foto_christoph_matschie.png","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Jena \u2013 S\u00f6mmerda \u2013 Weimarer Land I","uuid":"1ab94cd1-90a7-4736-87b0-55215629ce3d","number":"191","result":"14,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5eaaa03a-9418-49b3-9584-abfa43cd4aa9","username":"uwe-schmidt-3","questions":12,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/uwe-schmidt-3"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Uwe","last_name":"Schmidt","gender":"male","birthyear":"1966","education":"Hafenfacharbeiter","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bremen","city":"Bremerhaven","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/uwe_schmidt_0.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bremen II - Bremerhaven","uuid":"044a1bbc-9fcf-4a34-b1db-0c2dbe130609","number":"55","result":"34,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bremen","uuid":"2ad5c24a-fe3f-43e6-8d20-9bc40e7247cd","position":"2","won":false},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0a56c4db-a881-41e6-a573-a469480bfbf4","username":"dr-gottfried-curio","questions":3,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dr-gottfried-curio"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Gottfried","last_name":"Curio","gender":"male","birthyear":"1960","education":"Diplom-Mathematiker, Diplom-Physiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Spokesman"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3599d491-dc9a-45e5-a357-13a4b76d6580","username":"daniel-fost","questions":6,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/daniel-fost"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Daniel","last_name":"F\u00f6st","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Unternehmer","profession":"MdB, selbstst\u00e4ndiger Unternehmer","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/danieljulia195_cut.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-Nord","uuid":"21d27a74-6c3f-4c67-87c4-fe442add9429","number":"217","result":"9,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Foreman"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b77d1096-d3a2-4c5d-8ed5-1189ebf180e4","username":"nicole-bauer","questions":5,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/nicole-bauer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Nicole","last_name":"Bauer","gender":"female","birthyear":"1987","education":"Diplom-Wirtschaftsingenieurin mit Elektronik, System und Technologien (FH","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bild_48.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Landshut","uuid":"7602203f-c4d5-46bd-b859-3ce4d723b093","number":"228","result":"8,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"11","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9ecb1df1-93ed-4095-9583-38c3a30b85d0","username":"ulrich-lechte","questions":33,"answers":32,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ulrich-lechte"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ulrich","last_name":"Lechte","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Betriebswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Regensburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/dsc_1883-gross.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Regensburg","uuid":"d9a18820-a2da-4688-a45f-7f9cfebe0a66","number":"233","result":"6,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cd59925a-aa7e-49f5-901b-fef24bb9d1af","username":"dietmar-friedhoff","questions":4,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dietmar-friedhoff"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Dietmar","last_name":"Friedhoff","gender":"male","birthyear":"1966","education":"Dipl.-Ing, Oberstleutnant d.R.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Neustadt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/dietmarbildich.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hannover-Land I","uuid":"1890f440-bded-4222-81a0-8e2a3f57ce3c","number":"43","result":"9,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Foreman"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"538c70a0-c38a-4a2f-ba51-2300069eec2f","username":"jens-kestner","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jens-kestner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jens","last_name":"Kestner","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Bestatter","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/jens_kestner_afd_nds_wk52.jpg","copyright":"Jens Kestner"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Goslar - Northeim - Osterode","uuid":"3f1cf26b-9167-46ef-b4b1-81c5a961b915","number":"52","result":"9,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"33491c0e-bc54-4032-a188-ee75d86a4643","username":"rene-springer","questions":10,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/rene-springer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ren\u00e9","last_name":"Springer","gender":"male","birthyear":"1979","education":"Meister Elektrotechnik \/ Politikwissenschaftler M.A.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Potsdam","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/springer_rene_klein_komp.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Potsdam - Potsdam-Mittelmark II - Teltow-Fl\u00e4ming II","uuid":"a80f26cc-68f3-4502-ba00-f64a46d0752f","number":"61","result":"12,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"404b54b2-dcdd-4a96-9de6-15fdf6e63d82","username":"matthias-buttner","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/matthias-buttner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Matthias","last_name":"B\u00fcttner","gender":"male","birthyear":"1990","education":"Informations- und Telekommunikationssystemkaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Stendal","postal_code":"39576"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/17799394_1130952980347917_5297107824227414941_n_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Altmark","uuid":"2bbaed35-dc2b-467d-8210-98fcebb8dc84","number":"66","result":"16,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e80c62c4-2ab3-40be-bcdb-456853a4657b","username":"frank-pasemann","questions":5,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/frank-pasemann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Frank","last_name":"Pasemann","gender":"male","birthyear":"1960","education":"Diplom-\u00d6konom, Diplom-Lehrer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Magdeburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/frank_pasemann_preview.jpeg","copyright":"Frank Pasemann"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Magdeburg","uuid":"0fa53439-3e5a-4996-97de-97de0b1a75a7","number":"69","result":"15,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"98198f39-ea62-495a-90f2-6c149dcb3326","username":"andreas-mrosek","questions":3,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andreas-mrosek"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andreas","last_name":"Mrosek","gender":"male","birthyear":"1958","education":"Dipl.-Ing. Hochschule f\u00fcr Seefahrt Wustrow\/ Warnem\u00fcnde","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Dessau-Ro\u00dflau","postal_code":"06844"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/mrosek_andreas_afd_kleiner.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Dessau - Wittenberg","uuid":"dbae512f-069f-40a1-8fdf-a442d1e35a41","number":"70","result":"19,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0892ca8a-d0c1-422b-aa6c-89ba59bca566","username":"rudiger-lucassen","questions":7,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/rudiger-lucassen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"R\u00fcdiger","last_name":"Lucassen","gender":"male","birthyear":"1951","education":"Wirschafts- und Organisationswissenschaften (Dipl.-Kfm.)","profession":"MdB, Obmann im Verteidigungsausschuss ","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bad M\u00fcnstereifel","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/dsc_0790.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Euskirchen - Rhein-Erft-Kreis II","uuid":"9aebf627-9ddf-443a-9850-1027bd375cc5","number":"92","result":"9,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6ac5924a-3477-4324-acbd-d8ced46fc7ae","username":"roland-hartwig","questions":9,"answers":8,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/roland-hartwig"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Roland","last_name":"Hartwig","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Jurist","profession":"MdB, Rechtanwalt","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bergisch Gladbach","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/img_2545_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Rheinisch-Bergischer Kreis","uuid":"c9118a90-a6e5-49cb-a42c-d7d8eeaa0759","number":"100","result":"7,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"14","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b60e1f4f-c9f5-4832-a9f4-0c8b66a35b85","username":"jorg-schneider","questions":9,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jorg-schneider"},"personal":{"degree":null,"first_name":"J\u00f6rg","last_name":"Schneider","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Dipl.-Wirtschaftsing.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Gelsenkirchen","postal_code":"45881"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/20170610-img_6117_p.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gelsenkirchen","uuid":"a5bc5aa6-8071-4374-877e-7f69ce9cdaa3","number":"123","result":"16,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b937f52f-4003-4ec2-b152-0878de215441","username":"udo-hemmelgarn","questions":5,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/udo-hemmelgarn"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Udo","last_name":"Hemmelgarn","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Industriekaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Harsewinkel","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/udo_hemmelgarn_pb.png","copyright":"https:\/\/www.afd.de\/person\/udo-hemmelgarn\/"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"G\u00fctersloh I","uuid":"4ea44879-2589-4843-98fa-bbc822ae80cf","number":"131","result":"8,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Foreman"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"71707ab6-61e9-426e-aab5-60cb2fd81414","username":"karsten-hilse","questions":4,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/karsten-hilse"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Karsten","last_name":"Hilse","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Waffenmeister","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Lohsa","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/karsten_hilse_kleiner.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bautzen I","uuid":"965a4c5e-9377-4937-834c-2d993de58155","number":"156","result":"33,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"8","won":false},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Foreman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"839d5744-6e76-4c88-93d5-200eb52beca6","username":"tino-chrupalla","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/tino-chrupalla"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Tino","last_name":"Chrupalla","gender":"male","birthyear":"1975","education":"Maler- und Lackierermeister","profession":"MdB, selbstst\u00e4ndiger Unternehmer","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/tc-foto1-230717.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"G\u00f6rlitz","uuid":"dea56509-2930-4c97-9de2-bfd17478d0d3","number":"157","result":"32,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"5","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d30e25ba-dd90-4c03-8de2-b2f1f96494fc","username":"jens-maier","questions":15,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jens-maier"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jens","last_name":"Maier","gender":"male","birthyear":"1962","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Dresden","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/fb-profilbild.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Dresden I","uuid":"31051fec-6168-4337-8f0c-e066e546d629","number":"159","result":"22,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Foreman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a8e6fba7-16fc-42f3-bef0-c77024ebbb28","username":"heiko-hessenkemper","questions":0,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/heiko-hessenkemper"},"personal":{"degree":"Prof. Dr.","first_name":"Heiko","last_name":"He\u00dfenkemper","gender":"male","birthyear":"1956","education":"Promotion Werkstoffwissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mittelsachsen","uuid":"cae63ebb-1307-43bb-90bc-00ac986104ae","number":"161","result":"31,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Spokesman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"45467404-f76e-42d3-abe6-7ec7d5a97328","username":"ulrich-oehme","questions":4,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ulrich-oehme"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ulrich","last_name":"Oehme","gender":"male","birthyear":"1960","education":"Dipl.Ing.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Chemnitz","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/oehme_2a_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Chemnitzer Umland - Erzgebirgskreis II","uuid":"f68f165f-304c-4f9f-b5ac-2229fbafd5d5","number":"163","result":"26,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"772b815c-939e-4a48-9085-2c8785143ac4","username":"jan-nolte","questions":12,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jan-nolte"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jan R.","last_name":"Nolte","gender":"male","birthyear":"1988","education":"Kaufm\u00e4nnischer Assistent f\u00fcr Fremdsprachen und B\u00fcrokommunikation","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Frankenberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/39741851_258082161690825_7589267552027541504_n_0.png","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Waldeck","uuid":"988e5fe0-7e49-4a9c-9983-c2efe6a41a1a","number":"167","result":"11,0","won":false},"list":[],"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d918b443-490c-415a-9b96-0fc415fa71c5","username":"albrecht-glaser","questions":12,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/albrecht-glaser"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Albrecht","last_name":"Glaser","gender":"male","birthyear":"1942","education":"Assessor Jur.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Landkreis Schwalm-Eder\/Nordhessen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/aw_5_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Schwalm-Eder","uuid":"59e66241-2524-49bb-981a-a51cd5908e19","number":"170","result":"12,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d18d6f87-5962-461d-a95f-63d57dd2cb5a","username":"uwe-schulz-2","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/uwe-schulz-2"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Uwe","last_name":"Schulz","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Siehe Lebenslauf","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Gie\u00dfen\/Pohlheim","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/uwe_schulz_afd_kv_gi_juli_2017_-_1_1.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gie\u00dfen","uuid":"acc92c07-f837-4a73-95ca-59337ed0ddfd","number":"173","result":"11,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"664d6195-91a5-4d4f-81e3-debee965bf6b","username":"mariana-harder-kuhnel","questions":5,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/mariana-harder-kuhnel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Mariana","last_name":"Harder-K\u00fchnel","gender":"female","birthyear":"1974","education":"Juristin","profession":"MdB, Rechtsanw\u00e4ltin","location":{"country":"DE","state":"","city":"Gelnhausen","postal_code":"63571"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/profilbild_harder-kuehnel.jpg","copyright":"Mariana Harder-K\u00fchnel"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Main-Kinzig - Wetterau II - Schotten","uuid":"28b71c5a-188f-4ab8-90ea-ead30c8d2e99","number":"175","result":"14,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Spokeswoman"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f742e1c4-bc7e-4775-8a84-dc35e43c2c5d","username":"jurgen-pohl","questions":4,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jurgen-pohl"},"personal":{"degree":null,"first_name":"J\u00fcrgen","last_name":"Pohl","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Jurist","profession":"MdB, Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"M\u00fchlhausen","postal_code":"99974"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/juergen_pohl.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Eichsfeld \u2013 Nordhausen \u2013 Kyffh\u00e4userkreis","uuid":"b2607f92-c3f1-4819-8f29-248cf38a5066","number":"189","result":"21,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3459ede0-4223-4531-a3ab-1441fa1d2c08","username":"robby-schlund","questions":7,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/robby-schlund"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Robby","last_name":"Schlund","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Arzt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Gera","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/robby1_0312.png","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gera \u2013 Greiz \u2013 Altenburger Land","uuid":"0eb9b5ef-f3e0-4afc-81ef-aad766c5d2a9","number":"194","result":"27,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f23abd74-5710-40ba-a6d9-f637615149b3","username":"andreas-bleck","questions":12,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andreas-bleck"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andreas","last_name":"Bleck","gender":"male","birthyear":"1988","education":"Lehramt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Dattenberg","postal_code":"53547"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/andreas_bleck_1.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Neuwied","uuid":"2774dde1-e523-457e-8bb4-d2837081c901","number":"197","result":"9,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b127f715-b904-4a68-999a-64fae9d1c24e","username":"nicole-hochst","questions":7,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/nicole-hochst"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Nicole","last_name":"H\u00f6chst","gender":"female","birthyear":null,"education":"Lehrerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/hoechst-07klein_1.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Kreuznach","uuid":"e2285274-9bf5-4f53-b20a-408c62755ce4","number":"201","result":"10,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"721b5529-898f-41d7-bcf2-c978312ca22a","username":"sebastian-munzenmaier","questions":10,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sebastian-munzenmaier"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sebastian","last_name":"M\u00fcnzenmaier","gender":"male","birthyear":"1989","education":null,"profession":"MdB, Fraktionsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/muenzenmaier-22_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mainz","uuid":"57146707-1218-4369-ab49-d9c63202755a","number":"205","result":"7,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Chairman"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a2ab7799-17f4-407e-a8a5-960b91d4a977","username":"heiko-wildberg","questions":8,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/heiko-wildberg"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Heiko","last_name":"Wildberg","gender":"male","birthyear":"1952","education":"Diplomgeologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Kandel","postal_code":"76870"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto-dr-heiko-wildberg-mdb-2017-1.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"S\u00fcdpfalz","uuid":"2fb8cefe-879f-4799-9afe-0f8f2abdc4a6","number":"211","result":"12,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"597dd266-3895-423b-8fe1-6ce1c3b109b1","username":"johannes-huber","questions":13,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/johannes-huber"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Johannes","last_name":"Huber","gender":"male","birthyear":"1987","education":"Diplom-Soziologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Nandlstadt","postal_code":"85405"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/v1_johannes_huber.png","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Freising","uuid":"e78d42b5-5a62-43d1-a7a7-740e2526f8a7","number":"214","result":"12,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"13","won":true},"committees":[{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Foreman"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"80efb1d8-4ff7-4d9c-bfc1-f53a2a765e76","username":"wolfgang-wiehle","questions":7,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/wolfgang-wiehle"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Wolfgang","last_name":"Wiehle","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Diplom-Informatiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":"81379"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/wolfgangwiehle_d6682-0049_t_ausschnitt.png","copyright":"Fotodesign Kubinska \u0026amp; Hofmann GbR"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-S\u00fcd","uuid":"f307365d-51df-4fba-81d5-14abfbac12f1","number":"219","result":"7,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"14","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"83737809-19be-495f-bf27-37337b95a725","username":"gerold-otten","questions":6,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gerold-otten"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gerold","last_name":"Otten","gender":"male","birthyear":"1955","education":"Berufsoffizier a.D., Oberst d.R.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/002_40x60_pgl4380_pp_komprimiert.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-Land","uuid":"538f6151-b964-47a2-9874-e7603d906b5b","number":"221","result":"8,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"8","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6000b136-00e9-49dc-a215-40956bb662ae","username":"martin-hebner","questions":0,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martin-hebner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martin","last_name":"Hebner","gender":"male","birthyear":null,"education":"Diplom Informatiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Starnberg - Landsberg am Lech","uuid":"87666809-2bd4-4c93-95a2-faaff192392e","number":"224","result":"8,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7cfcf531-e48d-42aa-8699-9351dbd2f559","username":"hansjorg-muller","questions":18,"answers":17,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hansjorg-muller"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hansj\u00f6rg","last_name":"M\u00fcller","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Diplom-Volkswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Ainring","postal_code":"83404"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/17441-3897_1.jpg","copyright":"liegt bei mir"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"],"constituency":{"name":"Traunstein","uuid":"88421170-001f-4acb-ba79-0c7a2ee1b919","number":"225","result":"10,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f2272380-124e-4874-896d-a2c8cd779126","username":"peter-boehringer","questions":7,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/peter-boehringer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Peter","last_name":"Boehringer","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Diplom Informatiker und Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/peter.boehringer.600x772.februar.2017.leger-klein.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Amberg","uuid":"9033846a-6e7c-4d74-88f2-fa6921e8e06f","number":"232","result":"11,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Chairman"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"44b1c02b-0dff-4317-9a7d-455630ecff7a","username":"paul-podolay","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/paul-podolay"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Paul","last_name":"Podolay","gender":"male","birthyear":"1946","education":"Medizintechnik","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/podolay_1.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Erlangen","uuid":"bbee4f1d-36c1-444e-a021-d35ea954be5f","number":"242","result":"7,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"166031c1-54a8-41f7-897f-033caacd2296","username":"martin-sichert","questions":31,"answers":31,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martin-sichert"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martin","last_name":"Sichert","gender":"male","birthyear":"1980","education":"Diplom-Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"N\u00fcrnberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/img_6227.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"N\u00fcrnberg-Nord","uuid":"eb2feda9-ab4f-4248-9deb-70a1088b2848","number":"244","result":"9,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b707dd81-710d-478f-996f-c339ac274f42","username":"rainer-kraft","questions":7,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/rainer-kraft"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Rainer","last_name":"Kraft","gender":"male","birthyear":"1974","education":"promovierter Diplom-Chemiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Langweid am Lech","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portrait-aufgehellt.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Augsburg-Land","uuid":"2182c9cf-e858-4d16-a012-4c76cd5774fb","number":"253","result":"12,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"12","won":true},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"683234f7-671c-43c4-b980-9a6aa002e3e6","username":"peter-felser","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/peter-felser"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Peter","last_name":"Felser","gender":"male","birthyear":"1969","education":"Diplom P\u00e4dagoge (univ.)","profession":"MdB, Unternehmer","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Altusried","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pf-16.9.16-009.jpg","copyright":"Peter Felser"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Oberallg\u00e4u","uuid":"c51f45c3-28da-4b13-a322-2ce001116de3","number":"256","result":"9,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-24 11:32","uuid":"cb76341a-a87f-4380-85a6-9d6600f3c8ea","username":"dirk-spaniel","questions":4,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dirk-spaniel"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Dirk","last_name":"Spaniel","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Dr.-Ing. (Maschinenbau)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Stuttgart","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/dsc07854_lr.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stuttgart I","uuid":"b29cf868-7c06-4309-824f-d21f304e72d7","number":"258","result":"6,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Foreman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"942eed7f-b8e7-44f1-a6d3-e2c21b63dff5","username":"lothar-maier-2","questions":4,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/lothar-maier-2"},"personal":{"degree":"Prof. Dr.","first_name":"Lothar","last_name":"Maier","gender":"male","birthyear":"1944","education":"Doktor der Sozialwissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Stuttgart","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portraet_lothar_maier_klein.jpg","copyright":"Lothar Maier"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stuttgart II","uuid":"af2525c9-a767-4e74-9593-4a0d24aee749","number":"259","result":"10,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6d769b27-2d51-46c8-9837-d5772a5c87d8","username":"jurgen-braun","questions":4,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jurgen-braun"},"personal":{"degree":null,"first_name":"J\u00fcrgen","last_name":"Braun","gender":"male","birthyear":"1962","education":"Jurist","profession":"MdB, selbstst\u00e4ndiger Kommunikationsberater","location":{"country":"DE","state":"","city":"Kirchberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/juergen_braun_pb.jpg","copyright":"Fraktion der AfD im Deutschen Bundestag\nPlatz der Republik 1\n11011 Berlin"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"],"constituency":{"name":"Waiblingen","uuid":"609c3067-10b8-45e4-bc8b-cced1f229b0d","number":"264","result":"12,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Foreman"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7d7555ce-4291-4c74-aac3-06cdb37421ca","username":"martin-hess","questions":3,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martin-hess"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martin","last_name":"Hess","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Diplom-Verwaltungswirt-Polizei (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Bietigheim-Bissingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/twitter_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ludwigsburg","uuid":"d65ceaf4-08ef-414b-bc66-1ff24359d03e","number":"265","result":"11,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"bfcfa4df-1494-4590-be7a-3a3f8e084527","username":"melanie-bernstein","questions":13,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/melanie-bernstein"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Melanie","last_name":"Bernstein","gender":"female","birthyear":"1976","education":"Kulturwissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Neum\u00fcnster","postal_code":"24534"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/download.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Pl\u00f6n - Neum\u00fcnster","uuid":"282ef937-d633-4943-8e30-50ff179e2738","number":"6","result":"40,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"9","won":false},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Forewoman"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cae5ac6d-90f7-4ca6-b915-85af30bbec09","username":"claudia-schmidtke","questions":13,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/claudia-schmidtke"},"personal":{"degree":"Prof. Dr.","first_name":"Claudia","last_name":"Schmidtke","gender":"female","birthyear":"1966","education":"Professorin; MBA (Health Care Management), Gendermedizinerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"L\u00fcbeck","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/schmidtke_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"L\u00fcbeck","uuid":"3d709594-39c1-4016-910e-8d97eabc5a87","number":"11","result":"35,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"10","won":false},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ec0fb7d0-d45f-4a85-99e2-4b3b21332bdf","username":"philipp-amthor","questions":52,"answers":22,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/philipp-amthor"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Philipp","last_name":"Amthor","gender":"male","birthyear":"1992","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Mecklenburg-Vorpommern","city":"Ueckerm\u00fcnde","postal_code":"17373"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/philipp_amthor.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mecklenburgische Seenplatte I - Vorpommern-Greifswald II","uuid":"7a645068-42ee-4c2d-b1c6-2782a8cb138e","number":"16","result":"31,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Mecklenburg-Vorpommern","uuid":"1136d024-d35a-4f7c-b683-3be5455026a8","position":"6","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"eaff08cc-6f77-4484-bb98-6ab262e7b9bf","username":"silvia-breher","questions":26,"answers":22,"standard_replies":2,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/silvia-breher"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Silvia","last_name":"Breher","gender":"female","birthyear":"1973","education":"Juristin","profession":"MdB, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin und Rechtsanw\u00e4ltin","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/silvia_breher_3_4_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Cloppenburg - Vechta","uuid":"7b34133a-ead5-4a4f-99e1-ce483f36cf2d","number":"32","result":"57,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"25","won":false},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f759a416-0e51-43d8-9e70-ecc8c6fd6559","username":"dietlind-tiemann","questions":9,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/dietlind-tiemann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Dietlind","last_name":"Tiemann","gender":"female","birthyear":"1955","education":"Studium an der Hochschule f\u00fcr \u00d6konomie, Sektion Volkswirtschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Brandenburg an der Havel","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/tiemann.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Brandenburg an der Havel - Potsdam-Mittelmark I - Havelland III - Teltow-Fl\u00e4ming I","uuid":"851ef20a-f053-41c2-9d18-f9b23d27abd0","number":"60","result":"31,8","won":true},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"121b8677-da7a-4295-b41c-9400d7b65eed","username":"eckhard-gnodtke","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/eckhard-gnodtke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Eckhard","last_name":"Gnodtke","gender":"male","birthyear":"1958","education":"Volljurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Salzwedel","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/gnodtke_eckhard_500x500.jpg","copyright":"Fotograf CDU\/Jan Kopetzky, \u003Ca href=\u0022https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/\u0022\u003ECC BY-SA 3.0\u003C\/a\u003E"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Altmark","uuid":"2bbaed35-dc2b-467d-8210-98fcebb8dc84","number":"66","result":"32,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"9","won":false},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e4d05853-6833-4c37-9b6d-57cfe10715b6","username":"sepp-muller","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sepp-muller"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sepp","last_name":"M\u00fcller","gender":"male","birthyear":"1989","education":"diplomierter Bankbetriebswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Lutherstadt Wittenberg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/mueller_sepp_cdu_jan_kopetzky_ci_112718_0_0.png","copyright":"Fotograf CDU\/Jan Kopetzky"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Dessau - Wittenberg","uuid":"dbae512f-069f-40a1-8fdf-a442d1e35a41","number":"70","result":"35,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"6","won":false},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c4f2b496-fde5-4dd8-977c-9ed766f48a86","username":"christoph-bernstiel","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christoph-bernstiel"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christoph","last_name":"Bernstiel","gender":"male","birthyear":"1984","education":"Magister Artium Politikwissenschaft und Soziologie \/ PR-Berater (PZOK)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Halle (Saale)","postal_code":"06114"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/c_bernstiel_cdu_presse_02.jpg","copyright":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.christophjann.com\/\u0022\u003Ehttp:\/\/www.christophjann.com\/\u003C\/a\u003E"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Halle","uuid":"a7632574-cc36-471d-9fdd-fe668404431a","number":"72","result":"27,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"7","won":false},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"456c2708-49ca-47de-885c-a899dade904b","username":"torsten-schweiger","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/torsten-schweiger"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Torsten","last_name":"Schweiger","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Dipl. Ingenieur","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"Sangerhausen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/schweiger.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mansfeld","uuid":"3d6a6891-30a0-4c36-a83f-3e854c0a51aa","number":"74","result":"31,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"8","won":false},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5b2cb1a5-03bb-4330-9161-ef4b3e6cb05d","username":"carsten-brodesser","questions":9,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/carsten-brodesser"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Carsten","last_name":"Brodesser","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Diplom-Volkswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Lindlar","postal_code":"51789"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/fd_0h2a4201-bearb.jpg","copyright":"Lina Sommer"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Oberbergischer Kreis","uuid":"36acb62e-3d8e-48ae-a8ba-80ef0426f667","number":"99","result":"43,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"37","won":false},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ed95d486-cf5f-487d-9548-35cfeedc1a94","username":"hermann-josef-tebroke","questions":11,"answers":0,"standard_replies":9,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hermann-josef-tebroke"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Hermann-Josef","last_name":"Tebroke","gender":"male","birthyear":"1964","education":"Studium der Betriebswirtschaftslehre","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Lindlar","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/tebroke_hermann-josef_manfred_esser_pressefoto_tebroke_foto_manfredesser_1_0.png","copyright":"Fotograf Manfred Esser, \u003Ca href=\u0022https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/\u0022\u003ECC BY-SA 3.0\u003C\/a\u003E"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rheinisch-Bergischer Kreis","uuid":"c9118a90-a6e5-49cb-a42c-d7d8eeaa0759","number":"100","result":"40,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"44","won":false},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d8f5c720-861d-4c1a-b2ae-35fc0d2aa882","username":"stefan-rouenhoff","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stefan-rouenhoff"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stefan","last_name":"Rouenhoff","gender":"male","birthyear":"1978","education":"Ausgebildeter Bauzeichner,  Dipl.-Volkswirt, Master (Internat. Studies)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Kleve","postal_code":"47533"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bild_aw.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Kleve","uuid":"164926cf-4ed2-45b4-86e7-1c378527dd11","number":"112","result":"45,0","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3f0630fe-39c4-4b8a-bace-94e9314632cf","username":"marc-henrichmann","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marc-henrichmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marc","last_name":"Henrichmann","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Volljurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/henrichmann-btw17-portrait_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Coesfeld - Steinfurt II","uuid":"78eaddfa-b107-4686-89e0-ea2cd753c48a","number":"127","result":"51,6","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"707fc233-4182-45ca-b67e-eb3150d8b48f","username":"kerstin-vieregge","questions":2,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/kerstin-vieregge"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Kerstin","last_name":"Vieregge","gender":"female","birthyear":"1976","education":"Betriebswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/4egge.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Lippe I","uuid":"0b6d88d6-571c-4048-a1d0-14f1b65937b7","number":"135","result":"36,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"19","won":false},"committees":[{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3caba1f5-0bdf-4e27-8b42-8eb4d04f89ab","username":"paul-ziemiak","questions":22,"answers":22,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/paul-ziemiak"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Paul","last_name":"Ziemiak","gender":"male","birthyear":"1985","education":"Student der Unternehmenskommunikation","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/stip0032_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Herne - Bochum II","uuid":"754b94a4-cb20-489a-ae26-50672829b0e6","number":"141","result":"24,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"11","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0a07f3b7-5b31-42cd-b90c-81faa73847b4","username":"hans-jurgen-thies","questions":4,"answers":4,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/hans-jurgen-thies"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Hans-J\u00fcrgen","last_name":"Thies","gender":"male","birthyear":"1955","education":"Studium der Rechtswissenschaften","profession":"MdB, Rechtsanwalt","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ci_114868_-_thies_rgb_portrait_300_klein.jpg","copyright":"Hans-J\u00fcrgen Thies, Fotograf: Jan Kopetzky"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Soest","uuid":"2011add3-89e4-4b6b-9070-5317fa1e5360","number":"146","result":"42,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"50","won":false},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9905948d-35c2-466f-a923-db6bce8fc865","username":"ingmar-jung","questions":5,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ingmar-jung"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ingmar","last_name":"Jung","gender":"male","birthyear":"1978","education":"Volljurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ingmar_jung_profilbild_klein.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Wiesbaden","uuid":"f269b39e-d149-4728-b94a-739a263ff8c0","number":"179","result":"34,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"16","won":false},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1f722bdc-51e6-4adf-9317-86d602cf861f","username":"norbert-altenkamp","questions":6,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/norbert-altenkamp"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Norbert","last_name":"Altenkamp","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Diplom Volkswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Bad Soden am Taunus","postal_code":"65812"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bild_500x500.jpg","copyright":"Fotograf Niklas Mulzer, \u003Ca href=\u0022https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-sa\/3.0\/de\/\u0022\u003ECC BY-SA 3.0\u003C\/a\u003E"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Main-Taunus","uuid":"0ec448ef-f14a-4ddd-877e-a52a8fb3f430","number":"181","result":"41,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"21","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f701006b-ddaf-415c-9f2f-6c554a0f945a","username":"bettina-wiesmann","questions":6,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bettina-wiesmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bettina","last_name":"Wiesmann","gender":"female","birthyear":"1966","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/bettina_m_wiesmann.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Frankfurt am Main II","uuid":"66a374a9-8b01-468c-b07c-2cbcfdfaf09d","number":"183","result":"32,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"9","won":false},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ab3bc199-e631-4181-b1d3-afceeecfe93e","username":"stefan-sauer","questions":6,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stefan-sauer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stefan","last_name":"Sauer","gender":"male","birthyear":"1966","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/stefan_sauer_btw2017.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gro\u00df-Gerau","uuid":"15bd98c3-b956-48e8-9a39-102ffb7fbf40","number":"184","result":"35,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"19","won":false},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"091a6c64-0a1b-4fc3-b0bb-3e811cbd1b9e","username":"bjorn-simon","questions":14,"answers":2,"standard_replies":12,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bjorn-simon"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bj\u00f6rn","last_name":"Simon","gender":"male","birthyear":"1981","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Obertshausen","postal_code":"63179"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/simon_bjoern.jpg","copyright":"Bj\u00f6rn Simon"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Offenbach","uuid":"1efcb926-c043-44fa-94ea-8d40b22d225e","number":"185","result":"36,4","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"22","won":false},"committees":[{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"244defd8-109c-42dd-928e-95e4a05c8995","username":"astrid-mannes","questions":16,"answers":16,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/astrid-mannes"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Astrid","last_name":"Mannes","gender":"female","birthyear":"1967","education":"Magister in den F\u00e4chern Geschichte, Politikwissenschaft und \u00d6ffentliches Recht","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Darmstadt","postal_code":"64293"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/dr._astrid_mannes_portraet_klein.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Darmstadt","uuid":"41495138-dd38-40e9-ab67-1ed488339d79","number":"186","result":"30,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"12","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5424200e-82b5-42a3-8578-1595d7669d73","username":"josef-oster","questions":7,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/josef-oster"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Josef","last_name":"Oster","gender":"male","birthyear":null,"education":"Diplom-Verwaltungswirt (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Koblenz","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/foto_kandidat_abgwatch.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Koblenz","uuid":"529d91c0-5ac8-43ed-9d42-70d9ea93ff1b","number":"199","result":"41,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"14","won":false},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8826543b-3fc9-49b1-9657-3ce8751d10b5","username":"andreas-steier","questions":0,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andreas-steier"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Andreas","last_name":"Steier","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Diplom-Ingenieur","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/17903401_675932909261759_3655090646171679408_n_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Trier","uuid":"168cf730-9004-4bd0-a10a-6cbfbdb5d070","number":"203","result":"37,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"10","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"281191d5-2d3e-4a58-853b-d2776cebb11a","username":"torbjorn-kartes","questions":6,"answers":1,"standard_replies":4,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/torbjorn-kartes"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Torbj\u00f6rn","last_name":"Kartes","gender":"male","birthyear":"1979","education":"Rechtsanwalt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/2016_11_cdu_ludwigshafen_kartes_hompage_bild4.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ludwigshafen\/Frankenthal","uuid":"a23577cb-48eb-4737-b129-01e581f5cb18","number":"207","result":"32,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"15","won":false},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"7c8d032a-1155-454e-bbba-0f027a01a266","username":"marc-biadacz","questions":5,"answers":0,"standard_replies":5,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marc-biadacz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marc","last_name":"Biadacz","gender":"male","birthyear":"1979","education":"Sozialwissenschaftler (M.A.)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"B\u00f6blingen","postal_code":"71032"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/marc_biadacz_0.jpg","copyright":""}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"B\u00f6blingen","uuid":"ff2cf342-021f-456e-adb5-20d76dce4792","number":"260","result":"38,8","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1e3c3be2-c2f2-4cae-9589-7607eda3e245","username":"axel-eduard-fischer","questions":5,"answers":0,"standard_replies":4,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/axel-eduard-fischer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Axel Eduard","last_name":"Fischer","gender":"male","birthyear":"1966","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/fischer_axel_chaperon_fischer_axel_-_hoch_1_0.png","copyright":"Fotograf Laurence Chaperon"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Karlsruhe-Land","uuid":"fd250b8f-cbb9-45b1-810e-0d3a7cfa29eb","number":"272","result":"40,4","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9a5aec66-9bd2-4a72-bf43-d217de50241e","username":"axel-muller","questions":5,"answers":0,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/axel-muller"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Axel","last_name":"M\u00fcller","gender":"male","birthyear":"1963","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Weingarten","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/axel_mueller_klein.jpg","copyright":"Axel M\u00fcller"}},"party":"CDU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ravensburg","uuid":"48c29115-c55a-49d6-bec2-21ecca0fddd4","number":"294","result":"38,5","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"abbcd4b3-eb21-4766-ac04-ee271a73c3dc","username":"katrin-staffler","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katrin-staffler"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katrin","last_name":"Staffler","gender":"female","birthyear":"1981","education":"Biochemikerin M.Sc.","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"F\u00fcrstenfeldbruck","postal_code":"82256"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/katrin_staffler_4.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"F\u00fcrstenfeldbruck","uuid":"fda6b864-e0d7-4a6c-bf9f-487cb849c740","number":"215","result":"43,6","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"19","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c1f5eaf5-7036-4126-96a0-9e93e47b6fe4","username":"bernhard-loos","questions":10,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bernhard-loos"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Bernhard","last_name":"Loos","gender":"male","birthyear":"1955","education":"Wirtschaftswissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/loos_abwa.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-Nord","uuid":"21d27a74-6c3f-4c67-87c4-fe442add9429","number":"217","result":"32,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"20","won":false},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1407df29-0456-4326-a858-a6f7e89c26e4","username":"michael-kuffer","questions":15,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-kuffer"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Kuffer","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Rechtsanwalt","profession":"Abgeordneter","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/michael_kuffer_mdb.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-S\u00fcd","uuid":"f307365d-51df-4fba-81d5-14abfbac12f1","number":"219","result":"33,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"24","won":false},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b009ecca-c07c-4089-8276-9d96027e1088","username":"stephan-pilsinger","questions":18,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stephan-pilsinger"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stephan","last_name":"Pilsinger","gender":"male","birthyear":"1987","education":"Arzt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":"80636"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pilsinger5335a.jpg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-West\/Mitte","uuid":"69503257-0d7b-4974-986b-aa7483627c8d","number":"220","result":"33,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"23","won":false},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"39ec5653-9426-4014-8bb8-935a161618aa","username":"michael-kiesling","questions":11,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-kiesling"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Michael","last_name":"Kie\u00dfling","gender":"male","birthyear":"1973","education":"Dipl. Bauingenier (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Landsberg am Lech","postal_code":"86899"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/michael_kiessling.png","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Starnberg - Landsberg am Lech","uuid":"87666809-2bd4-4c93-95a2-faaff192392e","number":"224","result":"42,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"40","won":false},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2e3baed7-7ee4-4785-8870-29d566002fe4","username":"thomas-erndl","questions":8,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-erndl"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Erndl","gender":"male","birthyear":"1974","education":"Diplom Ingenieur (FH) Mikroelektronik","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"K\u00fcnzing","postal_code":"94550"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portrait_te_web.png","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Deggendorf","uuid":"86800b84-aa6b-48c2-93a9-2bd4b35f5abb","number":"227","result":"44,1","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"177840aa-195f-4664-8abd-e1c52e9ccae7","username":"sebastian-brehm","questions":6,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sebastian-brehm"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sebastian","last_name":"Brehm","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Dipl. Kaufmann","profession":"MdB, selbstst\u00e4ndiger Steuerberater, Mitgesellschafter und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"N\u00fcrnberg","postal_code":"90402"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/sebastianbrehm.jpeg","copyright":""}},"party":"CSU","fraction":"CDU\/CSU","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"N\u00fcrnberg-Nord","uuid":"eb2feda9-ab4f-4248-9deb-70a1088b2848","number":"244","result":"31,3","won":true},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"22","won":false},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cf77f224-e46a-4cfd-8a4c-d41ec166ecd7","username":"sven-lehmann","questions":11,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sven-lehmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sven","last_name":"Lehmann","gender":"male","birthyear":"1979","education":"Politikwissenschaftler (M.A.) ","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"K\u00f6ln","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/je7a1171_final_3072x2048px.jpg","copyright":"http:\/\/www.cornelisgollhardt.de\/\u0026nbsp;"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"K\u00f6ln II","uuid":"511c524a-b31d-4d39-bea3-51f2f3627593","number":"94","result":"14,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"54333b97-0dce-48c8-8a42-62d0764308b5","username":"manuela-rottmann","questions":14,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/manuela-rottmann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Manuela","last_name":"Rottmann","gender":"female","birthyear":"1972","education":"Politikwissenschaften, Soziologie und Volkswirtschaftslehre, Rechtswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Hammlburg","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/rottmann-manuela_klein.jpg","copyright":"B\u00fcndnis 90\/Die Gr\u00fcnen Bundestagsfraktion \/ Kaminski"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bad Kissingen","uuid":"12637b86-20f0-4e6e-b6f1-def0f2e34ab4","number":"248","result":"7,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Forewoman"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"618e9009-4765-487a-bc58-dcd94a86ca5a","username":"anna-christmann","questions":6,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/anna-christmann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Anna","last_name":"Christmann","gender":"female","birthyear":"1983","education":"Promotion","profession":"MdB, Politikwissenschaftlerin","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Stuttgart","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/christmann-anna_passbildformat_unter_1_mb.jpg","copyright":"Bundestagsfraktion B\u00dcNDNIS 90\/DIE GR\u00dcNEN, Stefan Kaminski"}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stuttgart II","uuid":"af2525c9-a767-4e74-9593-4a0d24aee749","number":"259","result":"15,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"11","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cec3332f-29ff-44e3-9e91-b12cdee7afd9","username":"gerhard-zickenheiner","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gerhard-zickenheiner"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gerhard","last_name":"Zickenheiner","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Architekturstudium und Studium MA Gemeinde-, Stadt- und Regionalentwicklung","profession":"Architekt, Gemeinde-, Stadt- und Regionalentwickler","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"L\u00f6rrach","postal_code":"79539"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/gerhard_1_0.jpg","copyright":""}},"party":"DIE GR\u00dcNEN","fraction":"DIE GR\u00dcNEN","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2019-01-01"},"roles":[],"constituency":{"name":"L\u00f6rrach - M\u00fcllheim","uuid":"dea08332-dc8b-473a-b631-7c56720a3e26","number":"282","result":"15,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"14","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-07-02 09:32","uuid":"57192449-4333-41ba-9fa8-74ba4b64c75b","username":"lorenz-gosta-beutin-2","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/lorenz-gosta-beutin-2"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Lorenz","last_name":"G\u00f6sta Beutin","gender":"male","birthyear":"1978","education":"M.A. Historiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Kiel","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/1500461746654_0.jpeg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Pl\u00f6n - Neum\u00fcnster","uuid":"282ef937-d633-4943-8e30-50ff179e2738","number":"6","result":"5,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b92f07ee-71ea-4ab3-b375-13264882b7d8","username":"amira-mohamed-ali","questions":7,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/amira-mohamed-ali"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Amira","last_name":"Mohamed Ali","gender":"female","birthyear":"1980","education":null,"profession":"MdB, Rechtsanw\u00e4ltin","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Oldenburg","postal_code":"26131"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/amira_mohamed_ali_0.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Oldenburg - Ammerland","uuid":"300a14b5-edfa-4165-83f9-ee3b547f5194","number":"27","result":"8,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"915d7bba-d70a-49db-ad45-ad20717f5e22","username":"friedrich-straetmanns","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/friedrich-straetmanns"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Friedrich","last_name":"Straetmanns","gender":"male","birthyear":"1961","education":"Volljurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bielefeld","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/120111-1749-straetmanns-fruecht1_0.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bielefeld - G\u00fctersloh II","uuid":"71c57ada-6353-4197-bb74-da4dda14883d","number":"132","result":"9,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"12","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Spokesman"},{"uuid":"92a6f43d-92c6-4606-9f9e-8a7a5690d045","name":"Ausschuss f\u00fcr Wahlpr\u00fcfung, Immunit\u00e4t und Gesch\u00e4ftsordnung","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"18753738-7eeb-4ce1-a732-4f64d313ea7f","username":"sylvia-gabelmann","questions":7,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/sylvia-gabelmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Sylvia","last_name":"Gabelmann","gender":"female","birthyear":"1958","education":"Apothekerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Siegen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/img_0630.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Siegen-Wittgenstein","uuid":"56c80be3-c9cc-45b1-b280-ddde26763a81","number":"148","result":"5,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"9","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d7d2ad55-119b-4a09-8f47-d3fd1ebc045d","username":"soren-pellmann","questions":8,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/soren-pellmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"S\u00f6ren","last_name":"Pellmann","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Studium Rechtswissenschaft, Lehramt an F\u00f6rderschulen","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Leipzig","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/soeren_pellmann_kleiner.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Leipzig II","uuid":"bd702c39-fabf-4b67-9049-fe94c496ceee","number":"153","result":"25,3","won":true},"list":[],"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fc0572bc-3279-4774-b51a-ba2d3c7819d1","username":"jorg-cezanne","questions":8,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jorg-cezanne"},"personal":{"degree":null,"first_name":"J\u00f6rg","last_name":"Cezanne","gender":"male","birthyear":"1958","education":"Gro\u00df- und Au\u00dfenhandelskaufmann, Betriebswirt (VWA), Soziologe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"M\u00f6rfelden-Walldorf","postal_code":"64546"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/foto_-_dietmar_treber_013_bearb.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gro\u00df-Gerau","uuid":"15bd98c3-b956-48e8-9a39-102ffb7fbf40","number":"184","result":"6,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"59fcdad9-3641-4c14-9f1d-74dca36dff07","username":"eva-schreiber","questions":9,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/eva-schreiber"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Eva-Maria","last_name":"Schreiber","gender":"female","birthyear":"1958","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/eva_schreiber.gif","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-Land","uuid":"538f6151-b964-47a2-9874-e7603d906b5b","number":"221","result":"3,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"7","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Forewoman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"cd0abd27-46aa-4c66-86d6-66b9d32fe387","username":"simone-barrientos","questions":6,"answers":6,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/simone-barrientos"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Simone","last_name":"Barrientos","gender":"female","birthyear":"1963","education":"Elektrikerin und Gebrauchswerberin","profession":"MdB, Kulturschaffende, Verlegerin","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Ochsenfurt","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/pressefoto_simone_barrientos_web.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"W\u00fcrzburg","uuid":"cfd41966-c821-4d5e-89cf-1ff1315d3196","number":"251","result":"5,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Forewoman"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"520202da-f897-47c5-ac1f-387a1e882fe0","username":"susanne-ferschl","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/susanne-ferschl"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Susanne","last_name":"Ferschl","gender":"female","birthyear":"1973","education":"Chemielaborantin, Business Coach, Mediatorin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Kaufbeuren","postal_code":"87600"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/fpa_0205.png","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Ostallg\u00e4u","uuid":"9fadf79b-16dc-4079-805b-8b0fc123a102","number":"257","result":"5,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"c1002fa9-8be6-4a23-92a2-d222e0e17321","username":"doris-achelwilm","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/doris-achelwilm"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Doris","last_name":"Achelwilm","gender":"female","birthyear":"1976","education":"Sprachwissenschaftlerin (Magistra Artium)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bremen","city":"Bremen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/daw-foto-abgwatch_0.jpg","copyright":""}},"party":"DIE LINKE","fraction":"DIE LINKE","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Bremen","uuid":"2ad5c24a-fe3f-43e6-8d20-9bc40e7247cd","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"78db9147-4417-4ebb-a86a-1948c2b3c4ce","username":"ulla-ihnen","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/ulla-ihnen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Ulla","last_name":"Ihnen","gender":"female","birthyear":null,"education":"Juristin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Hannover","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ulla2_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stadt Hannover II","uuid":"74df3ba2-aa4a-4b2c-9619-256bd51b00a1","number":"42","result":"5,5","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"18bcf1d5-906c-49a0-a43e-249555464726","username":"grigorios-aggelidis","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/grigorios-aggelidis"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Grigorios","last_name":"Aggelidis","gender":"male","birthyear":"1965","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Evensen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/grigorios_aggelidis.jpg","copyright":"FDP-Fraktion\/Grigorios Aggelidis"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hannover-Land I","uuid":"1890f440-bded-4222-81a0-8e2a3f57ce3c","number":"43","result":"5,2","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Spokesman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3c5a8905-0977-4c98-9e24-eacf7f7eb8e8","username":"frank-sitta","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/frank-sitta"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Frank","last_name":"Sitta","gender":"male","birthyear":"1978","education":"Studium Politikwissenschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/nl.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Stellvertretender Fraktionsvorsitzender"],"constituency":{"name":"Halle","uuid":"a7632574-cc36-471d-9fdd-fe668404431a","number":"72","result":"6,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d6514a1a-0b1c-4abb-b9f4-2c0eadc93f16","username":"katharina-kloke","questions":11,"answers":11,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/katharina-kloke"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Katharina","last_name":"Willkomm","gender":"female","birthyear":"1987","education":"Juristin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"D\u00fcren","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/plakat_kloke.jpeg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"D\u00fcren","uuid":"0ab48cba-06e2-44d9-8ab0-97c27d2c77e3","number":"90","result":"5,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"23","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"8f0ed9fa-e6d3-4ced-8602-bb8c8b823afc","username":"markus-herbrand","questions":3,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/markus-herbrand"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Markus","last_name":"Herbrand","gender":"male","birthyear":"1971","education":"Steuerberater\/Diplom-Finanzwirt ","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Gem\u00fcnd","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/herbrand-markus_-klein.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Euskirchen - Rhein-Erft-Kreis II","uuid":"9aebf627-9ddf-443a-9850-1027bd375cc5","number":"92","result":"9,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"12","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1ab87511-33fb-4e56-ad32-5c5e528f6fff","username":"reinhard-arnold-houben","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/reinhard-arnold-houben"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Reinhard Arnold","last_name":"Houben","gender":"male","birthyear":"1960","education":"Diplom Kaufmann","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/houben-reinhard_grau_940x530.jpg","copyright":"FDP-Fraktion\/Reinhard Arnold Houben"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"K\u00f6ln I","uuid":"9c4dd645-d680-40a8-881d-4beb1deb95e7","number":"93","result":"7,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Spokesman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-17 10:36","uuid":"6b35c083-a321-42a1-be1b-305b9e47a5e7","username":"nicole-westig","questions":4,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/nicole-westig"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Nicole","last_name":"Westig","gender":"female","birthyear":"1967","education":"Studium Romanistik und \u00f6ffentliches Recht","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bad Honnef","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/offizielles_foto_bearbeitet.jpg","copyright":"Laurence Chaperon"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Rhein-Sieg-Kreis II","uuid":"fe488e3a-776e-454a-8f14-18835b23a5c1","number":"98","result":"8,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"13","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-19 14:00","uuid":"69ecf9b3-129c-41c0-84bf-e5aa065c005e","username":"roman-muller-bohm","questions":6,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/roman-muller-bohm"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Roman","last_name":"M\u00fcller-B\u00f6hm","gender":"male","birthyear":"1992","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Oberhausen","postal_code":"46047"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/rmb_webfoto_1_0.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Oberhausen - Wesel III","uuid":"78306fd6-9b3c-4ef7-94d7-d89a84959837","number":"117","result":"6,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"21","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Foreman"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Foreman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9c79f02e-2895-4df0-a455-ec8b6d2fffd8","username":"olaf-in-der-beek","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/olaf-der-beek"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Olaf","last_name":"in der Beek","gender":"male","birthyear":"1967","education":"Studium BWL","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bochum","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/oidb2.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bochum I","uuid":"38fb4d76-ba70-4d35-9623-b92202c7d415","number":"140","result":"7,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"22","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Foreman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"612e8d04-a863-4b13-a922-863b5232dde2","username":"carlo-cronenberg","questions":1,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/carlo-cronenberg"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Carl-Julius","last_name":"Cronenberg","gender":"male","birthyear":"1962","education":"Betriebswirt","profession":"MdB, Unternehmer","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Arnsberg","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/carlo.png","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Hochsauerlandkreis","uuid":"b606b25c-8974-48d7-bd80-c7dce872a448","number":"147","result":"8,4","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"16","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"931223ab-da8a-4b9b-b5b7-05fb64fec5b7","username":"frank-muller-rosentritt","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/frank-muller-rosentritt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Frank","last_name":"M\u00fcller-Rosentritt","gender":"male","birthyear":"1982","education":"Diplom Betriebswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"Chemnitz","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/mueller_rosentritt.jpg","copyright":"FDP-Fraktion\/Frank M\u00fcller-Rosentritt"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Chemnitz","uuid":"5bf892e1-d6f8-4fb8-a634-1dbeb059bbf0","number":"162","result":"6,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"41a790ea-4401-4c48-ac6c-48f421026984","username":"gerald-ullrich","questions":2,"answers":0,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gerald-ullrich"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gerald","last_name":"Ullrich","gender":"male","birthyear":"1962","education":"Elektronikingenieur","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/gullrich_abgeordnetenwatch.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Suhl - Schmalkalden-Meiningen - Hildburghausen \u2013 Sonneberg","uuid":"ca6d3276-90fb-4be0-86bb-14749f8163ff","number":"196","result":"4,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"aea963a0-3619-4696-a0bb-be249364e65d","username":"carina-konrad","questions":4,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/carina-konrad"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Carina","last_name":"Konrad","gender":"female","birthyear":"1982","education":"Diplom Agraringenieurin (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"Bickenbach","postal_code":"56291"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/web_hunsrueck-landschaft_hochl.jpg","copyright":"\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.carinakonrad.de\u0022\u003Ehttp:\/\/www.carinakonrad.de\u003C\/a\u003E"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Mosel\/Rhein-Hunsr\u00fcck","uuid":"a94adeaa-8ba9-4cbf-87a0-ebfbe54f1b81","number":"200","result":"8,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Vice-Chairman"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"111815da-602d-4a06-9137-2646f082a4dd","username":"mario-brandenburg","questions":1,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/mario-brandenburg"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Mario","last_name":"Brandenburg","gender":"male","birthyear":"1983","education":"Wirtschaftsinformatik (M.Sc.)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Rheinland-Pfalz","city":"R\u00fclzheim","postal_code":"76761"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/mario_brandenburg_fdp_small.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"S\u00fcdpfalz","uuid":"2fb8cefe-879f-4799-9afe-0f8f2abdc4a6","number":"211","result":"6,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Rheinland-Pfalz","uuid":"cc64c56c-3ae4-4f83-b4e0-abf1cccf2430","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fb20e35d-8b60-4b92-b682-82dddeded492","username":"thomas-sattelberger","questions":5,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/thomas-sattelberger"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Thomas","last_name":"Sattelberger","gender":"male","birthyear":"1949","education":"Diplom-Betriebswirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/dsc_6937-03.jpeg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-S\u00fcd","uuid":"f307365d-51df-4fba-81d5-14abfbac12f1","number":"219","result":"9,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"6109ba45-dbc4-4d25-8d7e-69008df20ec2","username":"lukas-kohler","questions":6,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/lukas-kohler"},"personal":{"degree":"Dr. ","first_name":"Lukas","last_name":"K\u00f6hler","gender":"male","birthyear":"1986","education":"promovierter Philosoph","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"M\u00fcnchen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/profil_abgeordenten.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"M\u00fcnchen-West\/Mitte","uuid":"69503257-0d7b-4974-986b-aa7483627c8d","number":"220","result":"9,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Foreman"},{"uuid":"af323f30-760a-43fd-bdbf-9adf12c933c7","name":"Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Naturschutz und nukleare Sicherheit","role":"Foreman"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"22e67d60-1255-4068-b864-b3a7f09e16ba","username":"andrew-ullmann","questions":14,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/andrew-ullmann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Andrew","last_name":"Ullmann","gender":"male","birthyear":"1963","education":"Facharzt f\u00fcr Innere Medizin, Infektiologie, H\u00e4matologie und internistische Onkologie, Notfallmedizin, Universit\u00e4tsprofessor ","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"W\u00fcrzburg","postal_code":"97070"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/dsc_0584-korr1.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"W\u00fcrzburg","uuid":"cfd41966-c821-4d5e-89cf-1ff1315d3196","number":"251","result":"8,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"12","won":true},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Foreman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"e30d7ae9-bb89-4301-a378-a547cac0a3a4","username":"christian-jung","questions":10,"answers":9,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christian-jung"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christian","last_name":"Jung","gender":"male","birthyear":"1977","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/jungs-w.jpg","copyright":"Christian Jung 2017\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.christian-jung.de\u0022\u003Ehttp:\/\/www.christian-jung.de\u003C\/a\u003E"}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Karlsruhe-Land","uuid":"fd250b8f-cbb9-45b1-810e-0d3a7cfa29eb","number":"272","result":"9,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"12","won":true},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"626c614a-66fe-4e57-ad38-15ca6e338f2d","username":"christoph-hoffmann","questions":12,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christoph-hoffmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Christoph","last_name":"Hoffmann","gender":"male","birthyear":"1957","education":"Dr. Forest Dipl. Forstwirt","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Schliengen","postal_code":"79418"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/hoffmann_bezitksparteitag.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"L\u00f6rrach - M\u00fcllheim","uuid":"dea08332-dc8b-473a-b631-7c56720a3e26","number":"282","result":"8,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Spokesman"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"001007ba-e35a-4e69-9c66-e018823a62ef","username":"mathias-stein","questions":11,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/mathias-stein"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Mathias","last_name":"Stein","gender":"male","birthyear":"1970","education":"Wasserbauer , Bautechniker ","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"Kiel","postal_code":"24103"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/img_0028.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Kiel","uuid":"aaae70c8-3a15-4e71-90bf-35c0248e9c5c","number":"5","result":"31,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"9","won":false},"committees":[{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"581b972c-c413-4047-baf8-97cc27752cd6","username":"siemtje-moller","questions":10,"answers":10,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/siemtje-moller"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Siemtje","last_name":"M\u00f6ller","gender":"female","birthyear":"1983","education":"Lehrerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Varel","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portrait_siemtje_moeller.png","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Friesland - Wilhelmshaven - Wittmund","uuid":"e8ca4f14-3743-4863-ba4f-984c3a1bf050","number":"26","result":"39,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"18","won":false},"committees":[{"uuid":"ff4e5d11-6813-46cf-8e5d-41055b2ec8c2","name":"Petitionsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"fd9950a7-5aba-45fc-bde0-1a9ed733a30e","username":"marja-liisa-vollers","questions":15,"answers":7,"standard_replies":5,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marja-liisa-vollers"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marja-Liisa","last_name":"V\u00f6llers","gender":"female","birthyear":"1984","education":"Studienr\u00e4tin","profession":"Gesamtschullehrerin","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Rehburg-Loccum","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/voellers-marja-liisa_0.jpg","copyright":"Foto: Susie Knoll"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2017-11-23"},"roles":[],"constituency":{"name":"Nienburg II - Schaumburg","uuid":"0849460f-2440-42a9-813e-76a105673867","number":"40","result":"32,7","won":false},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"14","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b5f31686-71a7-46e8-a089-1575803bddf4","username":"falko-mohrs","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/falko-mohrs"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Falko","last_name":"Mohrs","gender":"male","birthyear":"1984","education":"Diplom Kaufmann (FH) und Kaufmann f\u00fcr Speditions- und Logistikdienstleistungen (IHK)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Wolfsburg","postal_code":"38440"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/falko_mohrs.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Helmstedt - Wolfsburg","uuid":"93404c7a-4ad6-4203-b481-ba9d271769ea","number":"51","result":"38,0","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"19","won":false},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0c622f2c-ccfc-4455-ade0-1e0fe0047fbf","username":"manja-schule","questions":12,"answers":12,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/manja-schule"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Manja","last_name":"Sch\u00fcle","gender":"female","birthyear":"1976","education":"Politikwissenschaftlerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Potsdam","postal_code":"14469"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/dr.-manja-schuele-spd-btw-wk-61.jpg","copyright":"Bildhaus Potsdam, Karoline Wolf"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Potsdam - Potsdam-Mittelmark II - Teltow-Fl\u00e4ming II","uuid":"a80f26cc-68f3-4502-ba00-f64a46d0752f","number":"61","result":"26,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"3","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"3ce921c4-4303-4f36-9d4a-a4566517ffba","username":"claudia-moll","questions":15,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/claudia-moll"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Claudia","last_name":"Moll","gender":"female","birthyear":"1968","education":"staatlich anerkannte examinierte Altenpflegerin, Fachkraft f\u00fcr Gerontopsychiatrie","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Alsdorf","postal_code":"52477"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/img_1390.png","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Aachen II","uuid":"93f5c12b-7196-4904-9aed-2aee40fd21a0","number":"88","result":"36,9","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"38","won":false},"committees":[{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2629fc40-454a-4972-a9f0-e6e91240c7c1","username":"helge-lindh","questions":12,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/helge-lindh"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Helge","last_name":"Lindh","gender":"male","birthyear":"1976","education":"Magister Artium (M.A.)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Wuppertal","postal_code":"42287"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/helgelindh3m.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Wuppertal I","uuid":"680f2d5e-5506-4104-908a-bdcb51d6b172","number":"102","result":"31,5","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"31","won":false},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"32bd9136-f0f1-4513-832d-33e8cca3b9ec","username":"elvan-korkmaz","questions":14,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/elvan-korkmaz"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Elvan","last_name":"Korkmaz","gender":"female","birthyear":"1985","education":"Diplom-Verwaltungswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"G\u00fctersloh","postal_code":"33330"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/elvanquadrat.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"G\u00fctersloh I","uuid":"4ea44879-2589-4843-98fa-bbc822ae80cf","number":"131","result":"28,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"16","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Member"},{"uuid":"7ce71002-8fb6-43b7-a7e1-2395d80cb16e","name":"Ausschuss f\u00fcr Verkehr und digitale Infrastruktur","role":"Member"},{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5b4e0ef1-14c9-4ddf-96aa-ece19c511528","username":"wiebke-esdar","questions":20,"answers":20,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/wiebke-esdar"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Wiebke","last_name":"Esdar","gender":"female","birthyear":"1984","education":"promovierte Psychologin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Bielefeld","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/wiebke_esdar.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Bielefeld - G\u00fctersloh II","uuid":"71c57ada-6353-4197-bb74-da4dda14883d","number":"132","result":"33,2","won":true},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"36","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"03c7083b-a510-45a1-b64d-eb88d42495f8","name":"Sportausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-26 17:56","uuid":"fbdaaf94-cd71-419d-88c0-085acc79420b","username":"nezahat-baradari","questions":2,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/nezahat-baradari"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Nezahat","last_name":"Baradari","gender":"female","birthyear":"1965","education":"Fach\u00e4rztin f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin, Ern\u00e4hrungsmedizin","profession":"Mitglied des Deutschen Bundestages","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Attendorn","postal_code":"57439"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/baradari_bernhardt-fotografie.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2019-01-07"},"roles":[],"constituency":{"name":"Olpe - M\u00e4rkischer Kreis I","uuid":"1c12357b-118d-4f90-bf1b-10165eed1bbc","number":"149","result":"26,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"18","won":false},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2a19a40e-cea8-4b26-9fa9-055e94ae61cb","username":"esther-dilcher","questions":4,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/esther-dilcher"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Esther","last_name":"Dilcher","gender":"female","birthyear":"1965","education":"Juristin","profession":"MdB, Notarin","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Korbach","postal_code":"34497"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/esther_dilcher.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Waldeck","uuid":"988e5fe0-7e49-4a9c-9983-c2efe6a41a1a","number":"167","result":"35,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"16","won":false},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ab444fd2-968a-4c22-a998-c4d84326db65","username":"elisabeth-kaiser","questions":7,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/elisabeth-kaiser"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Elisabeth","last_name":"Kaiser","gender":"female","birthyear":"1987","education":"Studium der Staatswissenschaften, Politik und Verwaltungswissenschaften","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Gera","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portraitbild_kaiser_klein.png","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Gera \u2013 Greiz \u2013 Altenburger Land","uuid":"0eb9b5ef-f3e0-4afc-81ef-aad766c5d2a9","number":"194","result":"11,8","won":false},"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"5a6a6f4a-20b2-4631-be65-c5de1c262a7c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bau, Wohnen, Stadtentwicklung und Kommunen","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-07-01 13:36","uuid":"314ba3db-b3c2-4ef8-a5eb-6295ff273963","username":"leni-breymaier","questions":13,"answers":13,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/leni-breymaier"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Leni","last_name":"Breymaier","gender":"female","birthyear":"1960","education":"Einzelhandelskauffrau","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Eislingen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/35030575445_9e7034988b_z_0.jpg","copyright":""}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Aalen - Heidenheim","uuid":"7e1be2cd-647f-45af-806d-a63ea2ae7a25","number":"270","result":"21,0","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"a5886540-1ad1-4674-9e35-624f770a3b15","username":"josephine-ortleb","questions":8,"answers":8,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/josephine-ortleb"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Josephine","last_name":"Ortleb","gender":"female","birthyear":"1986","education":"Fachwirtin im Gastgewerbe","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Saarland","city":"Saarbr\u00fccken","postal_code":"66119"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/ortleb-josephine_02.jpg","copyright":"Benoo Kraehahn"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Saarbr\u00fccken","uuid":"fed47e2e-bc2c-4937-a8bb-60516cce8a37","number":"296","result":"32,1","won":true},"list":{"name":"Landesliste Saarland","uuid":"e0890546-73f1-4664-8555-c3c97231c447","position":"2","won":false},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"92c77b3a-7445-4582-b604-ca36d4c6b384","username":"fabian-jacobi","questions":4,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/fabian-jacobi"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Fabian","last_name":"Jacobi","gender":"male","birthyear":"1973","education":"Rechtsassessor","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"K\u00f6ln","postal_code":"51107"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/20170806-img_0228_p_klein2_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"K\u00f6ln I","uuid":"9c4dd645-d680-40a8-881d-4beb1deb95e7","number":"93","result":"8,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"6","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Member"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9c547ae9-fefc-4580-af5a-1779b0c3fbe0","username":"jochen-haug","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/jochen-haug"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Jochen","last_name":"Haug","gender":"male","birthyear":"1973","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"K\u00f6ln","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"K\u00f6ln II","uuid":"511c524a-b31d-4d39-bea3-51f2f3627593","number":"94","result":"4,6","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"aa103c17-c018-48af-8260-e5117fa485bf","username":"berengar-elsner-von-gronow","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/berengar-elsner-von-gronow"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Berengar","last_name":"Elsner von Gronow","gender":"male","birthyear":"1978","education":"eCommerce Manager","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Soest","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/elsner_v._gronow.jpg","copyright":"EvG"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Soest","uuid":"2011add3-89e4-4b6b-9070-5317fa1e5360","number":"146","result":"8,9","won":false},"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"050238d6-3ebe-4234-b9ee-6c6ced770262","name":"Verteidigungsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"5a6aa22f-2570-437f-9ffe-ef07707947e7","username":"bruno-hollnagel","questions":4,"answers":1,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/bruno-hollnagel"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Bruno","last_name":"Hollnagel","gender":"male","birthyear":"1948","education":"Dipl.-Wirtschaftsingenieur, Bauingenieur, Wirtschaftswissenschaftler","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Schleswig-Holstein","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/12a_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Herzogtum Lauenburg - Stormarn-S\u00fcd","uuid":"5049298a-fe5a-4eb2-80fe-83f63f9ce331","number":"10","result":"9,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"f7da5454-b28a-41f1-b93f-f5bfe3ee2674","username":"uwe-kamann","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/uwe-kamann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Uwe","last_name":"Kamann","gender":"male","birthyear":"1958","education":"Energieanlagenelektroniker","profession":"MdB, Unternehmer","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/uwe_abgeordnetenwatch_sw_klein.png","copyright":""}},"party":"Parteilos","fraction":"fraktionslos","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2018-12-18"},"roles":[],"constituency":{"name":"Oberhausen - Wesel III","uuid":"78306fd6-9b3c-4ef7-94d7-d89a84959837","number":"117","result":"12,3","won":false},"list":[],"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Advisory member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"dd74a52d-0924-484d-8308-15d5317cafee","username":"yasmin-fahimi","questions":10,"answers":7,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/yasmin-fahimi"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Yasmin","last_name":"Fahimi","gender":"female","birthyear":"1967","education":"Dipl. Chemikerin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/fahimi-yasmin_2.jpg","copyright":"Foto: Benno Kraehahn"}},"party":"SPD","fraction":"SPD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Stadt Hannover II","uuid":"74df3ba2-aa4a-4b2c-9619-256bd51b00a1","number":"42","result":"33,7","won":true},"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"24","won":false},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1852d4fa-3484-492b-bdda-2f90c5602e55","username":"stefan-keuter","questions":6,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/stefan-keuter"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Stefan","last_name":"Keuter","gender":"male","birthyear":"1972","education":"Bankkaufmann und Diplom-Betriebswirt (FH)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Essen","postal_code":"45003"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/19983276_127631424503671_2679061135110755082_o.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":{"name":"Essen III","uuid":"fe35ccf4-6380-482a-9bbc-e8d324c4211e","number":"120","result":"8,1","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"11","won":true},"committees":[{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"20b2d6de-ba96-46c3-b0ac-6de66d64a02f","username":"michael-espendiller","questions":5,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/michael-espendiller"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Michael","last_name":"Espendiller","gender":"male","birthyear":"1989","education":"Promovierter Mathematiker","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Aachen","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/profilbild.png","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":["Parlamentarischer Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"],"constituency":{"name":"Steinfurt III","uuid":"c000ef02-633f-4bf2-a115-7e7f236de26c","number":"128","result":"6,3","won":false},"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"10","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"dce047e8-7e21-4432-8cd3-83502e851940","username":"franziska-gminder","questions":0,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/franziska-gminder"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Franziska","last_name":"Gminder","gender":"female","birthyear":"1945","education":"Dipl.-Kauff","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Baden-W\u00fcrttemberg","city":"Heilbronn","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/gminder_klein.jpg","copyright":"Franziska Gminder"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Baden-W\u00fcrttemberg","uuid":"187bf122-9261-4493-9fea-f0e9d05bbbd3","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"1c47c9c9-2c00-4056-9d0d-b20e1e511b66","username":"corinna-miazga","questions":12,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/corinna-miazga"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Corinna","last_name":"Miazga","gender":"female","birthyear":"1983","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Bayern","city":"Straubing","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/corinna_miazga_presse_1280x853.jpg","copyright":"Corinna Miazga"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Bayern","uuid":"a3155984-f86a-4706-8d06-d2eeb77f787a","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"882ebb46-67b1-4b2b-81aa-076c405c787c","username":"gotz-fromming","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gotz-fromming"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"G\u00f6tz","last_name":"Fr\u00f6mming","gender":"male","birthyear":"1968","education":"Studiendirektor","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/c1d30d2d-f9c7-4c16-816a-c8e87957f5bb.jpeg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Spokesman"},{"uuid":"656b095e-d516-4b78-92c0-46ad823dfe56","name":"Ausschuss f\u00fcr Kultur und Medien","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"2396f4e0-6d55-4b02-b60f-79d95184ea93","username":"birgit-malsack-winkemann","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/birgit-malsack-winkemann"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Birgit","last_name":"Malsack-Winkemann","gender":"female","birthyear":"1964","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Berlin","city":"Berlin","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Berlin","uuid":"ebeeb700-b8be-47c0-9d6a-4fe90ec958ce","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Forewoman"},{"uuid":"484c59cf-dbb0-4c18-b76c-ed51aa415aa6","name":"Finanzausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"68589053-492a-4f97-be61-10d312264fbe","username":"roman-reusch","questions":5,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/roman-reusch"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Roman","last_name":"Reusch","gender":"male","birthyear":"1954","education":"Jurist","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Brandenburg","city":"Stahnsdorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Spokesman"},{"uuid":"3e3d6ce8-213b-41d8-a956-1a63985edac2","name":"Parlamentarisches Kontrollgremium (PKGr)","role":"Member"},{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"382b6d70-2d6f-45e9-8bea-6b2125762bf7","username":"norbert-kleinwachter","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/norbert-kleinwachter"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Norbert","last_name":"Kleinw\u00e4chter","gender":"male","birthyear":"1986","education":"Lehrer","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Schulzendorf","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/norbert_kleinwaechter_pb_0.jpg","copyright":"Norbert Kleinw\u00e4chter http:\/\/norbert-kleinwaechter.de\/"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Brandenburg","uuid":"05881bc1-630f-432f-b6f5-2052a8a360f7","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Member"},{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Alternate member"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9ee2d714-40da-400e-a66f-ee2106196af8","username":"joana-cotar","questions":9,"answers":4,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/joana-cotar"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Joana","last_name":"Cotar","gender":"female","birthyear":"1973","education":"Politologin und Germanistin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Hessen","city":"Langg\u00f6ns","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/joana.cotar_.jpg","copyright":"J\u00fcrgen Schwalb"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Hessen","uuid":"5625915f-9418-4db8-802b-dde543955b72","position":"2","won":true},"committees":[{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Forewoman"},{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"13a8eb93-1f42-45e8-a71b-ef6ed2bc7c49","username":"wilhelm-von-gottberg","questions":2,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/wilhelm-von-gottberg"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Wilhelm","last_name":"von Gottberg","gender":"male","birthyear":"1940","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Niedersachsen","city":"Schnega","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Niedersachsen","uuid":"ca61f496-af46-42dd-b988-883d5ab0799b","position":"4","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"9e5de695-85c7-43dc-b74a-e0edeb38e43f","username":"harald-weyel","questions":3,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/harald-weyel"},"personal":{"degree":"Prof. Dr.","first_name":"Harald","last_name":"Weyel","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Professor der Betriebswirtschaft","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Berlin","postal_code":"11011"},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/10313312_118449892117784_1042900288919458761_n_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"806fa08d-537c-4fc9-a694-26168a5e95ce","name":"Ausschuss f\u00fcr die Angelegenheiten der Europ\u00e4ischen Union","role":"Spokesman"},{"uuid":"6dd630ee-3aaa-40f9-8535-93d5c0038261","name":"Ausschuss f\u00fcr wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"4c25f643-3743-49f2-aaf4-25fe4443eb5a","username":"uwe-witt","questions":6,"answers":5,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/uwe-witt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Uwe","last_name":"Witt","gender":"male","birthyear":"1959","education":"Staatl.gepr.Techniker; Dipl.- Personalbetriebswirt (IDB)","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Nordrhein-Westfalen","city":"Unna","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/bundestag-uw-klein-2_0.jpg","copyright":"u.witt"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Nordrhein-Westfalen","uuid":"b0a89ee5-9e52-48bb-a78f-05aeeb675c8e","position":"13","won":true},"committees":[{"uuid":"1195c03e-64ba-416b-a946-4f0b3fe0524b","name":"Ausschuss f\u00fcr Arbeit und Soziales","role":"Spokesman"},{"uuid":"9c9c0ba4-ddda-4496-ad49-239900b8fa20","name":"Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Energie","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"ddc14b3f-8bd8-4c13-a89b-1dc96dcef995","username":"christian-wirth","questions":5,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/christian-wirth"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Christian","last_name":"Wirth","gender":"male","birthyear":"1963","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"Saarbr\u00fccken","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/wirth_christian_afd.jpg","copyright":"Alternative f\u00fcr Deutschland"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Saarland","uuid":"e0890546-73f1-4664-8555-c3c97231c447","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"cb170c13-b15e-486a-9390-068f9c3e6181","name":"Ausschuss f\u00fcr Inneres und Heimat","role":"Member"},{"uuid":"c37c5336-0703-4c7d-ba66-fcbb29e6a70b","name":"Ausschuss f\u00fcr Gesundheit","role":"Alternate member"},{"uuid":"65e08c1b-e6bd-41e8-8412-8148035a8f80","name":"Ausschuss f\u00fcr Recht und Verbraucherschutz","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"0987e856-e99a-4cd5-93bd-0a97e37347aa","username":"verena-hartmann","questions":11,"answers":2,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/verena-hartmann"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Verena","last_name":"Hartmann","gender":"female","birthyear":"1974","education":"Dipl.-Kommunikationswirtin","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portrait_verena_hartmann_klein.jpg","copyright":"Verena Hartmann"}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Sachsen","uuid":"45326d02-3375-40dc-9c5a-377d01e040af","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c0656d4a-bfe0-4ef1-bb2f-e651eb9cc327","name":"Ausschuss f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft","role":"Member"},{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Alternate member"},{"uuid":"f7387a37-3504-471c-ab84-68fdc8231a19","name":"Ausschuss f\u00fcr Tourismus","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"b8da0922-d041-4a36-a6e2-e98a61f2be86","username":"martin-reichardt","questions":1,"answers":0,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/martin-reichardt"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Martin","last_name":"Reichardt","gender":"male","birthyear":"1969","education":null,"profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Sachsen-Anhalt","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/portrait_reichardt_martin.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Sachsen-Anhalt","uuid":"1f809984-b0af-45ce-9029-2428362669e9","position":"1","won":true},"committees":[{"uuid":"c1f3dfa6-a9f3-4b00-8965-a00b42f038b1","name":"Ausschuss f\u00fcr Familie, Senioren, Frauen und Jugend","role":"Foreman"},{"uuid":"bf475e20-34d0-4fc5-a72d-be2d2489956c","name":"Ausschuss f\u00fcr Bildung, Forschung u. Technikfolgenabsch\u00e4tzung","role":"Member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"d14354bf-24ee-49e2-ab32-6ca5ebb8248d","username":"marcus-buhl","questions":1,"answers":0,"standard_replies":1,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/marcus-buhl"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Marcus","last_name":"B\u00fchl","gender":"male","birthyear":"1977","education":"Dipl. Informatiker","profession":"MdB, selbstst\u00e4ndig im Bereich Neue Medien","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"Illmenau","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/default_images\/profil_dummy_0.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"3","won":true},"committees":[{"uuid":"ea839913-8ea2-4ed5-937b-bab018ea9006","name":"Haushaltsausschuss","role":"Member"},{"uuid":"c0f8ef01-4f3c-41fe-bf7d-baa332e6135e","name":"Ausschuss Digitale Agenda","role":"Alternate member"},{"uuid":"3fc766be-5bee-43e6-8746-67c635936a93","name":"Rechnungspr\u00fcfungsausschuss","role":"Alternate member"},{"uuid":"4212b987-cff3-4d8b-98e1-4752b3e4ba8c","name":"Unterausschuss zu Fragen der Europ\u00e4ischen Union","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"680d201b-fbfc-4436-939e-9df5fa84d233","username":"anton-friesen","questions":32,"answers":31,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/anton-friesen"},"personal":{"degree":"Dr.","first_name":"Anton","last_name":"Friesen","gender":"male","birthyear":"1985","education":"Dr. rer. pol., Projektmanager","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"Th\u00fcringen","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/friesen_anton_neu.jpg","copyright":""}},"party":"AfD","fraction":"AfD","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Th\u00fcringen","uuid":"16138a0d-2ce9-418c-9112-b7b048972ce8","position":"5","won":true},"committees":[{"uuid":"e87e0b7d-3c3a-4ffc-b2a0-d93c7cd8b81a","name":"Ausw\u00e4rtiger Ausschuss","role":"Member"},{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Alternate member"}]},{"meta":{"status":"1","edited":"2019-06-07 13:28","uuid":"565b56bc-d7d7-46e5-bcc9-a9c939f3e896","username":"gyde-jensen","questions":5,"answers":3,"standard_replies":0,"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/profile\/gyde-jensen"},"personal":{"degree":null,"first_name":"Gyde","last_name":"Jensen","gender":"female","birthyear":"1989","education":"Studium Anglistik, Politikwissenschaft und Internationale Politik","profession":"MdB","location":{"country":"DE","state":"","city":"","postal_code":""},"picture":{"url":"https:\/\/www.abgeordnetenwatch.de\/sites\/abgeordnetenwatch.de\/files\/users\/33034148_174792583156818_3214299463573045248_o.jpg","copyright":""}},"party":"FDP","fraction":"FDP","parliament":{"name":"Bundestag","uuid":"60d0787f-e311-4283-a7fd-85b9f62a9b33","joined":"2017-09-24"},"roles":[],"constituency":[],"list":{"name":"Landesliste Schleswig-Holstein","uuid":"3ac84154-263a-4d9f-ae6a-566c9afc08f2","position":"4","won":false},"committees":[{"uuid":"2f9ef67f-c5cc-47fb-88b5-ba9b5158458c","name":"Ausschuss f\u00fcr Menschenrechte und humanit\u00e4re Hilfe","role":"Chairman"}]}]}